<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="anaconda_first_dialog_0">
        <text>Спасибо за помощь. Кто ты?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_1">
        <text>Меня Анакондой кличут. Но чё-то я сомневаюсь, что тебе именно это от меня интересно.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_10">
        <text>Пошли.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_11">
        <text>Это где?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_12">
        <text>Я отмечу тебе на карте в ПДА это место. Погнали?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_13">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_14">
        <text>Нет, я тороплюсь. К сожалению, нам не по пути.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_2">
        <text>Что здесь произошло?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_3">
        <text>А вы кто такие? Вы этих жмуров искали?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_4">
        <text>Нет, не совсем. А ты что-то знаешь о том, что с ними произошло?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_5">
        <text>Пальба тут была, при чём конкретная. Ошивалась тут сталкерня и мужик один.. Лысый какой-то, в комбезе наёмников.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_6">
        <text>Понятно... Куда он направился?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_7">
        <text>Да в сторону Лиманска вроде. Слушай, сталкер, раз ты в Лиманск двигаешь, может поможешь мне кое с чем?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_8">
        <text>С чем?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_9">
        <text>Мне нужно в «Забытые Края». Составишь компанию?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_0">
        <text>Очнулся... Ну, давай, поговорим, урод.</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_1">
        <text>Какого... Хрена... Ты кто?!</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_10">
        <text>Ах, рисковать он любит.. В таком случае - отряд! Убить его!</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_11">
        <text>Ну, поехали.</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_2">
        <text>Вопросы здесь задаю я... А теперь отвечай, скотина. Твоё прозвище?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_3">
        <text>Ээ.. Сектор, вольный сталкер...</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_4">
        <text>Ага, вольный сталкер. Так я тебе и поверил. Видели мы, что вы сделали... То, как вы, мать вашу, неверн.. Невинных сталкеров убили... Я знаю много чего о тебе, Сектор. Так же мы знаем немало о вашей шайке... Нет смысла врать мне.</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_5">
        <text>Ну и чё ты тогда лирику строишь?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_6">
        <text>Закрой рот, пока не забил его свинцом. Значит так, Сектор, теперь ты рассказываешь нам о своём заказчике, и своей группе. Усёк?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_7">
        <text>Ты же сказал, что знаешь всё о нас. Зачем тебе информация о группе?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_8">
        <text>Повторяю, мразь, вопросы здесь задаю только я. Подумай, сколько ты можешь потерять, если сдохнешь здесь и сейчас? Никто не придёт похоронить тебя, ты просто сгниёшь в этой шахте. Поэтому не рискуй и просто расскажи нам о цели ваших отрядов..</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_9">
        <text>Интересно закрутил. Только вот нечего мне терять. А рисковать я люблю. Сёчешь?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_0">
        <text>Группа "Альфа"? Почему только 4 человека, вас же было больше?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_1">
        <text>Тебе-то какое дело, Сектор? Неужели помочь кому-то хочешь?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_2">
        <text>Если я спрашиваю, значит есть дело.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_3">
        <text>В лесу на нас напала какая-то гигантская уродина и порвала половину нашей группы как тузик грелку. Я такого ещё не видел никогда... В общем, тут все, кто успели сбежать. Ну так что, есть тебе до этого дело?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_4">
        <text>Есть. Давай координаты, где вы были.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_5">
        <text>Да, было дело. Шкиру доложить насчёт вашей группы. Ну, теперь пора мне.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_0">
        <text>Нашёл я твоих приятелей и того монстра. Еле уложил падлу.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_1">
        <text>Ты.. Разобрался с ним? Похоже, я тебя сильно недооценивал. Спасибо тебе, Сектор. Мне приятно на душе, зная, что ребята отмщены.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_2">
        <text>Да, теперь всё в порядке.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_3">
        <text>Возьми. Это часть от моего прошлого контракта, пусть будет у тебя. Будем считать, что твой новый заказ выполнен.</text>
    </string>
    <string id="noname_dialog_0">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="red_bridge_bridge_move_down_0">
        <text>Можешь опустить мост?</text>
    </string>
    <string id="red_bridge_bridge_move_up_0">
        <text>Можешь поднять мост?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_0">
        <text>Я не опоздал?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_1">
        <text>В самый раз. Я так понимаю, ты тоже вертушку видел?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_10">
        <text>Профессор уже достаточно о ней рассказал. Он как раз отправлял туда Шкира со своей группой на зачистку. Сейчас он ищет способы уничтожить особую броню Шкира, которую пулями не взять.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_11">
        <text>Так она всё-таки существует? Чертовщина продолжается, видимо. Ну что поделать, тогда вернёмся к Ворону. Где ты его видел?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_12">
        <text>На остановке возле моста в Лиманск. К слову, у моста долговцы сейчас, не попадись.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_13">
        <text>Знаю, мне пришлось долго искать обход моста. Да, кстати, раз уж ты здесь - возьми вот это.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_14">
        <text>Что это такое? Ты где вообще это нашёл?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_15">
        <text>У одного из этих проходимцев она была. По-моему, как раз из неё в ту вертушку и стреляли. Поразили с первого же выстрела, но мне вот почему-то выстрелить ни разу не удалось. Так что мне она не нужна, а вот тебе может пригодиться, если хочешь найти способ пробить ту броню, о которой говорил. Я тут ещё некоторое время побуду, если что нужно будет - говори.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_2">
        <text>Я точно не понял, что произошло. Вертолёт резко загорелся, начал падать. Кстати, на заправке выжившего нашёл. Говорит, что тебя знает.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_3">
        <text>Вот как? И как же звать этого выжившего?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_4">
        <text>Ворон, если мне память не изменяет.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_5">
        <text>..Чего? Ты хочешь сказать, что эти паскуды сбили вертолёт наёмников?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_6">
        <text>Уроды в таких комбезах, вместе со Шкиром участвовали в нападении на наши группы на Агропроме. Долгое время не объявлялись, и тут я снова их вижу. В лаборатории, они тоже были.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_7">
        <text>Я вообще сюда пришёл чтобы тайник проверить - в итоге вижу в шахте левых типов, вынюхивающих что-то. Потом слышу издалека вертолёт гудеть начинает, "военные что ли куда-то летят?" - подумал я. И вижу, что эти уроды начинают по нему стрелять. С чего бы это какой-то мусор будет ломать крылышки нашим воякам? Ну я и решил показать, где их место. А теперь оказывается, что там наёмники.. Ладно, насчёт лаборатории. Ты про ту, в которой мы были недавно?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_8">
        <text>Да, про неё. Ты что-то вспомнил?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_9">
        <text>Вообще ничего. Но если эта лаборатория действительно существует и находится недалеко от «Забытых Краёв», тебе бы не помешало узнать о ней от профессора.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_0">
        <text>Сектор, на тебе рожи нет. Чё стряслось?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_1">
        <text>...Посмотри сюда...</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_2">
        <text>Ёб твою.. Это что, голова твоего кореша?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_3">
        <text>Как так то... Он же..</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_4">
        <text>Так, Сектор, спокойно. Мысли правильно - я безусловно уверен, что эти ребята отбитые вкрай. Но не настолько, чтобы как грешники - головы рубить.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_5">
        <text>К чему ты клонишь?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_6">
        <text>Подумай хорошо. Ты уверен, что это его голова?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_7">
        <text>А чья же ещё? Теперь я понимаю, почему связь пропала.. Хотя...</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_0">
        <text>Сталкер! А-аай, м-мать.. Сталкер! Подойди сюда..</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_1">
        <text>Наёмник? Ты из того вертолёта?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_10">
        <text>Да не этим, млять, дослушай! У меня особый КПК, модифицированный. Он позволяет смотреть не только группировки поблизости; но и показывает, какие сталкеры вообще из живых находятся в округе. Включаешь режим поиска, и оно идентифицирует каждый по кличкам, установленным в КПК вместе. Ты так сможешь проверить, есть ли кто ещё живой из моей компании.. А-ай, мля.. Поможешь?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_11">
        <text>Ну давай, посмотрим, что там найдёт.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_2">
        <text>Ты нас видел?!..</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_3">
        <text>А есть разница? Взрыв на весь Рыжий лес был слышен.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_4">
        <text>Ч-чёрт, ребята.. Смогли ли они.. А-аа!</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_5">
        <text>Ты давай не надрывайся, лучше расскажи что произошло. И в темпе.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_6">
        <text>Мы летели на.. Да неважно, куда. Летели мы короче. Как вдруг - управление вертолёта всё током бьёт, мы ничего сделать не могли, он падать начал! Я еле успел выпрыгнуть оттуда.. Ноги не выдержали такой нагрузки...</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_7">
        <text>С вами ещё кто-то был?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_8">
        <text>Да, было три человека. Не знаю, выжил ли кто-то из них.. Слышь, сталкер, может поможешь?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_9">
        <text>Чем? Аптечкой что ли поделиться? Да тут разве поможет такое?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_0">
        <text>Ну, что там?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_1">
        <text>Почти все КПК зашифрованы. Но пару человек нашло.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_2">
        <text>Кого? Были там кто-то из отряда?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_3">
        <text>Я не знаю членов твоего отряда, но единственные, кого распознало - один из долговцев, старший сержант Скрябин, и Инфернис.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_4">
        <text>Твою дивизию.. Меня сейчас сердечный приступ схватит..</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_5">
        <text>Что такое? Ты кого-то из них знаешь?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_6">
        <text>Обоих...</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_7">
        <text>Так в чём проблема?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_8">
        <text>Это долго рассказывать.. Чёрт, я теперь не удивлён, что никого из членов отряда не осталось в живых..</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_9">
        <text>Ладно, видимо, мне ничего не остаётся, как поискать твой отряд в лесу.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_0">
        <text>Да, Сектор, не думал, что ты сможешь так далеко зайти! Пройти через толпы моих ребят, разобраться с вертолётами, и всё это в одиночку? Сколько раз за это время ты молился, чтобы всё получилось? Сколько раз был готов с жизнью распрощаться? И всё ради чего? Ради мести? Ради чести, про которую наёмники и не знают? Ты долбоёб, Сектор! На твоём месте я бы со всех ног упёрдывал куда подальше, но теперь ты не сбежишь...</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_1">
        <text>А мне и не нужно убегать. Я пришёл по твою душу, Шкир!</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_2">
        <text>Ты даже не представляешь, на что нарвался. Этот Рыжий Лес станет твоей могилой, жалкое ничтожество!</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_3">
        <text>[Далее...]</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_0">
        <text>К-ха.. Я и не думал... Что всё так выйдет...</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_1">
        <text>Будто у тебя были мозги, чтобы думать. Чтобы убивать своих же людей.. Не думал, что кто-нибудь выживет?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_10">
        <text>Знаю, знаю, не переживай. И всё-таки, не говори, что ты об этом ни разу не задумывался. Кому эта группа Стрелка так могла насолить, что для её убийства отправили четыре отряда опытных наёмников?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_11">
        <text>Об этом я задумался ещё в самом начале контракта. Но особого значения я этому не придал, всё-таки не моё дело.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_12">
        <text>Не придал... А стоило бы... Тогда, может, всё и было бы иначе..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_13">
        <text>Не тяни. Кто заказал группу Стрелка?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_14">
        <text>%c[1,1,255,1]О-Сознание.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_15">
        <text>Мне это должно о чём-то говорить?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_16">
        <text>Ну, я, по крайней мере, ответил на вопрос, который тебя интересовал.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_17">
        <text>Вроде на волосок от смерти, а шутишь больше, чем во время контрактов. Время для этого появилось что ли? Рассказывай, что за О-Сознание.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_18">
        <text>С чего бы начать... О-Сознание - это группа учёных, находящихся в Саркофаге ЧАЭС. После аварии в 1986 году, были возведены лаборатории с индексами "X" и "Y" для секретных исследований всего, что осталось в округе. Эта группа учёных управляет всем, что тут происходит.. Или, если говорить точнее, пытается управлять. Тебя когда-нибудь интересовало, как появилось то, что вы, сталкеры, называете Зоной - мутанты, аномалии, выбросы, даже артефакты?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_19">
        <text>Допустим.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_2">
        <text>Думал. Поэтому и решил оставить на Агропроме тех ребят..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_20">
        <text>У Земли есть ещё одна оболочка, которая связана со всеми разумными существами на Земле - Ноосфера. Изначально О-Сознание хотело получить контроль над ней, и как итог - над всем человечеством. Но в результате, только сделала хуже - Ноосфера прорвалась в материальный мир, и так образовалось всё, что ты теперь видишь. Большинство мутантов, артефактов, аномалий и прочее - первоначально неудавшийся результат экспериментов О-Сознания.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_21">
        <text>Шкир, я понимаю, это глупый вопрос, но ты точно в последнее время ничего не принимал?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_22">
        <text>Пользуешься тем, что я тебе по роже дать не могу?..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_23">
        <text>Ладно, допустим, я тебе поверил. Но как это всё связано со Стрелком и его группой?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_24">
        <text>Группа Стрелка смогла добраться до ЧАЭС, и как итог - они бы смогли разгадать тайну возникновения Зоны, при этом прорвавшись через отряды монолитовцев, что охраняли саркофаг.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_25">
        <text>Расскажи мне о группировке "Монолит". Я встречал её представителей, но знаю о них немного.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_26">
        <text>Это зомби, созданные О-Сознанием с целью защиты центра Зоны от посторонних. Люди, которыми управляет голос, и которому они подчиняются. Проблема в том, что они атакуют всех, кого увидят, считая их неверными. Представляешь, как сильно им промыли мозги?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_27">
        <text>Так вот, что было с Фрактором.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_28">
        <text>Я продолжу. Группа Стрелка смогла пробраться в энергоблок, но в последний момент они отступили от Севера, что дало О-Сознанию время на подготовку плана по их уничтожению. Для этого их люди, влившиеся в ряды сталкеров, подталкивали других на действия, связанные с поисками и нападением на группу Стрелка. В том числе, они отправили специальные наёмные отряды для устранения такой же цели. Только вот загвоздка в том, что часть из этих отрядов были не наёмники - это были монолитовцы.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_29">
        <text>Ты хочешь сказать..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_3">
        <text>И зачем это всё нужно было?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_30">
        <text>Да, ты всё правильно понял. В отрядах "альфа", "бета" и "гамма" были люди, которые относились к группировке "Монолит". Думаю, для чего это было, ты и сам понимаешь - О-Сознание должно было контролировать ситуацию, поэтому в отряды были отправлены свои люди. Только вот группа "дельта" не поддавалась контролю - в их отряде членов "Монолита" не было, поэтому руководство приняло решение их ликвидировать.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_31">
        <text>Помнится мне, на Ситха, Кейна и Фобоса, напали долговцы ещё в начале контракта. Как-то не сходится с этим твоё враньё.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_32">
        <text>Да? Ты правда думаешь, что это были долговцы? А почему тогда Крылов всё это отрицал? И что за отряд был на Агропроме? А кто чуть генерала не прибил, пока ты с ним языком чесал?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_33">
        <text>Хочешь сказать, что это были монолитовцы?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_34">
        <text>А у тебя есть другие объяснения этому? Нет, конечно, верить мне или нет - дело твоё.. Но зачем мне, перед смертью, теперь тебе брехать? Тем более, ты сам начал этим интересоваться.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_35">
        <text>Тоже верно. Но откуда ты столько знаешь про это О-Сознание и "Монолит"?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_36">
        <text>Я - один из представителей О-Сознания.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_37">
        <text>..Что?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_38">
        <text>Когда я подрос немного, узнал, что мой батя всю мою жизнь был в саркофаге - ставил эксперименты. Вот я и решил последовать его примеру. Но со временем, я стал осознавать, что эта вся клоунада с попытками захватить человечество - не больше, чем зомбирование людей в своих целях, и среди этих "людей" был и мой батька. Так что я решил пойти против задания и голоса, который так тщательно пытались мне внедрить, и в тайне от всех, после получения контракта на убийство Стрелка, уничтожить представителей О-Сознания дабы спасти от этого своего отца. Матушка волновалась за него, да и мне стало интересно, на что он наши слезливые дни променял.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_39">
        <text>Зачем тебе нужно было убивать других наёмников?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_4">
        <text>Зачем? Ты правда хочешь это знать? Ладно, будем считать, что ты заслужил знать всю правду. Как-никак, пробить непробиваемую броню... Чёртов профессор...</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_40">
        <text>Ты что, вообще меня не слушал? Среди людей в отрядах были монолитовцы! Как, по-твоему, они бы отреагировали, если бы я начал всем рассказывать, что теперь мы идём на ЧАЭС за О-Сознанием? Или если бы я один ушёл туда? Самое ужасное в этом - то, что из монолитовцев никто не знал, где находятся их товарищи. И даже мне не было известно, кто на задании, а кто - обычный наёмник, хотевший подзаработать.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_41">
        <text>Для чего это нужно было делать?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_42">
        <text>Наверное, чтобы не допустить предательства с моей стороны, или чьей-то ещё. Поэтому я и составил план, по которому можно избавиться от нежелательного хвоста. Я знал, что Стрелок будет идти к Центру Зоны, поэтому всячески пытался отвести от него все отряды, дабы он смог туда добраться, а сам я тем временем направил на Агропром вертолёты с отрядами сталкеров в комбинезонах, которых в Зоне ещё не было. Это - мои связи, про которые я тебе рассказывал ещё в начале контракта. Ребята работают на меня, но не на О-Сознание. Нападение было неожиданно для всех, кроме Ситха, который сразу всё вкурил и скрылся. Поэтому я и отправлял за ним и тобой парочку отрядов - чтобы вы не смогли пойти за мной.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_43">
        <text>Выходит, ты сомневался, что мы с Ситхом могли быть монолитовцами?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_44">
        <text>Именно. И если тебе интересно, те долговцы в Рыжем лесу, которые повели тебя в шахту - тоже были монолитовцами. Видишь ли, из всех наёмников ты выделялся опытом, тягой к делам и умением выкручиваться из трудных ситуаций. Банальный пример - все только начали осваиваться в лесу, а ты сразу расспрашивал про задание, тем самым вызывая к себе подозрение. Поэтому я отправил тебя в шахту, чтобы мои ребята взяли тебя в плен и допросили. Я хотел проверить тебя на вшивость, сдашь ли ты наши группы. А если не сдашь - то сможешь ли выжить и выбраться, когда в тебя стреляет несколько человек. Узнав о твоих умениях, хоть виду не подавал, но я начал относиться к тебе очень серьёзно - и чувство меня не подвело. Именно тебе удалось, самому того не подозревая, раскрыть тайну Зоны и О-Сознания. Ну что, вытекло из меня уже много крови... Ещё какие-то вопросы остались?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_45">
        <text>Да, последний.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_46">
        <text>Задавай.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_47">
        <text>Где сейчас Ситх?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_48">
        <text>Там же, где и начинался наш контракт - дом Лесника. Раз уж ты пойдёшь за ним, могу я тебя кое о чём попросить?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_49">
        <text>Забавно это слышать, и о чём же?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_5">
        <text>Какую ещё правду? Ты, наверное, хотел сам группу Стрелка замочить, чтобы всю сумму за контракт срубить, не иначе.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_50">
        <text>Пристрели меня. Я устал мучиться в размышлениях, что всё так мерзко происходит, но теперь и от этой боли. Избавь меня от этого чувства. Я ведь всё равно тут подохну.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_51">
        <text>С удовольствием. Знаешь, Шкир, я даже тебе сочувствую. Но простить за всё пережитое не могу, сам понимаешь.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_52">
        <text>По крайней мере, после того, как я рассказал всё накопленное за это время, теперь мне на душе стало легче. Прощай, Сектор.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_53">
        <text>Прощай, Шкир.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_54">
        <text>Жалко на тварь вроде тебя пули тратить. Лучше я тебя в аномалию сброшу. Вот как раз одна из них позади тебя.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_55">
        <text>Даже предсмертную просьбу выполнить не хочешь? А мне ведь хотелось умереть красиво...</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_56">
        <text>Собаке - собачья смерть.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_6">
        <text>Вроде бы взрослый парень, через столько прошёл, а мыслишь как 15-летка.. Не злись, шучу я.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_7">
        <text>Ты действуешь мне на нервы.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_8">
        <text>Как, наверное, на протяжении всего контракта. А знаешь ли ты, кто этот контракт устроил? Кто заказал Группу Стрелка?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_9">
        <text>Наёмника такие вещи интересовать не должны - лучше меня это знаешь.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_0">
        <text>Стоять! Это место сейчас под контролем Долга. Назовись, из какой ты группировки?</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_1">
        <text>А в ПДА не видно? Одиночка я, кличка - Сектор.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_10">
        <text>Вот как? Ну хорошо, будем считать, что я тебе поверил. Вертолёт, к слову, уже сбили - не мы, сразу говорю. Он упал где-то в районе леса, но вроде бы кто-то оттуда выпрыгнул и упал в районе остановки.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_2">
        <text>Сектор.. Хм, знакомая кличка. Кажется, это он неделю назад на базе отсиживался.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_3">
        <text>Вы сейчас о чём?</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_4">
        <text>Под дурачка косишь? Кто-то напал на нашу базу на Агропроме. Некоторые погибли, а некоторые скрылись, как ты сейчас. Может мне тебя в каталажку отправить? Там тебе быстро память починят.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_5">
        <text>Постой-постой, я не причастен к тому, что там было. Я в это время искал документы в подземельях.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_6">
        <text>Агропромовских подземельях? Так их же Шрам затопил, другой наёмник. Хотя это было уже давно...</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_7">
        <text>Не знаю, кто там что затопил, но в подземельях я был. И не один, как потом оказалось. А до и после этого, я в рыжем лесу встречал подставных долговцев, которые меня атаковали. Это мог бы подтвердить генерал Крылов.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_8">
        <text>Генерал Крылов мёртв, как и все, кто были на базе. А про «подставных долговцев» я впервые слышу. Долг сейчас ищет тех, кто причастен к этим убийствам. И тут я встречаю одного из выживших, который определённо пытается «съехать», рассказывая мне всякие небылицы. Придётся тебе посидеть у нас, Сектор, и поотвечать на наши вопросы.</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_first_dialog_9">
        <text>Ты идиот что ли?! Я сейчас ищу человека, который скорее всего замешан в геноциде ваших людей - отступника нашего отряда, который с ними ещё и наших наёмников захватил. Я сейчас пытаюсь его найти. Ты вертолёт видел, пролетел только что? Там вполне мог быть и он. Если тебе действительно интересно найти причастных - ищи вместе со мной, а не мешай мне. Дай дорогу, чёрт возьми!</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_last_dialog_0">
        <text>Твою же..</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_last_dialog_1">
        <text>Что тут произошло?</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_last_dialog_2">
        <text>Вертолёты.. Как на Агропроме.. Ты был прав...</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_last_dialog_3">
        <text>Куда улетели вертолёты? С ними кто-то ещё был?</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_last_dialog_4">
        <text>В голубом.. Экзоскелете.. Они улетели... М-мать.. Как же так... Я же ещё столько хотел..</text>
    </string>
    <string id="red_skryabin_last_dialog_5">
        <text>Куда они улетели? Стой, Чиж, не умирай! Слышишь меня?</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_0">
        <text>[Начало сюжета]</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_1">
        <text>Вот мы и на месте. Заказчик отвалил нехилую сумму за головы некой "Группы Стрелка". Пока освоимся здесь.</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_2">
        <text>Чего мне следует ожидать от этой группы?</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_3">
        <text>Да то же, что и от остальных - группа опытных сталкеров, которые кому-то зачем-то насолили. Ты наёмник, или детектив? Вот что, дуй сейчас к группе "Альфа" и разведай обстановку. Они находятся на стоянке на юг отсюда и прибыли сюда раньше нас - может кто-то что-то и узнал. А я пока разузнаю, что случилось с отрядом "Дельта".</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_4">
        <text>Как скажешь.</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_0">
        <text>"Альфа" тоже решили осмотреть местность, но наткнулись в лесу на огромного монстра, который растерзал половину всей группы. Леший выжил. Сейчас они на той же стоянке.</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_1">
        <text>Шикарно, мля! Этот леший придурок хоть что-то может нормально сделать? Самый бесполезный отряд из всех, сука.</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_2">
        <text>Ладно, проехали. Как там "Дельта"?</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_3">
        <text>Ты бы на себя посмотрел, Шкир. У Альфы хоть мозги есть, чтобы местность осмотреть и подготовиться к мутантским нападениям.</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_4">
        <text>Какой ты шустрый. Смотри, чтобы крылышки не подрезали тебе, птенцу-то.</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_5">
        <text>Знаешь, ты прав. Если бы я не "отсиживался", козлы вроде тебя тоже сгнили бы в том лесу, подобно отряду Лешего. И сейчас мне бы не приходилось выслушивать твоё нытьё.</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_6">
        <text>[Далее...]</text>
    </string>
    <string id="shkir_first_dialog_end_7">
        <text>А, да, насчёт "Дельты". Ситх, лидер отряда, говорит, что в лесу нашел капер, и у него обосновался отряд сталкеров. Возможно, от них мы сможем выяснить какую-нибудь информацию. Выдвигайся к нему.</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_0">
        <text>Я вернулся.</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_1">
        <text>Узнал что-нибудь?</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_2">
        <text>Стрелок здесь был. Он бежал к тоннелю неподалёку отсюда, который сам и завалил. А так-же здесь был наемник со шрамом на лице, он следовал за ним.</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_3">
        <text>Хм… Значит нам нужно ещё найти этого наёмника, он точно что-то знает. Ладно, ребята приглядывают за крысой, да и возможно туда кто-то вёрнется. Ситх сказал, что тут есть заброшенная шахта, в ней какая-то аппаратура ещё осталась. Так, как ты у нас самый любопытный, поручаю это задание тебе. Доберись туда и попробуй найти там что-нибудь интересное, возможно в ней есть обходной путь.</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_4">
        <text>Хм... Одному идти туда - опаснее, чем просто прогуляться к Ситху. Мне нужен напарник.</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_5">
        <text>Я неясно выразился? Вали к шахте, дятел!</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_6">
        <text>Я тебе повторяю - одному туда идти опасно и ты это прекрасно понимаешь. В чём проблема послать со мной кого-то?</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_7">
        <text>В том, что я сказал тебе выполнять приказ, а ты вместо того, чтобы ответить "выполняю" - стоишь выёживаешься тут! Ты забыл, кто в отряде лидер? Или ты хочешь поговорить с заказчиком насчёт того, что не хочешь выполнять контракт? Я повторяю тебе - отправляйся к шахте.</text>
    </string>
    <string id="shkir_strelok_dialog_8">
        <text>Ладно, успокойся... Выполняю.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_0">
        <text>Каков план?</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_1">
        <text>Как ты знаешь, мы должны узнать, где находится группа Стрелка. Эти сталкеры не просто так обосновались в месте, где раньше находился Лесник, который, по словам очевидцев, достаточно тесно был связан с их группой. Конечно, не факт, что эти вообще знают, кто это, но..</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_2">
        <text>Но выбора особого у нас нет, да?</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_3">
        <text>Вот именно. К слову, куда пропал сам Лесник - я без понятия. Я предлагаю штурмовать лагерь, взяв одного или нескольких в плен - тут уже как получится. А на допросе всё станет ясно.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_4">
        <text>Поддерживаю. Выдвигаемся.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_0">
        <text>И куда ты теперь?</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_1">
        <text>Тут останусь. Подождём часик-два, потом прикончим крысу.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_2">
        <text>Может, лучше оставить в живых?</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_3">
        <text>Что такое, Сектор? Человечность просыпается? Поздновато что-то, раз в наёмники припёрся.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_4">
        <text>Может, и проснулась. Когда я приставил к нему пистолет и пригрозил расправой, он рассказал всё, что знал. Мы добились чего хотели, смысл добивать? Пусть живёт.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_5">
        <text>Не ожидал этих слов. Ладно, что-нибудь придумаем. Если не будет рыпаться, останется в живых. Тут уже главное, чтобы Шкир не узнал, а то будет визжать как сучка, которой хвост прищемили.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_6">
        <text>Да нет, просто он явно что-то не договаривает. Вряд-ли кто-то вернётся через пару часов, а вот через день или два - вполне вероятно. Он ещё может пригодиться.</text>
    </string>
    <string id="sith_first_dialog_end_7">
        <text>Может ты и прав. Ладно, пусть живёт пока.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_0">
        <text>Опять ты? Я же тебе сказал - ничего ты от меня не узнаешь. Можешь хоть до смерти забить, гнида...</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_1">
        <text>Ситх, братишка, это я.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_10">
        <text>Спасибо. Теперь мне стало несколько легче. А сейчас расскажи-ка мне лучше, как там Шкир поживает?</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_11">
        <text>С ним покончено. Вот его ПДА. И заодно - ПДА Топора. Нашёл в одной из лабораторий.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_12">
        <text>Да, Топора, конечно, жаль. Нормальный мужик был. Ладно, перейдём к.. Ого, сколько записей!</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_13">
        <text>Можешь почитать.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_14">
        <text>Надо же, выходит, он не таким уж плохим человеком был? Но за Фобоса я его никогда не прощу. И О-Сознание это чёртово, тоже.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_15">
        <text>Кстати, забери свою маску.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_16">
        <text>Забираю.. Погоди, Сектор, а что это у тебя за артефакт такой красивый?</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_17">
        <text>Этот? А, его я у Шкира нашёл. Когда тот перестал дышать - артефакт выскочил из его рюкзака.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_18">
        <text>Ну теперь всё сходится..</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_19">
        <text>Что именно?</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_2">
        <text>..Сектор? Ты, что ли?</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_20">
        <text>Я слышал об этом артефакте. Говорят, что ведёт своего хозяина к судьбе, в зависимости от совершённых им поступков. И если ему суждено будет умереть завтра, то пусть он хоть где спрячется - умрёт. А если суждено жить - значит будет жить.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_21">
        <text>Вот и верь после такого в эти мифы. Кстати Ситх, не передумал ещё сваливать из Зоны?</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_22">
        <text>Даже не знаю. Вроде бы, на Большой земле меня ничего не держит. Но и это место оставило за собой неприятный след. А ты, Сектор?</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_23">
        <text>Посмотрим. Во всяком случае, теперь меня ничего не держит.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_3">
        <text>Да, это я. Я вернулся.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_4">
        <text>Слава Богу. А то я уже думал, подохну здесь. Хотя в принципе ещё не вечер..</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_5">
        <text>Дошутишься сейчас. Рад я тебя видеть, после всего, что произошло.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_6">
        <text>И я рад тебя видеть, брат. Ты извиняй, рацию я так и не починил - паскуды эти нашли меня раньше.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_7">
        <text>Да чёрт с ней, с рацией - ты лучше скажи, сильно ли ты ранен?</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_8">
        <text>Ну, дышать пока могу, значит всё путём будет. Думаю, пока аптечкой обойдусь.</text>
    </string>
    <string id="sith_last_dialog_9">
        <text>Вот, держи.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_0">
        <text>Весь отряд "Гамма" уничтожен...</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_1">
        <text>Это сделал Шкир... Я не могу в это поверить! Тварь, какая же тварь!</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_10">
        <text>Нет, это слишком долго. Я справлюсь, ты же сам говорил, что нам нужно выиграть время.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_11">
        <text>Будь наготове, Ситх.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_12">
        <text>Отличный план, я тоже подумал об этом.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_13">
        <text>Значит, с маршрутом мы разобрались.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_14">
        <text>Осталось ещё две вещи..</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_15">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_16">
        <text>Связь. У меня есть два датчика связи, проще говоря - прототипы раций. Я чувствовал, что рано или поздно их придётся задействовать. Вот тебе одна, если мы сможем что-либо разузнать - мы свяжемся друг с другом.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_17">
        <text>Отлично!</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_18">
        <text>И последнее..</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_19">
        <text>Да?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_2">
        <text>Ожидаемо.. Есть два предположительных варианта, куда он мог направиться. Хотя нет, три варианта.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_20">
        <text>Мост поднят, а пульты были только у Топора и Шкира. На обратной стороне ещё есть переключатель, но до него ещё нужно добраться.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_21">
        <text>Топор был с вами когда я был в подземельях?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_22">
        <text>Да, более того - он сбежал, как и я. Куда он направился - не знаю, но точно не в Лиманск..</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_23">
        <text>Откуда такая уверенность?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_24">
        <text>Он сам мне сказал.. А ещё отдал свой пульт "на случай, если Сектор уцелеет". Короче, всё как в сказке - "не спасай меня, отомсти за всех" и всё такое.. Так что, мост мы сейчас поднимем без проблем.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_25">
        <text>[Далее...]</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_2_0">
        <text>Я так понимаю, что-то пошло не так?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_2_1">
        <text>Похоже, заклинило. Наверное, Шкир постарался, чтобы мы не добрались до Лиманска. А возможно он это специально подстроил, чтобы мы подумали, что он пойдёт в Лиманск - а сам скроется в совершенно другом направлении.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_2_2">
        <text>Так мы разделяемся, или нет?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_2_3">
        <text>Не знаю... Как же ты через речку будешь переходить без моста? Не прыгать же.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_2_4">
        <text>Н-да, задачка не из лёгких. Надо подумать...</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_3">
        <text>Лиманск и склады?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_4">
        <text>Да. И заброшенная шахта, где тебя вроде как ушатали "долговцы". . У меня есть одна идея, как это всё можно провернуть. Но я готов выслушать тебя, если есть план.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_5">
        <text>У меня есть одна идея. Но я готов выслушать тебя, если есть план.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_6">
        <text>Предлагай, у меня нет идей.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_7">
        <text>Я лучше знаю дорогу в Лиманске, поэтому я отправлюсь в сторону Лиманска и проверю госпиталь, а ты займёшься шахтой и складами.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_8">
        <text>Я могу отправиться в сторону шахты, и если я никого там не найду, я отправлюсь на склады. Ты же отправишься в Лиманск и, возможно, в Госпиталь, а дальше госпиталя Шкир вряд-ли смог уйти. Он ссыкует за Выжигатель выбираться.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_9">
        <text>Тебе нужна будет помощь в шахте, вдруг там ещё одна засада?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_end_0">
        <text>Слушай, я придумал. Ты не знаешь, в этих проводах ещё осталось электричество?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_end_1">
        <text>Сектор, что ты задумал? Я понимаю, что у нас нет особого выбора...</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_end_2">
        <text>Да у нас вообще выбора нет. Не через речку же ядовитую плыть. Придётся лезть через провода.</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_end_3">
        <text>Постой, давай обсудим детали? Может, есть другой способ?</text>
    </string>
    <string id="sith_return_gamma_dialog_end_4">
        <text>Подожди, я что-то слышу...</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_0">
        <text>Ну как ты, цел?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_1">
        <text>Ты спас мне жизнь. Кажется, теперь у тебя в долгу.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_2">
        <text>Что вообще произошло?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_3">
        <text>На нас напали долговцы, Кейн и Фобос погибли, я один еле-еле держался, ещё бы немного и...\nЭх, Фобос... Сколько же мы с ним знакомы... Были.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_4">
        <text>Ты просил подкрепление у Шкира?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_5">
        <text>Да. Нихера этот чёрт не сделал, и не собирался делать. Бесит меня эта тварь, не жалеет никого. Сам всё время жопу просиживает на базе, "лидер" херов... Лидеры ведь всё время должны на базе просиживаться, а не возглавлять атаки, да? Как думаешь?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_6">
        <text>Ладно, мы тут лишнее болтаем. Я, пожалуй, пойду.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_7">
        <text>Погоди. Ты - единственный, кто откликнулся на мою просьбу о помощи. Поэтому если будет какая-нибудь просьба, обращайся.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_1_end_8">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_0">
        <text>[Молчание]</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_1">
        <text>Ты где пропадал всё это время, чёрт подери?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_10">
        <text>Они поволокли меня на другой конец Рыжего Леса, где начали допрашивать. Мне повезло выйти оттуда. Вторая группа долговцев засела в доме, в котором раньше находились сталкеры. Уже не засела.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_11">
        <text>Крысу в том доме прикончили?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_12">
        <text>Да.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_13">
        <text>Хорошо. Смысла тут оставаться больше нет. Сейчас каждая собака знает цель нашего задания. Дальше путь будет у нас в сторону НИИ Агропрома. Охрана у входа в Лиманск останется там же, где и была и, в случае чего, будет докладывать нам информацию отсюда. Мне осталось свзяться с Лешим. Как будешь готов - скажешь, только долго не задерживайся.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_14">
        <text>Нет.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_15">
        <text>Вы из жалости не можете убить крысу, но уже собирались руководить отрядом? Смешно. Ладно, это уже неважно. Смысла тут оставаться больше нет. Сейчас каждая собака знает цель нашего задания. Дальше путь будет у нас в сторону НИИ Агропрома. Охрана у входа в Лиманск останется там же, где и была и, в случае чего, будет докладывать нам информацию отсюда. Мне осталось свзяться с Лешим. Как будешь готов - скажешь, только долго не задерживайся.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_2">
        <text>Это не имеет значения. Какого чёрта ты не послал Топора или Карася, на помощь Ситху? Кейн и Фобос погибли из-за тебя, крыса ты гнилая!</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_3">
        <text>Спокойно, деточка. Если я решил, что оно так будет, то значит так и будет. Я тебе уже говорил, что тут главный я - не ты, не Ситх, никто другой. Связи только у меня. Ты здесь пустое место, обычная шавка, которая выполняет мои приказы.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_4">
        <text>Болт я клал на связи твои. Если ты - бесполезный кусок говна, то что мне мешает сейчас тебя прихлопнуть?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_5">
        <text>Вот как? Прикончить меня вздумал? И что же после? Кто из вас всех станет лидером отряда? Ты? Карась? Винт? Может, Ситх или Топор? У вас всех нет никаких планов на то, что делать дальше и как искать Стрелка. Сейчас нет смысла спорить или стреляться. Пока-что мы союзники, зачем усложнять нам обоим работу? После выполнения контракта - вали на все четыре стороны.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_6">
        <text>Я что-то не видел, чтобы ты что-то делал, а не рыдал здесь насчёт своих связей и поста лидера.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_7">
        <text>Всё, успокойся. Докладывай, что ты откопал в той шахте?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_8">
        <text>Долговцев.. Только я подошёл к шахте, как меня вырубили.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_2_9">
        <text>Дальше?</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_3_0">
        <text>Лучше бы со мной пошёл. Понимаю, тебе обидно, но...</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_3_1">
        <text>Да. Парней жалко. Фобоса давно знал, практически с детства. Если бы Шкир отправил подкрепление, всё было бы совсем по-другому. Столько плодов размышлений появилось..</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_3_2">
        <text>Шкир сказал выдвигаться в сторону НИИ, после того, как свяжется с "Альфой".</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_3_3">
        <text>Хорошо, я понял.</text>
    </string>
    <string id="sith_shkir_dialog_3_4">
        <text>[Далее...]</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_0">
        <text>Сдаюсь. Да, это я занимался контрабандой. Поймали, готов понести наказание.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_1">
        <text>Чё? Какой ещё контрабандой?</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_10">
        <text>Да, не припоминаю, как звали, у него шрам был на лице.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_11">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_12">
        <text>Зовут сталкера Стрелок. Бежал он от наёмника в туннель, который ведёт в Лиманск - там он и подорвал проход, чтобы тот не достал его.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_13">
        <text>Ещё что-то знаешь?</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_14">
        <text>Это всё, я больше ничего не знаю. Пожалуйста, оставьте меня в живых.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_15">
        <text>Если кто-то узнает, о том, здесь было, твоя пуля тебя долго ждать не заставит.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_2">
        <text>Так а.. Вы не за этим пришли?</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_3">
        <text>Я сюда пришёл за информацией. И от тебя сейчас зависит, будешь жить, или нет.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_4">
        <text>Понял, тогда лишние вопросы не задаю.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_5">
        <text>Вот так. Что тебе известно об этих сталкерах? [Показать фото группы Стрелка]</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_6">
        <text>Так.. Одного узнаю.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_7">
        <text>Кого именно?</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_8">
        <text>Он недавно был здесь, за ним наёмник гнался.</text>
    </string>
    <string id="smirnow_dopros_9">
        <text>Наёмник?</text>
    </string>
</string_table>
