<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_0">
        <text>Powiedz mi o jednej rzeczy...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_1">
        <text>O co chodzi?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_10">
        <text>Co myœlisz o ¯wawym?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_101">
        <text>O ¯wawym? Krótko mówi¹c, warty jest wziêcia za fraki w ustronnym miejscu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_11">
        <text>Co s³ysza³eœ o Oazie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_111">
        <text>Hy hy hy! Krótko mówi¹c, s³ysza³em jeden taki ¿art - w koñcu boimy siê œmierci! Krótko mówi¹c, pewnego razu na Wysypisku ch³opcy popêdzili demona: przesunêli wspó³rzêdne Oazy, jakby to by³o ca³kowicie pewne ¿e to tam. Có¿, przyzwyczaili siê do tamtejszego kodu. I co tu du¿o mówiæ... Tam z chciwoœci przeczesali Ÿród³o wody. Wystarczy na resztê ich ¿ycia. Obecnie dzieciak zosta³ tutaj, jego ksywka - Joga.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_112">
        <text>Co w skrócie s³ysza³em, to tak, jakby wszelkie choroby tam znika³y. Jestem taki fajny, po¿yteczny, bla, rzecz: a w ¿yciu nie ma bzdur, od kaca czy przedawkowania tam g³owa nie pêka... Krótko mówi¹c, stawiasz tam hotel - i wios³ujesz ³upy ³opat¹!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_113">
        <text>Co powinienem o nim us³yszeæ? To frajerskie gadki, to nie temat dla normalnych ch³opców. Pomyœl sam: siedzisz w knajpie, jesz trochê bia³ego, a nad twoj¹ g³ow¹ piszcz¹ stalkerzy jak pociêci - to oni decyduj¹, gdzie jest Oaza. A w ka¿dym razie ka¿dy rêkê daje, ¿e naprawdê wie, gdzie jej szukaæ. A miejsca po drodze s¹ ró¿ne!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_12">
        <text>Nie spotka³eœ stalkera o imieniu Sroka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_121">
        <text>Przecie¿ widzia³em takiego... Tam, w ka¿dym razie, by³o jasne ¿e robi za znachora. Tak, a stalkery zaczêli mlaskaæ jêzykami, jakby byli ca³kowicie znudzeni. W³aœnie tam jest teraz - nie wiem, goœciu, szukaj sobie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_122">
        <text>Nie... Naprawdê pierwszy raz s³yszê tak¹ ksywkê.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_13">
        <text>Czy wiesz, kto móg³ ukraœæ rzeczy ze schowka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_131">
        <text>Czy wiesz, kto móg³ ukraœæ rzeczy ze schowka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_14">
        <text>Kto tutaj zna siê na odszyfrowaniu?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_141">
        <text>Jest taka gadka, ¿e Azot, który jest na Janowie. Wygl¹da na to, ¿e nie by³ wtedy objêty Powinnoœci¹, wiêc kilka razy z³ama³ PDA z trofeum dla ch³opców, których zna³. Tylko ta szczêœliwoœæ ju¿ siê po¿egna³a, to wszystko.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_143">
        <text>Hej, goœciu, to jest coœ bardzo konkretnego. Potrzebujesz specjalisty, prawdziwego hakera. Mój pomocnik kiedyœ podsun¹³ mi ten temat: typa, on pierdzia³ w pasiak z jednym takim. Sam wkrótce siê wycofa³ i mia³ jeszcze piêæ lat do deptania. Krótko, tylko tutaj Strefa nie jest taka sama.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_15">
        <text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Kto mo¿e byæ nim zainteresowany?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_151">
        <text>Krótko mówi¹c, na Skadowsku jest handlarz, przezwisko Sowa. Czasami normalny goœæ wydobywa wszelkiego rodzaju bzdury, wiêc ch³opcy kilka razy podrzucili dla niego PDA. Mê¿czyzna jest konkretny, nie zadaje zbêdnych pytañ... krótko mówi¹c, konkretny typ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_152">
        <text>I swoich, i cudzych, i czyjeœ... Sam pomyœl: swoim zrobi jak trza, obcym rzuci okiem, a Sycza na Zatonie taki PDA jak kamieñ w wodê. A gdzie wyskakuje - a no to taki Sycz jest na bierz¹co z informacjami. Krótko mówi¹c, to zale¿y od Ciebie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_16">
        <text>Gdzie mo¿na znaleŸæ jakieœ narzêdzia w okolicy?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_165">
        <text>Krótko mówi¹c, goœciu, tak mi siê zdaje, ¿e jeœli potrzebujesz operacji, to chodŸmy do najbli¿szego szpitala, hehe... Jeœli potrzebujesz materia³ów budowlanych - tam przy "Jupiterze", ko³o kamienio³omu, poszperaj. Có¿, jeœli Ci siê podobaj¹... jak oni siê do cholery nazywaj¹... Och, bla, œlusarze!.. wiêc jak trzeba, to ju¿ w starych warsztatach.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_166">
        <text>Nie mam pojêcia. U mnie z takim jeleniami i bez narzêdzi mogê dobrze ich zmieliæ, a co!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_17">
        <text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_171">
        <text>A to ci pytanie! Cholera, codziennie psujê tony tych modu³ów!... Cz³owieku, œlepy jesteœ?! Czym robiê, lutownic¹?! WyjdŸ do rzemieœlników lub do tych... naukowców. Co tam mózgi pior¹.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_172">
        <text>Powiem Ci tak: w³aœciwie ostatni raz widzia³em dyskietki w szko³ach zawodowych. PodejdŸ do specjalistów, z³ap ich za jaja i pytaj.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_18">
        <text>Kto móg³by z³amaæ stalowy pojemnik?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_181">
        <text>Tutaj, krótko mówi¹c, ostatnio podarli siê o jednego pacana, którym Kardan, pijany ³omem, goni³ przez ca³¹ barkê. £om by³a prawdziwy. Myœlê, ¿e jeœli dojdziesz do porozumienia z Kardanem, bêdzie dla Ciebie pracowa³ jako kasiarz.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_182">
        <text>Tak, cholera, z ¿elaŸniakami to i mogê! Ale pamiêtaj: kto zaci¹gnie swoj¹ dupê do Strefy? Raczej jakaœ szalony technik! Szukaj ich sobie, cz³owieku, niech pracuj¹ dla Ciebie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_19">
        <text>Szukam stalkera o imieniu Korjaga. Nie wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_191">
        <text>Chuj go wie... Zaczep Su³tana na "Skadowsku". Brygadzista jest zwykle na kursach, na których krêci siê sporo frajerów.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_193">
        <text>He, s³ysza³em o takim frajerce... W tej chwili wydaje siê grzebaæ jak zwykle po Zatonie, wiêc szukanie go tutaj - z grubsza jest nierozs¹dne.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_2">
        <text>Czy wiesz coœ o rozbitych helikopterach?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_20">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ informacje o za³o¿ycielu Powinnoœci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_201">
        <text>Figas! Tak, zdecydowanie wszyscy! Taka bomba, a Ty co!... Ten tego... jeœli nie masz ochoty go dŸwign¹æ, daj cynk po cichu do Sycza na Skadowsku. Zdobêdziesz forsê i nie bêdziesz robi³ sobie wrogów przy okazji. A ja mam mordê w kuble!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_22">
        <text>Nie no, sam g³ówkuj: po lewej - Powinnoœæ, po prawej - Wolnoœæ, stalkerom dupy przyros³y do siedzeñ, a ja teraz wci¹¿ muszê niebo œledziæ?!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_23">
        <text>Ch³opcy powiedzieli, ¿e jeden w ¯elaznym Lesie ko³ysa³ siê na drutach, jak ten kot, który jest na ³añcuchu dooko³a... Nadal nie ma tam czego szukaæ oprócz guza. Jeœli Emisja nie bêdzie wyssie, to poltergeist z³amie czaszkê.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_24">
        <text>Ch³opcy mówi¹, ¿e to widzieli... Lecia³ jakby po ukoœnej œcie¿ce, jakby lecia³ nim pijany. No, w skrócie, lecia³ tak, lecia³, no, rozbi³ siê na p³askowy¿u, gdzie dojœcia brak.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_26">
        <text>Krótko mówi¹c, s³ychaæ by³o g³oœ œmig³a jakby na bagnach. Pr¹d wirowy na moczarach nie uniós³ dostatecznie no i z³apa³ siê na wyspie. Chyba nie ma tam nikogo ¿ywego: woda na tym bagnie jest gorsza ni¿ gówno, którym pola s¹ opryskiwane przez chrz¹szcze.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_27">
        <text>S³yszysz, co to do cholery s¹ za helikoptery? Te, które lataj¹ po niebie, to dla nas jak... Goethe, och! Wysoka poezja, rozumiesz?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_3">
        <text>Nie widzia³eœ wojska w pobli¿u?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_30">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ mapy obszaru miêdzy Zatonem a Jupiterem?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_301">
        <text>Tak, tak mi siê wydaje, tutaj Pilot jest ciekawy. W tych stronach jest taki Iwan Susanin... Ma ju¿ kompas, a Ty dajesz mu mapê dajesz pod nos - mo¿e wreszcie zaszaleæ z radoœci.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_31">
        <text>Ch³opcy powiedzieli, ¿e oddzia³ wojskowy zmierza z po³udnia prosto w kierunku obozu najemników. Ch³opcy sami sobie wymyœlili, ¿e w³aœnie oliwki zaczn¹ spadaæ i po cichu siê stamt¹d ulotnili.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_32">
        <text>S³ysza³em temat, ¿e na bagnach wojsko krêci³o siê wokó³ swojego koptera, ci¹gniêto jakieœ ciê¿kie pud³a. Harówka, co nie? Oceniasz obraz: piêciu wojowników nurkuje w bagno po uszy albo przeskakuje przez wyboje... Ich sproœnoœci, dam rêkê, niew¹tpliwie przerwa³a tutejsza chemia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_33">
        <text>Tak by³o, jeden dzieciak dar³ siê... Jak, szed³ za stalkerem, dziel¹c ³up, a potem - ta-dam! - strzelanie. Krótko mówi¹c, przyjrza³ siê bli¿ej, a tam wojsko z najemnikami rozgrzewaj¹ siê nawzajem. Có¿, ch³opiec po³o¿y³ siê i tuli³ ziemiê, ale kiedy czeka³ na spokój, stalker wzi¹³ nogi za pas. Ot taka zasadzka!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_34">
        <text>Bratello opowiedzia³: mia³o to miejsce tam gdzie ta barka, która z wiatrakiem na dachu.. Noe szczêœliwy macha rêkami, nios¹c coœ, a spod ziemi  wyrasta kilkunastu wojowników. Facet mia³ w dupie ten festiwal i szed³ jak szed³.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_35">
        <text>Nie. Tutaj miejsca s¹ nerwowe, bagnety z zaawansowani¹ broni¹. I próbujê wejœæ w g³owê, który z nich jest wojskowym, a który jest powinnoœciowcem na misji.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_4">
        <text>Nie wiesz, jak dostaæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_40">
        <text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_403">
        <text>Ojej! Tak... Ty, ja i moi ch³opcy! Organizujemy taki daszek - huœtawkê: potwór nie podejdzie, stalker nie poleci w górê! Krótko mówi¹c, warunki s¹ preferencyjne: raz w tygodniu bêdziecie ³apaæ takiego i s¹ wyroby na œwiêta.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_41">
        <text>Nó¿kami, wujek, nó¿kami. Bierzesz je w ³apy i tupiesz w kierunku Jupitera. No i tam ju¿ bêdziesz zainteresowany odpowiedziami. Uwzglêdniaj¹c dowcip: nie ma bezpoœredniej drogi z Zatonu do Prypeci – udowodnione przez naukê.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_43">
        <text>Czy s³yszysz, cz³owieku, ¿e jestem jakimœ przewodnikiem? Krótko mówi¹c, takie tematy do pilota: jest op³acany za prowadzenie biznesu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_44">
        <text>¯eee... ale co tam robiæ? Tam nie ma stalkerów!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_5">
        <text>Znasz kogoœ, kto jest gotowy przebiæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_50">
        <text>Gdzie mogê dostaæ kombinezon z zamkniêtym systemem oddechowym?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_501">
        <text>Có¿, ¿eby to dostaæ - nie ¿eby to ot sobie podnieœæ, ale mo¿esz kupiæ wszystko za ³up, jeœli wiesz gdzie. Pocierasz ¯wawego... Jeœli siê zgodzi, wyruszy w drogê po Twoje ubrania. W tym samym czasie po raz kolejny ze Skadowska wysunie siê dupek...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_502">
        <text>Bez zag³êbiania siê: my sami nie jesteœmy lokalni... Pytaj braci na Zatonie, oni maj¹ swoje kontakty.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_503">
        <text>Brak pomys³u. A co zamierzasz wspi¹æ siê w anomaliê? Có¿, spójrz, jeœli bawisz siê artefaktami - mo¿esz siê od nich spaliæ. Przyjdziemy do Ciebie w mgnieniu oka, z kwiatami, z prezentami, duperelami ... Nioch-nioch!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_51">
        <text>Có¿... nie, prawdziwy dzieciak nie ma tam nic do roboty! Tam same potwory, anomalie i nie ma stalkerów z ³upami. S³yszysz, wujku, jesteœ... jeœli nagle stalkerka zacznie deptaæ na Prypeæ - te¿ dogonimy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_57">
        <text>Taa Ty wiesz... nie, bez zag³êbienia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_6">
        <text>Znalaz³em dziwny pistolet. Kto mo¿e coœ o nim wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_62">
        <text>Myœlê, ¿e technicy powinni grzebaæ w takich przypadkach. Có¿, maj¹ swój ch³opski rozum.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_63">
        <text>Krótko mówi¹c, nie dam rêki, ale obecni stalkerzy ze Skadowska pchali wózek za Kardanem. Jeœli chcesz, idŸ w nim na targ, mo¿e trafisz.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_7">
        <text>Czy wiesz, kto mo¿e wykonywaæ pomiary dla naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_73">
        <text>Naszym ch³opcom daleko do g³ów! Nawet nie ukoñczyli podstawówki. Bior¹ wszystkoco jest potrzebne na miarê. Jak wysokoœæ, szerokoœæ ramion i s¹ trzy deski - i gotowe, hyhy!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_8">
        <text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Czy mo¿esz mi powiedzieæ, gdzie znaleŸæ kupca?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_81">
        <text>A co jest w tym dziwnego? Niech zobaczê... Tak... tuman... naprê¿a siê?! Dobra, wyluzuj. Czy Ty masz rozum, cz³owieku? Takim ³upem œwiecisz? Dobra, jestem mi³y, ale nastêpnym razem tak siê nie wywiniesz!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_83">
        <text>Ty, do cholery, jesteœ odwa¿ny - b³yszczysz jak artefakt. Twardy cz³owieku, szacunek! W skrócie, pos³uchaj. W tej czêœci za Ciebie odpowiedzialny bêdzie Broda ze Skadowska. Jak on ³¹czy artefakty ze Strefy - w skrócie, jesteœmy bez steru... na razie. Có¿, œpiesz siê, póki masz jeszcze szansê, aby wepchn¹æ mu swój ³up.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_9">
        <text>W pobli¿u odkryto ca³e legowisko krwiopijców. Co zamierzamy zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_91">
        <text>Jeb! Co tu robiæ? Tutaj w ka¿dym razie konieczne trzeba st¹d zawijaæ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_bandit_98">
        <text>Nic nie szkodzi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_0">
        <text>Powiedz mi o jednej rzeczy...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_1">
        <text>Zapytaæ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_10">
        <text>Co myœlisz o ¯wawym?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_101">
        <text>¯wawy? Nie, nie znam. Mo¿e w innym sk³adzie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_11">
        <text>Co s³ysza³eœ o Oazie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_111">
        <text>To s¹ historyjki stalkerów. Sami wymyœlaj¹ przeró¿ne cuda o Zonie, a potem t³umnie w³ócz¹ siê, szukaj¹c, gdzie to siê znajduje. Jednym s³owem nie zwracaj uwagi: to wszystko s¹ bajki. Jak Klondike Artefaktów lub Spe³niacz ¿yczeñ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_112">
        <text>Ach, wydaje siê, ¿e jest to w³aœnie miejsce, w którym rany same siê goj¹, a si³y s¹ przywracane w ci¹gu minuty ... Zapomnij o tym, tak siê nie dzieje. To stalkerzy wymyœlili to, aby Zona nie wydawa³a siê tak przera¿aj¹ca. Tylko rzeczywistoœæ jest zupe³nie inna: w Strefie nie ma bezpiecznych miejsc. Tutaj trzeba zadbaæ o przetrwanie samemu, a marzyciele – nie ¿yj¹ d³ugo i szczêœliwie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_113">
        <text>Tak, a na srebrnym talerzu jest artefakt z niezmierzon¹ cen¹... ¯artujê. Oczywiœcie fajnie by³oby wiedzieæ, gdzie mo¿na po prostu przyjœæ i wyzdrowieæ bez lekarzy, ale tylko marzenia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_12">
        <text>Czy spotka³eœ stalkera o ksywce Sroka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_121">
        <text>Wiesz Ty co, tu faceci, którzy s¹ w Powinnoœci, pamiêtaj¹ wszystkich st¹d, a Ty mówisz o stalkerach! Oni maj¹ obóz w Skadowsku, idŸ i zapytaj.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_122">
        <text>Nie, nie widzia³em takiego.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_13">
        <text>Czy wiesz, kto móg³ ukraœæ rzeczy z osobistego schowka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_131">
        <text>Masz coœ z g³ow¹? W naszej bazie to by siê nie wydarzy³o, ale tych dziwaków z Wolnoœci jest wielu. Byliby pierwsz¹ opcj¹, której bym szuka³. Tak, namiêtnie!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_14">
        <text>Kto tutaj rozumie deszyfrowanie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_141">
        <text>Na stacji w Janowie jest technik, nazywaj¹ go Azot. Wydaje siê byæ dobry w elektronice. Jakoœ zapomnia³em has³a do mojego PDA, wiêc z³ama³ ochronê w piêæ sekund.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_143">
        <text>Lepiej byœ pojecha³ do Janowa. ZnajdŸ tam Azota, jest mistrzem w takich sprawach.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_15">
        <text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Kto mo¿e byæ nim zainteresowany?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_151">
        <text>Czyli w Powinnoœci by³ handlarz?! S³uchaj, albo k³amiesz, albo... Dobra, s³uchaj. Jeœli masz jakieœ informacje na ten temat, lepiej daj je podpu³kownikowi Szuldze. On siê tym zajmie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_16">
        <text>Gdzie mo¿na znaleŸæ narzêdzia w okolicy?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_163">
        <text>W pobli¿u jest fabryka. Oczywiœcie wszystko tam mo¿na by³o rozebraæ do ostatniego orzecha, ale grzeba³bym w fabrycznych magazynach.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_165">
        <text>Zacznij szukaæ od starych warsztatów. Mo¿e w sklepach zosta³o jeszcze trochê.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_166">
        <text>Ha, w okolicy? W okolicy znajduj¹ siê tylko anomalie i mutanty. Na Twoim miejscu nie szuka³bym anomalii, a burer i kontroler raczej nie powiedz¹ Ci nic sensownego.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_169">
        <text>Czy wiesz, czy pod mostem jest sk³ad? Widzia³em je ju¿ wczeœniej: zwykle przewo¿¹ personel techniczny. No gdzie s¹ technicy tam chyba bêd¹ i narzêdzia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_17">
        <text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_171">
        <text>Azot to zrobi. Jest jedynym specjalist¹ w tej dziedzinie na stacji Janów.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_172">
        <text>Hmm, takie pytania trzeba zadaæ technikom. A przyzwoity technik jest tylko na Janowie. Ksywka to Azot.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_18">
        <text>Kto móg³by rozbiæ stalowy pojemnik?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_181">
        <text>Tutaj, jak mówi¹, stalkerzy maj¹ technika... pije niema³o, ale za to rêce mu siê nie trzês¹. Poka¿ mu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_182">
        <text>Nadal powinieneœ mieæ przy sobie sejf! Powiem od razu: Azot raczej siê tego nie podejmie. Gdyby to by³ zamek elektroniczny...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_19">
        <text>Szukam stalkera o imieniu Korjaga. Nie wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_191">
        <text>Pos³uchaj, lepiej zapytaj stalkerów, oni znaj¹ siê lepiej. A ja o tym, jak jest... Kriwom nic nie s³ysza³.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_2">
        <text>Ci¹gle drêcz¹ mnie koszmary. Co powinienem zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_20">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ informacje o za³o¿ycielu Powinnoœci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_201">
        <text>Normalne pytanie! Oczywiœcie Szulga, nasz dowódca. Zg³aszaj mu wszystko, co wiesz, a on jest za takimi informacjami.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_22">
        <text>Nie mam pojêcia. Nigdy wczeœniej tego nie by³o.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_23">
        <text>W pobli¿u nie. Nasza obecnoœæ tutaj jest ograniczona. Zapytaj facetów w okolicy Janowa.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_25">
        <text>Wow, nie masz szczêœcia. Spróbuj porozmawiaæ na ten temat z lekarzem, mo¿e coœ przepisze.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_27">
        <text>No có¿, nasz patrol widzia³, jak helikoptery spadaj¹, ale szczegó³y zosta³y zg³oszone osobiœcie podpu³kownikowi. Wiêc to nie moja sprawa – komenda ma wielk¹ g³owê, to do niego nale¿y przemyœlenie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_3">
        <text>Nie widzia³eœ wojska w pobli¿u?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_30">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ mapy obszaru miêdzy Zatonem a Jupiterem?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_301">
        <text>Dla tych, którzy mog¹ z tego skorzystaæ. Mam na myœli Pilota - to przewodnik, idzie tras¹ z Janowa do Skadowska.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_31">
        <text>Wojskowy? Nie, ale nieczêsto tu przyje¿d¿amy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_35">
        <text>Niedawno na polu minowym znaleziono cia³o wojskowego. Prawdopodobnie jeden z zrzutu helikoptera. Na pok³adzie tego koptera s¹ miejsca dla dru¿yny - oœmioosobowej. Widaæ, ¿e reszta zdo³a³a siê wydostaæ, ale dok¹d poszli nie wiadomo...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_36">
        <text>Niedawno widziano ¿o³nierza w bunkrze naukowców. nie znam szczegó³ów.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_37">
        <text>W rejonie systemu obrony powietrznej Wo³chowa obserwowali kogoœ w mundurze wojskowym: wszed³ do budynku. To prawda, ¿e istnieje du¿e prawdopodobieñstwo, ¿e pomylono je z jednym z zombie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_38">
        <text>Stalkerzy powiedzieli, ¿e widzieli grupê wojskowych niedaleko Jupitera. S¹dz¹c po opisie - grupa si³ specjalnych. By³ z nimi stalker, którego dok³adnie nie znamy, ale szli w kierunku Prypeci. Wydaje siê, ¿e to prawda, chocia¿ osobiœcie nie ufa³bym szczególnie tym informacjom...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_4">
        <text>Nie wiesz, jak dostaæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_40">
        <text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_401">
        <text>Lepszej ochrony ni¿ oddzia³ Powinnoœci, nie znajd¹. O czym Ty mówisz to idŸ do podpu³kownika Szulgi na Janowie. Myœlê, ¿e nie bêdzie problemów, szybko siê zgodzi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_402">
        <text>Dopóki co najmniej jeden z Wolnoœci dla nich pracuje, nasi tam nie je¿d¿¹. Ca³y dzieñ obok tych æpunów - tak, lepiej od razu siê zastrzeliæ!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_42">
        <text>Teraz Powinnoœæ nie musi szukaæ drogi do Prypeci, ale zbierane s¹ informacje. Wed³ug niepotwierdzonych doniesieñ tunele pod fabryk¹ Jupiter biegn¹ a¿ do miasta. Aby wyjaœniæ te informacje, musisz szczegó³owo zbadaæ wszystkie obiekty na terenie zak³adu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_43">
        <text>Nie. Jeœli potrzebujesz tego rodzaju informacji, skontaktuj siê z przewodnikami cywilnymi. Nasz wywiad i tak ma ju¿ roboty po uszy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_44">
        <text>Nasi ludzie od czasu do czasu przeczesuj¹ teren w poszukiwaniu bezpiecznej drogi do Prypeci, ale na razie bez rezultatów...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_5">
        <text>Czy mo¿esz poleciæ kogoœ, kto jest gotowy przebiæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_50">
        <text>Gdzie mogê dostaæ kombinezon z zamkniêtym systemem oddechowym?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_501">
        <text>Ale sk¹d mam wiedzieæ?.. Ale chwileczkê, jest tu jeden facet w Skadowsku, mówi¹, ¿e mówisz-masz. Nazywa siê ¯wawy, zwykle siedzi na górnym pok³adzie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_502">
        <text>Tutaj nie mo¿na znaleŸæ takiego, który przeci¹gnie tu dodatkowy kombinezon... Lepiej pytaæ w Zatonie, to chyba najbli¿szy zamieszkany obszar.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_503">
        <text>Nie wiem, gdzie mo¿na go szukaæ... Takie ubrania s¹ rzadkoœci¹ nawet tutaj, w Powinnoœci. Wydawane tylko tym, którzy siê wyró¿nili lub za prowadzenie dzia³alnoœci w obszarze szczególnej anomalnej aktywnoœci.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_51">
        <text>W tym regionie obecnoœæ Powinnoœci jest ograniczona. Lepiej dowiedz siê od naszego w Janowie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_52">
        <text>Jest informacja, ¿e wojskowy odwiedza naukowców w bunkrze. Nie ma dok¹d pójœæ: naukowcy maj¹ program badawczy na pó³tora roku, a do granic Strefy nie mo¿e dojœæ pieszo. Oto kandydat na prze³om w Prypeci!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_53">
        <text>Na Twoim miejscu szuka³bym wœród tych, którzy lubi¹ prze¿ywaæ przygody... Tam na stacji Janów znajduje siê stalker Wano. Zwykle nie obchodzi go, w jakie k³opoty wpada, ale mo¿e siê to przydaæ: ma talent do bezproblemowego przechodzenia przez anomalne obszary.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_54">
        <text>W zasadzie mo¿esz z³apaæ grupê wolontariuszy w szpitalu psychiatrycznym... Stop! Wiem, kto bêdzie Ci odpowiada³ - Monolity! Tutaj, tu¿ obok systemu obrony powietrznej, zauwa¿ono oddzia³. Po prostu nie traktujesz powa¿nie ¿o³nierskiego humoru, co?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_56">
        <text>Poszukaj wolontariuszy wœród Powinnoœci. Tutaj na przyk³ad Tramp. Nie ma jeszcze przydzia³u, wiêc myœlê, ¿e podpu³kownik mu pozwoli.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_57">
        <text>S³uchaj, ka¿dy pies wie, ¿e najlepsi wojownicy s¹ w Powinnoœci! Dopiero teraz mamy inne zadania.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_6">
        <text>Znalaz³em dziwny pistolet. Kto mo¿e coœ o nim wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_62">
        <text>Wow, to jest agregat! Przyznaj siê, znalaz³eœ to, czy sam to zrobi³eœ? Nigdy czegoœ takiego nie widzia³em... E tam - pytaj techników.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_7">
        <text>Czy wiesz, kto mo¿e wykonywaæ pomiary dla naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_71">
        <text>Nie ma o czym myœleæ: oczywiœcie nasi. Z Powinnoœci. To wielce doœwiadczeni ludzie, którzy nie raz pracowali z naukowcami. IdŸ do podpu³kownika Szulgi, on jest odpowiedzialny za takie rzeczy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_72">
        <text>Kto chce tam pracowaæ, jeœli wolnoœciowcy pilnuj¹ bunkra? Tak, ci pacyfiœci s¹ cholernie naæpani i strzel¹ do siebie od razu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_8">
        <text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Czy mo¿esz mi powiedzieæ, gdzie znaleŸæ kupca?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_81">
        <text>Wszystkie artefakty s¹ dziwne... i powiem Ci coœ, noœ ze sob¹ mniejsze. I ogólnie przeka¿ ten kawa³ek specjalistom.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_83">
        <text>Lepiej poka¿ te œmieci stalkerom, oni s¹ po prostu specjalistami w takich sprawach. A jeszcze lepiej - temu, który sprzedaje artefakty.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_9">
        <text>W pobli¿u odkryto legowisko krwiopijców. Co zamierzamy zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_91">
        <text>Grupy Powinnoœci nie przeprowadzaj¹ obecnie akcji w tym obszarze. Wiêc legowisko bêdzie musia³o poczekaæ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_dolg_98">
        <text>Dobra, zapomnij.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_0">
        <text>Powiedz mi o jednej rzeczy...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_1">
        <text>Wal œmia³o.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_10">
        <text>Co myœlisz o ¯wawym?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_101">
        <text>Tak, s³ychaæ o nim k¹tem ucha... Lepiej zapytaj innych stalkerów - ¯wawy to w koñcu jeden z nich?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_11">
        <text>Co s³ysza³eœ o Oazie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_111">
        <text>Oaza... Hmm, nie mo¿na powiedzieæ nic konkretnego, a wprawdzie to piêkna legenda. Pa³ac wœród niekoñcz¹cych siê piasków, wyspa na oceanie mg³y, zamek z wie¿ami siêgaj¹cymi nieba... Szambala, Eden... Oaza. A poza tym - czy istnieje wolna osoba bez marzeñ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_112">
        <text>Z ciekawostek - historia jednego stalkera. Wydaje mi siê, ¿e on pierwszy mówi³ o Oazie. Powiedzia³, ¿e rany goj¹ siê w minutê, a dusza staje siê spokojna, czysta, jakbyœ nie by³ w œrodku Strefy ze wszystkimi jej urokami. Hmm... tak przy okazji, od tamtej pory nie widzia³em tego goœcia. A potem coœ mnie tknê³o - dopiero wtedy siê zorientowa³em. W koñcu zawsze utyka³, a potem tak radoœnie skaka³ przy ognisku, jakby zrzuci³ piêtnaœcie lat.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_113">
        <text>S³ysza³em od wolnych stalkerów jej wspó³rzêdne - dziesiêæ razy i wszystkie s¹ inne. Jednym s³owem okazuje siê, ¿e ta Oaza zosta³a rozmazana w ca³ej Zonie od samego Zwêglacza do Elektrowni j¹drowej w Czarnobylu. A jeœli narysujesz linie przez wszystkie te punkty, ich przeciêcie bêdzie w³aœnie w s³upku Janowa. Wiêc Ty i ja, cz³owieku, jesteœmy teraz praktycznie w Oazie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_12">
        <text>Czy spotka³eœ stalkera o ksywce Sroka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_121">
        <text>Nie. Znam bardzo niewielu wolnych ludzi w tych stronach.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_122">
        <text>Sroka? Nie, nie pamiêtam takiego. Ale ksywka jest naprawdê zabawna!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_13">
        <text>Czy wiesz, kto móg³ ukraœæ rzeczy z osobistego schowka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_131">
        <text>Tego nie wiem, koleœ. Nigdy wczeœniej czegoœ takiego nie mieliœmy! Chocia¿ tam czyjœ bochenek obgryz¹ albo ma³y ³yk z puszki - tak, mog¹ to zrobiæ. Ale ¿eby ukraœæ?!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_14">
        <text>Kto tutaj rozumie deszyfrowanie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_141">
        <text>Wygl¹da na to, ¿e Azot na Janowie jest amatorem. Tylko nie powiem Ci na pewno, osobiœcie nie musia³em z nim rozmawiaæ: wydaje siê, ¿e jest na powinnoœciach, a to oznacza, ¿e tak naprawdê nie lubi Wolnoœci.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_143">
        <text>Tak, tak naprawdê nie znam lokalnych specjalistów. Ty koleœ, jak bêdziesz w Janowie, zapytaj tam naszych ch³opaków, na pewno Ci powiedz¹.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_15">
        <text>Mam PDA handlarza powinnoœciowców. Kto mo¿e byæ nim zainteresowany?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_151">
        <text>Och wow rzeczy! Pos³uchaj, stary, da³bym to Lokiemu: to nasz przywódca na Janowie. Och, bêdzie szczêœliwy! Baa-ardzo! Niech wolni stalkerzy dowiedz¹ siê, jak ideologiczni, jak wyprani faceci walcz¹ w szeregach Powinnoœci!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_16">
        <text>Gdzie mo¿na znaleŸæ narzêdzia w okolicy?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_163">
        <text>Oczywiœcie w fabryce, stary. Tylko pos³uchaj, tam na dole jest dziwnie... no, pomyœl o tym, jak w metrze z paczk¹ na otwartej przestrzeni... Czujesz to, prawda? Jest jednak moment pozytywny: magazyny. W magazynach nie jest tak ciê¿ko - to po pierwsze. Po drugie - jest o rz¹d wielkoœci wiêcej wszelkiego rodzaju gad¿etów, takich jak Twoje narzêdzia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_165">
        <text>Podchwytliwe pytanie, cz³owieku! Ale pomyœlmy logicznie. Sk¹d czerpiesz swoje narzêdzia poza Zon¹? P-po prostu, idziesz kupiæ w sklepie, jeœli nie grzebiesz w gara¿u. Jeœli nie masz zapasowych narzêdzi to trzeba zakasaæ rêkawy i szukaæ innych rozwi¹zañ. Jednym s³owem idziesz do warsztatu. Wiêc? Tak samo jest w Strefie. Ksi¹¿kowo, stalkerze!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_166">
        <text>Narzêdzia? S³uchaj stary, nie jesteœ tajniakiem, pytaj normalnie. Tutaj Babylon nie naciska, nie ma potrzeby gadaæ szyfrem... Naprawdê powa¿nie myœlisz o narzêdziach? S³uchaj, nie wiem nawet...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_169">
        <text>S³ysza³em to, tak, s³ysza³em.... Jeden koleœ jakoœ dosta³ siê do oddzia³u pod mostem w tej sprawie. A tam leci "Tesla"! Generalnie, wed³ug jego s³ów, jazda przed ni¹ to coœ pe³nego adrenaliny. Tak, dlaczego opowiadam Ci to: powiedzia³, ¿e wydawa³o mu siê, ¿e widzia³ tam jakieœ narzêdzia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_17">
        <text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_171">
        <text>Spójrz stary. Po pierwsze, jest taki Nowikow, pracuje jako technik w bunkrze naukowców. Robi to szybko, sprawnie - ogólnie obs³uga bardzo dobra. Z drugiej strony na Janowie jest taki Azot, 2 dni z podró¿¹ u powinnoœciowców. U takiego, sam rozumiesz, raczej bêdzie tandetnie i marudnie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_172">
        <text>Prawdopodobnie sprytny technik. Lokalne s³ysza³em, wiêcej na temat hydrauliki. Wiêc taka rada dla Ciebie, jeœli nie musisz przecinaæ w¹tku na module pamiêci, wejdŸ w obszar Jowisza i zapytaj.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_18">
        <text>Kto móg³by otworzyæ stalowy pojemnik?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_181">
        <text>Ziemia, koleœ, gada³ takie plotki: na Skadowsku jest niejaki Kardan. Mistrzu - wow, bêdziesz pod wra¿eniem! D³onie nie s¹ z³ote, ale platynowe, chocia¿ gorza³a nie wysycha. Przynosisz mu swój pojemnik, a on zrobi z nim co trzeba.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_182">
        <text>Tak myœlê, ¿e ka¿dy kto choæ raz w ¿yciu mia³ do czynienia z metalem. Tylko pamiêtaj, koleœ: miejscowy technik, którym jest Azot, nie da rady. S³ysza³em, ¿e bardziej specjalizuje siê w hakowaniu elektroniki.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_19">
        <text>Szukam stalkera o imieniu Korjaga. Nie wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_191">
        <text>Niee, wcale tego nie wiem, stary. Lepiej wyjdŸ, zapytaj wolnych stalkerów.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_2">
        <text>Ci¹gle mam koszmary zwi¹zane ze Stref¹. Jak siê ich pozbyæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_20">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ informacje o za³o¿ycielu Powinnoœci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_201">
        <text>Cz³owieku, zdecydowanie potrzebujesz Lokiego. U nas zjawi³a siê taka osoba w tych stronach, mieszka na Janowie. Szybko wrzuæ mu pamiêci i bêdziesz mia³ je na momencie! Nie wiesz, czy powinnoœciowcy nie wywêszyli go? W³aœnie tam oni nie wêsz¹. W przeciwnym razie... nie, no có¿, po prostu pomyœl, ile piêknego gówna z radoœci¹ w³o¿¹ do uszu wszystkim? Cholera, robi mi siê niedobrze na sam¹ myœl o tym!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_22">
        <text>Stary, pamiêtaj - jeœli zobaczysz coœ dziwnego we œnie, zacznij o tym myœleæ. Kiedy zdasz sobie sprawê, ¿e nie jesteœ w rzeczywistoœci, natychmiast siê obudzisz i Twój koszmar zniknie..</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_23">
        <text>Nawet nie wiem... Nie paliliœmy tego.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_25">
        <text>Ech przyjacielu! Ju¿ mnie one nie ruszaj¹! I nie takie œni³y mi siê...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_27">
        <text>Huh?.. Nie, stary, nie zawracam sobie g³owy takimi rzeczami. Na nic siê to nie przyda w kwestii edukacji i postêpu!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_3">
        <text>Nie widzia³eœ wojska w pobli¿u?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_30">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ mapy obszaru miêdzy Zatonem a Jowiszem?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_301">
        <text>O rany, to jest pytanie: na stówê dla pilota! Jest tu wœród stalkerów g³ówny dyrygent. Te mapy s¹ w³aœnie dla niego.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_31">
        <text>Hej cz³owieku, zrelaksuj siê! Zachowaj spokój, w pobli¿u nie ma wojska, gliniarzy, ochotniczego oddzia³u. A my jesteœmy pokojowymi ludŸmi, nie bêdziemy do nikogo strzelaæ bez powodu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_35">
        <text>Nie, nie wiem. Ludzie mówili jednak, ¿e wielu wojskowych czo³ga³o siê przez pole minowe w pobli¿u starych l¹dowisk dla helikopterów. Có¿, pocz¹tkowo myœleli - mo¿e pomóc? A potem westknêli, pomyœleli ponownie i zdecydowali - aaa jebaæ ich. ¯o³nierze to g³upi ludzie, goblin wie, co za chwilê uderzy im do g³owy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_36">
        <text>Sam tego nie widzia³em, ale ludzie mówi¹: ¿o³nierz przybi³ do bunkra naukowców. Ozersky - to ich biolog - kiedyœ wygada³ siê, ¿e ¿o³nierz by³ ze œmig³owca, który wlecia³ w krzaki. Teraz œmiej¹ siê nasi: tu, jak mówi¹, œwietna robota, znaleŸli - uczonego ¿o³nierza.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_37">
        <text>Nie, ale s³ysza³em coœ od wolnych stalkerów. Mówi¹, ¿e widzieli samotnego ¿o³nierza w pobli¿u systemu obrony powietrznej Wo³chowa. Jak myœlisz - duch wêdruje czy zosta³ zombifikowany?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_38">
        <text>Nie. Ale jeden mê¿czyzna powiedzia³, ¿e widzia³ a¿ siedmiu wojskowych w pobli¿u radioodbiorników: szli gêsiego za jakimœ stalkerem w kierunku Prypeci. Myœlê, ¿e tak: dawno nie dostali ³upnia, wiêc to albo bezwstydna rutyna i fikcja, albo... uh-uh... no tak, kurde.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_4">
        <text>Nie wiesz, jak dostaæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_40">
        <text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_401">
        <text>Nie musisz iœæ daleko: zatrudnij nas. To znaczy Wolnoœæ. Zreszt¹ stale wspó³pracujemy z naukowcami, wiêc stawiamy ludzi na stra¿y - to jak wyprzedzanie dwóch ptaków jednym kamieniem. Rozmawiaj z Lokim w Janowie, na pewno siê zgodzi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_402">
        <text>A cholera wie. Naukowcy, jak rozumiem, wynajêli dla siebie terenow¹ grupê Powinnoœci... Chcielibyœmy pracowaæ dla naukowców, ale codziennie ogl¹daæ kamienne twarze Powinnoœci... nie, nie, nie mam takiego parcia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_42">
        <text>Mówi¹, ¿e jest droga od Jupitera. Mam na myœli z fabryki. Nie z tej planety za asteroidami, nie. Hyhy!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_43">
        <text>Wiesz, nie mogê powiedzieæ na pewno: nadal nie idê tam w drogê... Lepiej zapytaj Pilota w obozie, co? Spoœród wolnych stalkerów najlepiej zna tê dzielnicê.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_44">
        <text>Ech, stary... Gdybym wiedzia³, poszed³bym tam dawno temu. Z dala od "Powinnoœci", od wojska. Od ich pierdolonych potyczek...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_5">
        <text>Czy znasz kogoœ, kto jest gotowy przebiæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_50">
        <text>Gdzie mogê dostaæ kombinezon z zamkniêtym systemem oddechowym?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_501">
        <text>S³ysza³em od wolnych ludzi, ¿e jest taka sprytny goœæ - ¯wawy - wiêc mo¿esz od niego dostaæ prawie wszystko. To znaczy, rozumiesz - wszelkiego rodzaju sprzêt, kufry - nie, substancj - nie. Zwykle krêci siê w Skadowsku, jak ju¿...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_502">
        <text>Trudne pytanie, cz³owieku... Có¿, my w Wolnoœci takich rzeczy w ogóle nie nosimy, a wiêc – pyta³bym wokó³ stalkerów Zatonu. Wygl¹da na to, ¿e ktoœ robi takie rzeczy...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_503">
        <text>Koleœ, po co Ci to? On nie walczy. Chocia¿... Jeœli siê nad tym zastanowiæ, oczywiœcie jest korzyœæ. Dym nie dusi, a s³oñce nie oœlepia tak... Trzeba bêdzie sobie taki sobie za³atwiæ. Chcia³bym tylko wiedzieæ gdzie...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_51">
        <text>Przepraszam kolego, tak naprawdê nie znam nikogo w Zatonie. Wszystko, co mogê doradziæ, to: zapytaj w Janowie, naszych ludzi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_52">
        <text>Czy znasz bunkier naukowców? Tak wiêc maj¹ tam niezdrow¹ sytuacjê. Pocz¹tkowo Garik, stalker przebi³ siê tam, by udaæ siê do Prypeci. Teraz ¿o³nierza, który zwali³ im siê na g³owy. Garik jest w porz¹dku: jest samotnikiem, dumnym znaczy... ale wojsko, rozwa¿ to, jest Twoim klientem.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_53">
        <text>Tak, nawet Wano na Janowie. Normalny koleœ, chcieliœmy go przyj¹æ od dawna... z otwartymi ramionami... ale nie chce. Nie jest na haju z wypranym ³bem Powinnoœci – generalnie nie lubi anga¿owaæ siê w ¿adn¹ ze stron.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_54">
        <text>£atwo. Jeden z naszych widzia³ oddzia³ nad wyschniêtym jeziorem, wiêc ci wojownicy pod ka¿dym wzglêdem Ci odpowiadaj¹. Powinni znaæ Prypeæ jak w³asn¹ kieszeñ i s¹ zdyscyplinowani - na pewno nie znajdziesz nikogo lepszego. W koñcu to monolitowce, haha!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_55">
        <text>Dziœ pytanie - dziœ odpowiedŸ. Taki W³óczêga, szef naszych nowych ch³opaków... jasne jest, ¿e u nas coœ mu nie pasuje. Jego ch³opaczki maj¹ siê dobrze, do³¹czyli normalnie, ale on sam... A weŸ mu podsuñ swój pomys³, mo¿e na to czeka? Do bani jest patrzeæ, jak dobry cz³owiek chodzi smêtny.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_57">
        <text>Nie... w ogóle bez pojêcia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_6">
        <text>Znalaz³em dziwny pistolet. Kto mo¿e coœ o nim wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_62">
        <text>By³a jakaœ instrukcja do tego? No to nie mam pojêcia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_7">
        <text>Czy wiesz, kto mo¿e wykonywaæ pomiary dla naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_71">
        <text>Myœlê, ¿e nasi ludzie bêd¹ pasowaæ. W Wolnoœci nie ma g³upich ludzi, a czego nie wiemy, pytamy w bunkrze. Jesteœmy gotowi z entuzjazmem pomagaæ postêpowi naukowemu! Ty, weŸ no porozmawiaj z Lokim na Janowie na ten temat.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_72">
        <text>Chêtnie wspó³pracowalibyœmy z m¹drymi kolesiami, tylko oni maj¹ teraz zabezpieczenie w postaci Powinnoœci. A teraz spójrz na jajog³owych - uwa¿aj ¿e te celowe przygarniêcie pancerniaków bêdzie zdrowe. ¯e s¹ tam tylko przelotem... Nic dobrego z tego nie wyniknie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_8">
        <text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Czy mo¿esz mi powiedzieæ, gdzie znaleŸæ kupca?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_81">
        <text>Dziwny, mówisz? Wiêc poszukaj jakiegoœ kolekcjonera, koleœ. Tylko w dzielnicy Janów na pewno tego nie znajdziesz: tutaj stalkerzy te¿ nie zawracaj¹ sobie g³owy. Lepiej zapytaæ w Zaton - tam wydaj¹ siê byæ spokojniejsi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_83">
        <text>Czy znasz Brodê? Tak nazywa siê barman w obozie wolnych stalkerów. Zawsze chêtnie kupuje artefakty, zreszt¹ po uczciwej cenie. Mów co chcesz, chocia¿ nie ma go w naszych szeregach, ale ze wszystkich mord ten wujek jest fajny.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_9">
        <text>W pobli¿u odkryto legowisko krwiopijców. Co zamierzamy zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_91">
        <text>Tutaj, stary, musimy pilnie przepuœciæ te dane do wolnych stalkerów: tutaj maj¹, jakby to nie nazwaæ, obóz wypadowy. Zwierzêcy œwiat Strefy to wartoœciowy biznes, unikalne biocenozy i to wszystko, tylko z jakiegoœ powodu uwa¿am ludzkie twarze za przyjemniejsze, nawet jeœli s¹ w respiratorach.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_freedom_98">
        <text>Nie by³o tematu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
        <text>Powiedz mi o jednej rzeczy...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
        <text>Pytaj.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
        <text>Co myœlisz o Szustroju?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
        <text>Tak, tak naprawdê nie mia³em z nim nic wspólnego ... Ty, bracie, lepiej zapytaj tych, którzy ci¹gle krêc¹ siê w Skadowsku.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
        <text>Co s³ysza³eœ o Oazie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkettttrs_111">
        <text>A czego to nie s³ysza³em! Có¿, to legenda, bo tutaj ka¿dy stalker inwestuje w swoje ukochane marzenia. No có¿, to... wszyscy dok³adnie wiedz¹, jak dostaæ siê do tej w³aœnie Oazy. I wszystko by³oby w porz¹dku, tylko miejsca s¹ ró¿ne, a ¿eby dostaæ siê do chocia¿ jednego, trzeba ruszyæ ty³kiem...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
        <text>Có¿, mówi¹, jest na Tobie jakaœ rana - myk! - i rana znika w mgnieniu oka. Tam przywracana jest si³a, nie ma chorób... wyobraŸ sobie, nie ma nawet promieniowania! Wiêc ogólnie rzecz bior¹c, jeœli jesteœ blisko centrum Zony... rozumiesz, prawda? Tylko - sza! Nikt nie s³yszy?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
        <text>S³ysza³em, ¿e mo¿esz tam spotkaæ ka¿d¹ kreaturê Zony - i ¿adne z nich Ciê nie zaatakuje, wyobra¿asz sobie? I mówi¹, ¿e jest tam artefakt - Serce Oazy. To przez niego wszystko jest tak. Nikt nie mo¿e go zabraæ. Ktokolwiek je podniesie, nie bêdzie mia³ ju¿ ¿ycia – ani w Strefie, ani nigdzie... Pytasz, gdzie jest Oaza? Ugh, ekscentryczny cz³owieku, wszyscy to wiedz¹! Na Prypeci, pod diabelskim m³ynem, no bo gdzie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
        <text>Spotka³eœ stalkera o ksywce Sroka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
        <text>Tak, widzia³em jednego... Tylko gdzie jest teraz - nie mam pojêcia.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
        <text>Mmm... nie, nie wiem.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
        <text>Czy wiesz, kto móg³ ukraœæ rzeczy z osobistego schowka?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
        <text>O cholera!.. Nie, nigdy nie by³o tu takiej przebieg³oœci. Mo¿e mo¿esz zapytaæ staruszków z Janowa: mo¿e pomog¹.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
        <text>Kto tutaj rozumie deszyfrowanie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
        <text>Azot w Janowie. To naprawdê ktoœ, kto lubi zag³êbiaæ siê w elektroniczne pierdo³y! Czasami nawet zapomina o broni.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
        <text>S³uchaj, nawet nie wiem. Spróbuj przebiæ siê na Janów: wydawaje siê, ¿e jest tam jakiœ spec...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
        <text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Kto mo¿e byæ nim zainteresowany?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
        <text>Czy znasz Sycza na Skadowska? Tak sobie myœlê, ¿e takie PDA móg³by kupiæ. Tylko jest takim... ostrym facetem.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
        <text>Na Zatonie, gdzie stoi Skadowsk, ma³y cz³owieczek wydawa³ siê krêciæ, wo³aj¹ go Sycz. Sprzedaje informacje, wiêc Twoje trofeum jest w³aœnie dla niego.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
        <text>Gdzie mo¿na znaleŸæ narzêdzia w okolicy?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
        <text>Jeden stalker powiedzia³ mi, ¿e jego tata pracowa³ w podstacji jeszcze przed 1986 rokiem. Mówi, ¿e tam by³a ogromna iloœæ sprzêtu - no, jaki by nie by³ sprzêt to potrzebuje narzêdzi do napraw. Oczywiœcie teraz wszystko mog³o zardzewieæ. No przecie¿ do cholery nie ¿artuje, co nie?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
        <text>Czy znasz tartak w zagajniku na wzgórzu? Tam, zgodnie z logik¹ rzeczy, nale¿y szukaæ narzêdzi. Tylko dotarcie tam jest do bani: nawet po drodze, wiesz, takie uczucie siê pojawia... jakby w³¹cza³ siê szósty zmys³ o niebezpieczeñstwie! I nie chodzi o promieniowanie... Tyle Ci powiem.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
        <text>Otó¿ tutaj niejako obok Jupitera s¹ takie zak³ady. Tam w ka¿dym razie s¹ narzêdzia, ale osobiœcie bym siê tam nie wybiera³ - to g³upie! Chyba ¿e do tych magazynów z brzegu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
        <text>S³ysza³em, ¿e w Prypeci jest kilka miejsc, w których mo¿na znaleŸæ wszelkiego rodzaju techniczne bibeloty. A jednym z nich wydaje siê byæ stary dom towarowy. Czy ³apiesz specyfikê takich miejsc w tamtych czasach? No tak, zgadza siê: jeœli któreœ z narzêdzi zosta³y wtedy wystawione na sprzeda¿, to dlaczego nie mia³yby byæ tam, na zapleczu, ¿eby na Ciebie nie czekaæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
        <text>Czy wiem? Ot znalaz³ cz³owieka do pytañ... WeŸ no zajrzyj do starych warsztatów lub do sklepów: mo¿e jest tam coœ po¿ytecznego.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
        <text>Szczerze mówi¹c, ostatnim miejscem, w którym widzia³em normalne narzêdzia, by³a piwnica Sidorowicza na Kordonie. Ale takie wysokiej jakoœci, nowe i niedrogie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
        <text>Wiesz, bracie, to, co nigdy by mi nie przysz³o do g³owy, to wejœæ po to do Zony. Powiedz mi szczerze, czy potrzebujesz szczególnie radioaktywnego m³otka i szczypiec?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
        <text>Ktoœ kiedyœ powiedzia³, ¿e na starym KBO mo¿na zdobyæ ka¿dy drobiazg, jeœli nie ma nic lepszego. Có¿, mog¹ tam byæ narzêdzia, dlaczego nie? Kto pierwszy ten lepszy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
        <text>Skomplikowany problem! Wiesz, poszpera³bym w starym sk³adzie, który jest pod mostem... Dlaczego? Czy wiem?! Pos³uchaj intuicji.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
        <text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
        <text>Niech pomyœlê... No có¿, zdecydowanie potrzebujesz kogoœ z Janowa, na przyk³ad Azota. Prawdopodobnie tak¿e Nowikow da radê: pracuje jako technik pod kierunkiem naukowców. Równie¿ dobry, ale dro¿szy. Ogólnie pomyœl. Nie mogê powiedzieæ co do jakoœci, ale Azot na pewno bêdzie tañszy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
        <text>To raczej praca dla techników, ale w pobli¿u jest tylko jeden Kardan. Rozumiesz, po tylu latach intensywnego picia, zaawansowana technologia nie jest dla niego. Lepiej zapytaj w okolicy Jupitera, tam mo¿e bêdzie ktoœ na czasie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
        <text>Kto móg³by rozbiæ stalowy pojemnik?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
        <text>Tak, Kardan ze Skadowska, kto jeszcze. W ka¿dym razie obcina mocne zamki w taki sposób, ¿e jest to bardzo drogie!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
        <text>Có¿, mo¿e jakiœ technik. Azot jednak najprawdopodobniej odmówi: nie lubi g³upiej pracy, dawaj mu ciekawostki.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
        <text>Oto, o co pyta³eœ jest w Prypeci!.. Moja rada jest taka: szuka³byœ w³amywacza z dala od centrum Strefy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
        <text>Szukam stalkera o imieniu Korjaga. Nie wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
        <text>Leæ do Brody - barman w "Skadowsku" - zapytaj go. Zwykle wie, który z facetów czym siê zajmuje, i gdzie...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
        <text>Korjaga? Nie, nie wiem. Mo¿e na Zatonie? Zwykle tam siê krêci.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
        <text>Ci¹gle drêcz¹ mnie koszmary. Co powinienem zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ informacje o za³o¿ycielu Powinnoœci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
        <text>Na Twoim miejscu rozmawia³bym z Syczem w Skadowsku. Po prostu handluje informacjami. Jeœli zaniesiesz mu takie informacje, powinien siê nimi zainteresowaæ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
        <text>Ty, mój przyjacielu, musisz umówiæ siê na wizytê u psychiatry. On mo¿e Ci pomóc.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
        <text>Jest ma³o prawdopodobne, ¿e ktoœ mo¿e Ci tutaj pomóc. Lepiej szukaj lekarzy, najlepiej neuropatologów, zwykle lecz¹ takie przypadki.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
        <text>Nawet nie wiem co powiedzieæ... Zdecydowanie potrzebujesz pomocy lekarza.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
        <text>Porozmawiaj o tym z lekarzem.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
        <text>Nie mogê nic powiedzieæ - sam niedawno trafi³em do Zony z tym samym problemem.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
        <text>Musisz rzuciæ alkohol i fajki, to wszystko.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
        <text>Tak, wydaje mi siê ¿e coœ tam upad³o ... Po prostu nie znam szczegó³ów - nie mia³em czasu s³uchaæ paplaniny. Przepraszam, ale nie mogê Ci pomóc.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
        <text>O rany, têskni³em za spadaj¹cymi helikopterami... Tych, co wypuœcili helikoptery musi boleæ g³owa.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
        <text>Nie widzia³eœ wojska w pobli¿u?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
        <text>Kogo mog¹ zainteresowaæ mapy obszaru miêdzy Zatonem a Jupiterem?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
        <text>Kogoœ - oczywiœcie Pilotowi! Ci¹gle wêdruje miêdzy Skadowskiem a Janowem - na pewno przyda mu siê coœ takiego.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
        <text>Tak, tutaj jakby nie Zaton i nie Jupiter. W tych czêœciach weŸ zapytaj. Tutaj tymi mapami mo¿a zawijaæ butle z... ekhem... trunkami wyskokowymi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
        <text>Widzieæ - nie widzia³em, ale s³ysza³em jedn¹ opowieœæ. Mówi¹, ¿e ¿o³nierze zeszli z po³udniowego p³askowy¿u, od strony odstojnika. Sk¹d pochodz¹, nikt nie wie. Wygl¹da na to, ¿e najpierw próbowali robiæ wszystko zgodnie z natur¹, zje¿d¿aæ na linach, a potem pluli - i zje¿d¿ali prosto na dupach. Jak bobsleje!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
        <text>Na Skadowsku gadali, jakby widzieli pi¹tkê ¿o³daków. Wyszli z tunelu kanalizacyjnego, który znajduje siê w pobli¿u bagna. Mówi¹, ¿e brudni byli jak diab³y, a jeden w ogóle, jak krwiopijca bagienny, by³ w b³ocie po same brwi...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
        <text>Ja tego nie widzia³em tylko mój brat widzia³, jak wojsko prowadzi³o wymianê ognia z najemnikami gdzieœ pod stacj¹ przetwarzania. M³odszy brat mówi, ¿e po prostu po³o¿y³ siê, ¿eby obejrzeæ zabawê i to tyle. ¯o³nierze zapadli siê pod ziemiê. A co, mówi, jest dziwne: strzelano, huku co nie miara, a choæby przynajmniej jeden trup by³ po której stronie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
        <text>Wygl¹da na to, ¿e widzieli, jak dziesiêciu wojskowych stercza³o w pobli¿u barki Noego. A poniewa¿ póŸniej pojawi³ siê ¿ywy, wiêc jakoœ siê z nimi zgodzi³. Zapewne, nikt nie mia³ ochoty rozmawiaæ o tym z Noem: chuj wie, jak ten psychol ma dziœ w g³owie poustawiane klepki?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
        <text>Raczej us³ysza³ w nocy jakieœ huki. Potem na Janowie, jak powiedzieli, zobaczyli cia³o wojskowego na starym polu minowym, a za nim - porzucony wojskowy helikopter. Wygl¹da na to, ¿e wojacy po zmierzchu nie zorientowali siê, gdzie uderzyli, no có¿, rzucili siê przed siebie. A ilu z nich ju¿ wysz³o z pola minowego - to, bracie, dobre jest pytanie... Ale oczywiœcie jest ma³o prawdopodobne, aby w przy helikopterze by³ tylko jeden trup.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
        <text>Nie temu, ¿ebym widzia³, i nie po to, ¿e to ¿o³nierz... po prostu s³ysza³em, jakby jeden prawdziwy mundurowy przyby³ do naukowców. Wygl¹da na to, ¿e stalker Garik znalaz³ go przy wejœciu do kompleksu rakietowego. A tam, wiesz, zombie... ogólnie pomyœl, ¿e teraz ¿o³nierz Garikowi jest d³u¿ny po grób.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
        <text>Nie, ale ... Mówi¹, ¿e krêci siê w pobli¿u Wo³chowa. Kto jest podobny, ale nie bardzo w to wierzê. Myœlê, ¿e tak, k³ami¹, a jeœli nie k³ami¹, to znaczy, ¿e zombie nie mog¹ odró¿niæ od wojska.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
        <text>Wojskowy? Coœ tam, mamrotali o oddziale wojskowych, którzy za jakimœ stalkerem przeszli obok Jupitera. Po prostu nie s³ucha³em tej plotki.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
        <text>Nie wiesz, jak dostaæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
        <text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
        <text>Czy znasz sk³ad Spartaka - to s¹ faceci, którzy wêdruj¹ po Zatonie? S¹ wiêc dobrymi facetami, a strzelcami te¿ nie s¹ najgorszymi: wiele razy walczyli z wszelkiego rodzaju byd³em. Myœlê, ¿e pomys³ pogrzebania u naukowców powinien ich zadowoliæ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
        <text>S³ysza³eœ o dru¿ynie Tesaka? S¹ na Zatonie, w pobli¿u warsztatów podstacji. Oczywiœcie ci faceci - s¹ pretensjonalni, jak wszyscy najemnicy. Przynajmniej wiedz¹, ¿e najpierw trzeba zapytaæ, a dopiero potem strzelaæ. Myœlê, ¿e jeœli uda siê z nimi dojœæ do porozumienia, naukowcy bêd¹ zadowoleni, a stalkerom bêdzie ³atwiej oddychaæ. Gdziekolwiek spojrzysz, czysta u¿ytecznoœæ!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
        <text>Eee... hmm. Wiêc tak to, w poœpiechu niebardzo pamiêtam. Nie, nie wiem niczego na pewno...</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
        <text>Wiem na pewno, ¿e z Zaton nie ma drogi. Ka¿dy, kto jest nie da rady ruszyæ do Prypeci, uda³ siê w stronê Jupitera, idŸ w te strony i pytaj.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
        <text>Kr¹¿¹ plotki... mówi¹, ¿e pod Jupiterem s¹ tunele, które prowadz¹ a¿ do samego miasta. Tylko, ¿e po drodze jest tak niemi³o, ¿e szklanki siê trzês¹. A po drugie na tym Jupiterze to... no có¿. Ogólnie rzecz bior¹c, nikogo nie ci¹gnie do tego miejsca..</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
        <text>Daj spokój, sk¹d mam wiedzieæ? Tak jakbyœ spyta³ o Klondike artefaktów. Powiem tak: znajdŸ przewodnika i porozmawiaj z nim. Przynajmniej tutaj jest Pilot! Jeœli ktoœ wie coœ w tym temacie, to w³aœnie on.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
        <text>Hehe! Gdybym wiedzia³, jak dostaæ siê do Prypeci, ju¿ by mnie tu nie by³o. A jak myœlisz, z jak¹ radoœci¹ wyl¹dowa³em w centrum Zony? Tam, na Prypeci, artefaktów - multum! Kto pierwszy tam dotrze, jest kumem króla!</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
        <text>Czy mo¿esz powiedzieæ o kimœ, kto jest gotowy przebiæ siê do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
        <text>Gdzie mogê dostaæ kombinezon z zamkniêtym systemem oddechowym?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
        <text>Có¿, tak myœlê u Szustroja... Na trzecim pok³adzie Skadovska. Potrafi nawet chwyciæ byka za rogi... To prawda, ¿e nie ka¿dego staæ na jego us³ugi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
        <text>Niech pomyœlê... Wygl¹da na to, ¿e na Zatonie by³ cz³owiek o pseudonimie - ¯wawy. Spróbuj go znaleŸæ. Wed³ug plotek jest specjalist¹ od towarów ekskluzywnych.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
        <text>Cz³owieku, pyta³eœ w ten sposób, jakby dali Ci na to kupony... Chuj wie. Taki produkt to rzadka ryba, rzadko wyskakuje... ci, którzy maj¹ szczêœcie - zabrali dla siebie.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
        <text>Tak, prawdopodobnie ich tutaj nie znajdziesz. Wszyscy, którzy chcieli byæ bli¿ej centrum Strefy, udali siê na Jupiter, wiêc mo¿na tam pytaæ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
        <text>S³ysza³eœ o ¿o³nierzu, który trafi³ do naukowców? Jakie cuda!... Ale myœlê, ¿e on i tak nie ma co siê tu krêciæ. Jak to widzisz? Pracuj¹ w trybie autonomicznym, nie dbaj¹ o robotê dla niego. A jeden ¿o³nierz na pewno nie dotrze do Kordonu. Myœlê, ¿e jemu i tak ju¿ wszystko jedno, to mo¿e zgodzi siê na wypad do Prypeci?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
        <text>Czy znasz Wano ze stacji Janów? Uczciwy facet i œwietny stalker... tylko naiwny - koszmar! Oto ktoœ, zdecydowanie musi pójœæ, gdzie jest wiêcej anomalii i mniej ludzi. Strefa kocha go i chroni, ale tutaj zawsze jest drañ gotowy do oszustwa.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
        <text>Wiêc s³uchaj, cz³owieku. Mówi¹, ¿e na po³udnie od systemu obrony przeciwlotniczej, w pobli¿u wyschniêtego jeziora, zobaczyli grupê ludzi. I mówi¹ te¿, ¿e to nie s¹ zwykli stalkerzy z Wolnoœci lub Powinnoœci, ale najbardziej monolityczni ludzie! Wiêc myœle. I powiem tak: jeœli potrzebujesz ludzi, aby poszli do Prypeci, lepiej nie znaleŸæ... Rany, cz³owieku! Naæpany jesteœ? ¯artujê! Chc¹c poradziæ sobie z tymi fanatykami to musisz byæ... no w³aœnie, kim?.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
        <text>Mo¿e s³ysza³eœ o Brodzie? Widzia³eœ jego kwaœn¹ minê? W ogóle to jest dowódca, prowadzi nowy oddzia³ Wolnoœci. Œlepy zauwa¿y: z jakiegoœ powodu œwie¿bi go w Janowie, oj œwie¿bi... Powinieneœ spróbowaæ z nim porozmawiaæ. Zobacz, czy siê zgodzi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
        <text>Mo¿e s³ysza³eœ o Brodzie - lidera nowego oddzia³u Powinnoœci? Widzia³eœ jego kwaœn¹ minê?  Œlepy zauwa¿y: z jakiegoœ powodu œwie¿bi go w Janowie, oj œwie¿bi... Powinieneœ spróbowaæ z nim porozmawiaæ. Zobacz, czy siê zgodzi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
        <text>Hmm... Nie, nikt nie przychodzi mi do g³owy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
        <text>Znalaz³em dziwny pistolet. Kto mo¿e coœ o nim wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
        <text>Któ¿ to wie. Zapyta³bym specjalistów... mo¿e jacyœ technicy wiedz¹ coœ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
        <text>A pyta³eœ Kardana w Skadowsku - na pewno nie bêdzie gorzej. Mimo to rusznikarz ma z³ote d³onie... Tak, oczywiœcie jeœli wystarczaj¹co wypije... talentu.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
        <text>Czy wiesz, kto mo¿e wykonywaæ pomiary dla naukowców?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
        <text>Czy znasz ³owcê Gontê? Tak myœlê, on i jego ludzie nie bêd¹ mieli nic przeciwko pracy dla naukowców. Ci panowie dobrze wiedz¹ co robiæ, gdy mutanty zaczynaj¹ mieszaæ w okolicy.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
        <text>Czy s³ysza³eœ o Miedwiedie, Torbie i Mitai, stalkerach na Janowie? Jak dzia³aj¹ w trio - nie daj Bo¿e wszystkim. Myœlê, ¿e ca³kiem nadaj¹ siê do takiej pracy, chyba ¿e Mitka znowu siê w coœ wpakowa³.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
        <text>I bez bzdur. Tutaj ka¿dy ma doœæ zmartwieñ.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
        <text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Czy mo¿esz mi powiedzieæ, gdzie znaleŸæ kupca?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
        <text>Nawet nie wiem... nie, chyba. Tutaj ludzie wol¹ w³aœciwe oferty. Spróbuj dowiedzieæ siê na Zatonie: s¹ przynajmniej trochê bli¿ej Wielkiej ziemi.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
        <text>Na Twoim miejscu pokaza³bym go Brodzie - jest barmanem w Skadowsku. Mówi¹, ¿e Broda ma klientelê - bêdziesz zarobiony. S¹ tam ró¿nego rodzaju kolekcjonerzy. Wiêc wiesz, im dziwniej, tym lepiej.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
        <text>W pobli¿u odkryto legowisko krwiopijców. Co zamierzamy zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
        <text>Wow! Nale¿y to pilnie zg³osiæ Brodzie w Skadowsku. Bêdzie tak: albo sobie z nimi poradzimy, albo za dwie chwile nas przestrasz¹.</text>
    </string>
    <string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
        <text>Dobra, zapomnij.</text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
        <text>Gdzie jest tu najbli¿szy obóz stalkerów?</text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
        <text>Och, cholera! Krótko mówi¹c, stalkerzy nie s¹ stalkerami i tupi¹ najmniej do Skadowska. Wrzucê teraz te wspó³rzêdne... jak swojemu ch³opakowi, za darmochê.</text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
        <text>Gdzie jest tu najbli¿szy obóz stalkerów?</text>
    </string>
    <string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
        <text>Ju¿ Ci pokazuje... spójrz na swój PDA. Patrz tam, jest taki stary statek, nazywa siê "Skadowsk". W okolicy znajduje siê jedyny du¿y obóz.</text>
    </string>
    <string id="actor_break_dialog_0">
        <text>Do zobaczenia.</text>
    </string>
    <string id="actor_break_dialog_1">
        <text>Bywaj.</text>
    </string>
    <string id="actor_break_dialog_2">
        <text>Do zobaczenia.</text>
    </string>
    <string id="actor_break_dialog_3">
        <text>Czeœæ.</text>
    </string>
</string_table>
