<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Na Zatonie jest miejsce, gdzie powsta³o "sma¿enie" pod wod¹. Nazywaj¹ to Kot³em, poniewa¿ z ziemi bije para, jak z prawdziwego kot³a. Jeœli uwa¿asz, ¿e para jest absurdem, jesteœ g³êboko w b³êdzie. Doœwiadczeni stalkerzy mówi¹: taka anomalia parowa uderza nie s³abiej, jeœli nie mocniej ni¿ zwyk³e "sma¿enie". Temperatura mo¿e trochê ni¿sza, ale za to ta wilgotnoœæ! I piecze d³u¿ej. Podobno znaleŸli tam zwyk³e, ogniste artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Mówi¹, ¿e miejsce w kamienio³omie jest dobre: jest wiele artefaktów. Ale jest te¿ wiele anomalii. Na dole "soda" ju¿ bulgocze, oczy s¹ zalane nawet w masce gazowej.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Popio³y - stary cmentarz w pobli¿u Kopaczy. Tam jest bardzo niebezpiecznie, du¿o "sma¿eñ", czasem przychodz¹ zombie. Zwykle to miejsce omija dziesi¹ta droga, ale czasami znajduj¹ siê tam artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Mówi¹, ¿e artefakty znaleziono na starym parkingu. Transport tam - w ogóle nic, ale z tego, ¿e fonit nie jest s³aby, licznik jest ju¿ poza skal¹. Có¿, w dodatku jest mnóstwo "elektr".</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>W Zgni³ym Gaju - drzewa s¹ powykrêcane kwasem. Ci, którzy tam byli, mówili, "sodówek" jest du¿o, a w powietrzu jest tak du¿o gazu, ¿e nie mo¿na niczego zobaczyæ - mg³a! Ale jeœli masz doœwiadczenie, mo¿esz tam znaleŸæ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Jeœli szukasz artefaktów, to te kwaœne s¹ lepsze. A najodpowiedniejszym miejscem do ich poszukiwania jest £aŸnia Betonowa. Jest tam kilku konkurentów: tu¿ obok warsztatu Jupiter, wiêc sam rozumiesz ...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Droga zawali³a siê niedaleko fabryki Jupiter. Miejsce to nosi³o przydomek "Asfalt" - stopi³a siê tam nawierzchnia drogi. Przepaœæ jest pe³na anomalii: "sma¿enie" zmieszane z grawitacyjnymi… A poniewa¿ istniej¹ dwa rodzaje anomalii, artefakty powinny byæ ró¿ne.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Za cementowni¹ jest jedno miejsce, zwane te¿ "Zalew". Jedna zatoka zamieni³a siê w okropne œmierdz¹ce bagno - có¿, czego oczekiwaæ, gdy w wodzie jest du¿o "sody"? Nie ma ju¿ wody, ale prawie sta³y kwas... Znajduj¹ tam artefakty, owszem, ale mówi¹ te¿, ¿e potwory strasznie lubi¹ to miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Trzeba spojrzeæ na star¹ cementowniê: jest tam wiele anomalii, ale gra jest warta œwieczki. Oczywiœcie s¹ miejsca, w których ³atwiej zdobyæ artefak. Tylko tam, gdzie jest to ³atwiejsze jest te¿ wiêcej konkurentów. I tutaj tylko tuszkany mog¹ Ci przeszkadzaæ. Nawet wtedy, gdy wejdziesz do piwnic.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Trzeba zerkn¹æ w pobli¿u Sosnod¹b - to ta rzecz, która wyros³a miêdzy wzgórzami nad "sod¹". Wszyscy tutaj tak to nazywaj¹: jakiœ sprytny facet ustali³, ¿e kora na tym drzewie jest czêœciowo sosnowa, a czêœciowo dêbowa. Jeœli chcesz tam poszukaæ artefaktu, potrzebujesz dobrej ochrony przed chemi¹ ... Có¿, weŸ wiêcej nabojów: czêsto mo¿na spotakæ psy na wzgórzach.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Czasami nie trzeba przedzieraæ siê przez anomaliê, aby znaleŸæ artefakt! Opowiedziano mi historiê o tym, jak artefakt zosta³ znaleziony na œrodku otwartego pola. Detektor jednego stalkera zepsu³ siê i postanowi³ wymieniæ baterie. Zmieni³ je... i wtedy detektor nagle da³ dŸwiêk i artefakt prawie leci w rêce ch³opa! Pomyœl, jakie szczêœcie? Zona jest taka: pokazuje, ukarze, ale zdarza siê, ¿e obdarzy.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>S³ysza³em od doœwiadczonych stalkerów, ¿e czasami artefakty wychodz¹ poza anomalie. Detektor zaczyna piszczeæ, po prostu rozgl¹dasz siê i nic nie ma. "Co?" - myœlisz, a to wêdrowny artefakt, który uciek³. Jaka szkoda... Pogoñ za nim jest bezskuteczna: Zona sama decyduje, kogo nagrodziæ takim cudem.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Nikt jeszcze nie szuka³ artefaktów w Prypeci. Wszyscy, których znam, byli tu ostatnio... ostrzegaj¹c!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Kto wie, gdzie je tutaj znaleŸæ! Prypeæ jest ma³o zbadana.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Zagl¹da³bym do podziemnych tuneli. Mówi¹, ¿e pod miastem jest ich du¿o.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Niewiele wiadomo o tych miejscach - g³ównie o tym, co powiedzia³ Garik. Mówi, ¿e jest tu miejsce, w którym z anomalii kwasowej wyros³y potê¿ne winogrona wielkoœci dziesiêciopiêtrowego budynku. Mo¿e k³amie... ale jeœli nie, to na pewno sprawdzi³bym tê winnicê na obecnoœæ artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Najpewniejsz¹ rzecz¹ jest zajrzeæ w truj¹ce bagno. Wci¹¿ jest du¿o anomalii grawitacyjnych, s¹ one ³atwe do wykrycia: pozostawiaj¹ du¿e œlady na wodzie, nie mo¿na siê pomyliæ. Ale z "sod¹" jest gorzej, bo przez nie praktycznie nie ma czym oddychaæ. Lub w inny sposób - rozpryskuje siê na Ciebie - koroduj¹c zbrojê na Twoich oczach.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Na spalonej farmie, która znajduje siê na wzgórzu, jest wiele "sma¿eñ". Có¿, czêsto znajduj¹ siê tam artefakty - oczywiœcie ogniste. Trzeba szukaæ w domach: mówi¹, w którym domu jest wiêcej "sma¿eñ" - na pewno bêdzie w tym artefakt.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Prawdopodobnie jest ich du¿o w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem. Jeœli wejdziesz na wzgórze z detektorem w d³oniach, ca³y czas wydaje sygna³ dŸwiêkowy. £atwo siê tam dostaæ: mo¿na skoczyæ z góry, przez uskok. Trudniej bêdzie siê wydostaæ - jest wiele, wiele anomalii! G³ównie "lejków" i "sodówek"... Widziano te¿, ¿e coœ siê porusza w uskoku, coœ w rodzaju "komety". To taki urozmaicony zestaw. Z drugiej strony, artefakty tam prawdopodobnie s¹ inne.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Widzia³eœ anomaliê "cyrk"? Jest potê¿na anomalia trampoliny, a wokó³ niej kr¹¿¹ dwie komety… hit widowiska! Tylko lepiej podziwiaæ z daleka: w kierunku centrum zaczyna siê prawdziwe piek³o, "sma¿enie" jak w  piekle. S¹ tam artefakty, ale ognisty poltergeist uniemo¿liwia obserwacjê - ten drañ, wiesz! Gdy tylko siê zbli¿ysz, natychmiast próbuje Ciê usma¿yæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Jeœli interesuj¹ Ciê artefakty grawitacyjne, musisz zajrzeæ do anomalii "kie³". Trudno nie zauwa¿yæ tego miejsca - tam ziemia zosta³a powa¿nie uszkodzona przez anomalie, czêœæ wzgórza zosta³a po prostu ca³kowicie zburzona. A w jaskiniach, które otworzy³y siê na wzgórzu, snorkowie natychmiast osiedlili siê, ale rzadko wychodz¹ na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>W Zonie, cz³owieku, w Zonie! Najwa¿niejsze, ¿eby nie rozpaczaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Trafne pytanie. Wiesz - powiedz mi, pos³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Gdzie, kiedy ... Najwa¿niejsze jest to: jeœli znajdziesz miejsce "po³owu" - nie mów nikomu!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Gdzie mo¿na znaleŸæ artefakty?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Ju¿ Ci opowiedzia³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Nie wiem nic wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>To wszystko, co wiem. Zapytaj innych.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Czeœæ, bracie.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Pozdrawiam.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Witaj Stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Co trzeba?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Co chcesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Zdrówka ¿yczê!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>W czym Ci pomóc?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_18">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_19">
		<text>Tak? s³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_20">
		<text>S³ucham Ciê.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_21">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_22">
		<text>Pozdrowiam.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_23">
		<text>Bry, Stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_24">
		<text>No witam.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_25">
		<text>Jak leci?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_26">
		<text>Jak tam?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_27">
		<text>S³ucham Cie.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>No czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Co chcesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>O, pojawi³ siê!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>O, Stalker. Co trzeba?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Hej-ho.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Czeœæ, stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Och... Hej stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Dobry dzieñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Czeœæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Bracie, pomó¿!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Bracie, ratuj mnie, umieram!...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Potrzebujê medyka!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Apteczka, szybko!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Pomó¿ mi, cz³owieku... Ach, a³a! Boli-i!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Tatku apteczkê... daj mi apteczkê!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Koleœ... uhh... pomó¿ mi koleœ!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Cz³owieku, potrzebujê apteczki... pilnie....</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Stalker, pomó¿... daj mi apteczkê!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Jestem ranny... pomó¿!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Daj mi apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Czy s³ysza³eœ o pog³êbiarce trochê na wschód od Skadowska? Mówi¹, ¿e w nocy jest jakiœ dziwny blask. Nawet tu jest to dziwne. Zastanawiam siê: leŸæ tam? A mo¿e jest tam coœ wartoœciowego? A mo¿e nie ryzykowaæ wyprawy "na czuja" i siedzieæ bezpiecznie na dupie?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Jakie to wszystko jest stare! WeŸmy na przyk³ad opuszczony konwój na moœcie Preobra¿eñskiego: wszystko tam, kurwa, zardzewia³o wraz z mostem! Tylko, wiesz, wci¹¿ ci¹gnie, ¿eby tam pogrzebaæ. Gdyby nie mutanty i anomalie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>S³ysza³eœ, ¿e Su³tan chcia³ wzi¹æ pod siebie Brodê? Nie doœæ, ¿e jego gangsterska morda jest zagro¿ona na Skadowsku to on jeszcze zacz¹³ siê popisywaæ! Po prostu go nie zaatakowa³. Mówi¹, ¿e Broda i nasi stalkerzy tak wiele mu zrobili. Su³tan ju¿ nie zobaczy swojej dawnej w³adzy wœród ho³oty!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Cholera, s³ysza³eœ? Su³tan, drañ, wpad³ na Brodê!.. Nie wiem, jak to zrobi³, ale wygl¹da na to, ¿e Broda równie¿ po³o¿y³ go na dechach. Jak to w ogóle mo¿e byæ?! Zanim siê obejrzysz, Skadowsk stanie siê melin¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Bracie, czy s³ysza³eœ o Oasis? Podobno jest takie miejsce: nie³atwo je znaleŸæ, a dotarcie tam, nie znaj¹c drogi, jest jeszcze trudniejsze. Mówi¹ te¿, ¿e jest tam jezioro: wchodzisz do niego i wszystkie choroby znikaj¹ ... oby tylko.. - wszelkie rany goj¹ siê! Ech, po co gadaæ na pró¿no… Widzia³eœ, ilu przybyszów przyby³o tutaj, do centrum Zony? Kto szuka artefaktów Klondike, a kto - tak z ciekawoœci, a jest ich wielu - potrzebuje Oazy. Podobno jest gdzieœ w tych stronach.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Mówi¹, wszyscy, jebaæ Zonê! Ktoœ znalaz³ Oazê i zabra³ g³ówny artefakt, Serce Oazy. Teraz Strefa przeniesie siê do innego wymiaru i ¿aden ze stalkerów nigdy siê z niej nie wydostanie!... Ha-ha! ¯art! Uwierzy³eœ w to?... Nie, naprawdê, znaleŸli jakiœ nowy artefakt. Teraz badaj¹ go naukowcy w bunkrze.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Czy s³ysza³eœ o "Topoli"? Niedawno znalaz³ dla swoich ch³opaków obiecuj¹c¹ perspektywê - i oczywiœcie lecieli tam w radosnych podskokach. Doszli do punktu, w którym kontroler przeszed³ przez ich mózgi. Koniec by³by dla ch³opaków, gdyby nie stalker, który by³ z nimi. Mówi¹, ¿e zombifikacja zniknê³a z Topola, zamruga³ oczami - a przed nim ten sam stalker kuca i odcina  uszy martwemu kontrolerowi na pami¹tkê...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Czy s³ysza³eœ o wiosce Kopaczy? Kiedy dosz³o do pierwszego wypadku w elektrowni atomowej w Czarnobylu, by³a ona tak pokryta promieniowaniem, ¿e postanowili zakopaæ j¹ do samiutkiego dachu. Z domów pozosta³y tylko kopce radioaktywne. Mówi¹, ¿e to miejsce by³o przera¿aj¹ce ju¿ wtedy i nikt tak naprawdê nie wie, co siê tam teraz dzieje. Wszyscy je omijaj¹ - boj¹ siê... A jeœli na pró¿no je omijaj¹? Mo¿e Klondike artefaktów w³aœnie tam jest?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Czy wiesz, ¿e teraz w Janowie jest tylko dwóch stalkerów, którzy mog¹ wyczuæ zbli¿aj¹c¹ siê Emisjê? Jednym z nich jest Kostopraw, nasz medyk, a drugim Zulu, by³y "powinnoœciowiec". Niedawno siê stamt¹d wyprowadzi³em. Kiedy powinnoœciowce przybyli na stacjê "Janów", byli tam ju¿ bojownicy "Swobody" - i oczywiœcie nadejœcie "Powinnoœci" nie podoba³o im siê. Podczas potyczki zginê³a po³owa obu jednostek, no i rykoszetem oberwa³o tak¿e kilku wolnych stalkerów. To wtedy Zulu krzykn¹³: "ukryj wszystkich, nadchodzi Emisja". Nie by³o dok¹d iœæ, "Powinnoœæ" ze "Swobod¹" og³osi³ rozejm i schronili siê na stacji. A Zulus niemal natychmiast po tym opuœcili "Powinnoœæ" i osiedli³ siê obok stacji, na wie¿y.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Tak, mówi¹ wiele dziwnych rzeczy, ale wierzyæ we wszystko, to nie szanowaæ siebie. Opowiadacze mówili jak to biegaj¹ odporne na naboje psy, dar od Zony! Ale o dziwo, kilku stalkerów ze stacji Janow ju¿ powiedzia³o, ¿e widzieli UFO. Podobno wygl¹da jak czarny dysk o œrednicy piêciu metrów. Chocia¿ inni mówi¹, ¿e to móg³ byæ samolot, bo na pocz¹tku nikt nie by³ nawet szczególnie zaniepokojony. Tylko ¿e wœród naocznych œwiadków okaza³ siê by³y pilot i tak póŸniej powiedzia³ – nigdy w ¿yciu nie widzia³ czegoœ takiego.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Z nowych rzeczy, tylko smutne... Dobrzy stalkerzy znikaj¹ jeden po drugim, a potem ich cia³a znajduj¹ siê bez kropli krwi. Krwiopijcy Liadscy, a nawet ca³e stado, to jak postawienie drinka! Ech, gdybym móg³ znaleŸæ dziurê, w której siedz¹ - to o³owiem, suki, bym wypcha³! Eh, co nam pozosta³o? Nawet do kibla chodziæ tylko w parach? Tak, ot wolne ¿ycie stalkera ...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Jest nowy ¿art. Ch³opaki ze Swobody zdobyli PDA legendarnego za³o¿yciela Powinnoœci - i wiecie co? Okazuje siê, ¿e podstêpem przekona³ swoich bojowników, ¿e dowództwo porzuci³o ich w Zonie i na t¹ okolicznoœæ zebra³ obecn¹ grupê! Tak, ale w Strefie pod³oœæ nie idzie na marne: wkrótce ten przystojny mê¿czyzna wpad³ w bañkê przestrzenn¹ - i siup do nastêpnego œwiata! Zgadza siê... A ja, g³upiec, wci¹¿ myœla³em o przejœciu do "Powinnoœci"! Nie, niech maszeruj¹ beze mnie, zwyk³e roboty...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Nowy oddzia³ "Powinnoœæ". Pojawi³ siê jak z powietrza! Pomyœl tylko: grupa powinnoœciowców opuszcza Janów, a kiedy wracaj¹, jest ich ju¿ prawie trzy razy wiêcej! Czy oni poddaj¹ siê klonowaniu?... Chocia¿, wiesz, nie zdziwi³bym siê, gdyby tak by³o: tak by³oby w przypadku powinnoœciowców! Sami przecie¿ chyba odró¿niaj¹ siê tylko tytu³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Nowy oddzia³ "Swobody". Pojawi³ siê jak z powietrza! Pomyœlcie tylko: grupa Swobody opuszcza Janów, a kiedy wracaj¹, jest ich ju¿ prawie trzy razy wiêcej! Có¿, nie rozmna¿aj¹ siê przez p¹czkowanie?.. Chocia¿ w ogóle pasuje to do nich. Trawa, zaci¹gnie siê, zakorzenie siê - i powiedzmy, rozmna¿anie siê wegetatywnie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Znasz Gontê i jego ch³opaków? Przez d³ugi czas mieli czarn¹ smugê: Danila zniknê³a, Krab zosta³ ranny ... Ale teraz znikn¹³ bia³y: osiedlili siê z naukowcami, wykonuj¹c dla nich pomiary. Powiedz mi, szczêœliwe ch³opaki? Praca, jak s¹dzê, nie jest brudna, a jeœli masz szczêœcie, zarwiesz równie¿ oficjalne przepustki.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Czy znasz trio przeœladowców Mitai, Torby i NiedŸwiedzia? Jak s³ysza³em, dostali pracê u naukowców, wykonuj¹c pomiary. Diabe³ wie, na czym polega ta praca, ale jest ma³o prawdopodobne, by uniwersyteccy geniusze wymyœlili coœ dobrego. Ma³o robi¹: pobie¿nie, przedzieraj¹ siê - i takie pozorancje, ale widzisz, dostaj¹ oficjalne przepustki!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>S³ysza³eœ o Spartaku i jego ch³opakach? Teraz nie zobaczysz ich na Skadowsku - bunkier naukowców jest strze¿ony. I co? Ch³opaki wiedz¹, jak radziæ sobie z mutantami i nie raz walczyli z bandytami. To coœ wartoœciowego pod ka¿dym wzglêdem: nauka potrzebuje spokoju, a faceci potrzebuj¹ statusu i pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Mo¿e widzia³eœ najemników, którzy tkwili w sklepach podstacji? W ka¿dym razie ich tam nie ma. Kr¹¿¹ plotki - udali siê do Jupitera, aby strzec bunkra naukowców. Przed nimi te¿ byli tacy najemnicy na stra¿y, ale coœ im siê tam sta³o. W zasadzie dobry trend: jedni znikaj¹, inni przchodz¹ na ich miejsce... Tak jeszcze dwa, trzy razy, a najemników w Zatonie zabraknie na dobre.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Wed³ug naocznych œwiadków bunkier naukowców jest teraz strze¿ony przez dzielnych bojowników Powinnoœci. Zastanawiam siê, jacy powinnoœciowce z tego korzystaj¹? Czy naprawdê maj¹ nadziejê, ¿e naukowcy z wdziêcznoœci wymyœl¹ dla nich pistolet plazmowy do prowadzenia desantu? Och, ci obroñcy...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Mówi¹, ¿e bunkra naukowców strze¿e teraz "Swoboda"... Ciekawe, czy naukowcy nie boj¹ siê, ¿e ich okazy badawcze mog¹ z ³atwoœci¹ zostaæ zjarane w lufkach? Z drugiej strony nie pozostaje to bez korzyœci: jeœli ktoœ chce zaatakowaæ bunkier, najpierw trzeba bêdzie go szukaæ w tej zas³onie dymnej i jednoczeœnie nie zgubiæ siê w centrach.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Widzia³eœ Jupiter, który jest fabryk¹ sprzêtu radiowego? Przera¿aj¹ce miejsce! Chuj wie, co siê tam dzieje: anomalie wydaj¹ siê byæ takie same, a mutantów nie ma wiêcej ni¿ gdziekolwiek indziej... nadal nie chcesz tam iœæ. W brzuchu czujê - ¿e to bezwartoœciowe miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>S³uchaj, czy jesteœ tym samym goœciem, który przyprowadzi³ lekarza do czystej wody w Skadowsku? Dziêkujê Ci za to! A potem, rozumiesz, móg³bym w koñcu znaleŸæ siê na jego stole... W koñcu to prawda, ¿e wszyscy jesteœmy istotami grzesznymi, ale okaza³o siê – cz³owiek jest gorszy ni¿ mutant.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Wiêc musisz zapytaæ, "co nowego"! Po Twojej wyprawie do tuneli pod Jupiterem pojawi³a siê plotka, ¿e dotar³eœ do centrum Strefy, by³o takie zamieszanie... Ju¿ oko³o dziesiêciu osób próbowa³o za Tob¹ pod¹¿aæ! Tylko Azot wszystkich zatrzyma³, powiedzia³, ¿e bramy do tuneli s¹ zamkniête i nie bêdzie móg³ ich ju¿ otworzyæ. S¹ oczywiœcie zdesperowane ³by, które chc¹ wysadziæ drzwi, ale jeszcze nie zorientowali siê, sk¹d wzi¹æ tyle dynamitu i czym bêd¹ oddychaæ, gdy zejd¹ na dó³.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Och, s³ysza³eœ o Gariku? Ten stalker, który pracowa³ dla naukowców. Nie mo¿na go teraz nazwaæ "nieskazitelny rozum", wyrwa³ oficjaln¹ przepustkê do Zony, zgadza siê! Musia³ zabraæ ³up z domu w Strefie, ale wzi¹³, rozumiesz, i pojecha³ do Prypeci! Có¿, uwierzy³byœ w to?.. Myœleli, ¿e zgin¹³ jak wielu - ale nie! To prawda, ¿e stalkerowi zawsze ma³o: spotka³ tam wojsko. Teraz go to nie obchodzi, ma przepustkê, a zwykli stalkerzy nie maj¹ powodu, ¿eby tam zachodziæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>No có¿... "Swoboda" i "Powinnoœæ" znów walcz¹, nie podzielili siê skrzyniami. Mówi¹, ¿e tam by³o du¿o broni, wystarczy³yby ¿eby wyposa¿yæ trzy dywizje! Nie wiem, który z nich ukry³ tyle broni, ale arsena³ nie by³ marny. Zaniepokoi³ wszystkich stalkerów na Janowie. To dobrze, ¿e odeszli, inaczej by³oby jak ostatnim razem... Teraz stacjonuj¹ tam "Swobodowcy" – podobno "Powinnoœæ" nie mia³o szczêœcia.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>No có¿... "Obowi¹zek" i "Swoboda" znów walcz¹, nie podzielili niektórych skrzyniami. Mówi¹, ¿e tam by³o du¿o broni, wystarczy³yby ¿eby wyposa¿yæ trzy dywizje! Nie wiem, który z nich ukry³ tyle broni, ale arsena³ nie by³ marny. Zaniepokoi³ wszystkich stalkerów na Janowie. To dobrze, ¿e odeszli, inaczej by³oby jak ostatnim razem... Teraz stacjonuj¹ tam "powinnoœciowce" - najwyraŸniej "Swoboda" nie mia³o szczêœcia.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>To by³o niedawno: grupa stalkerów wyskoczy³a do tuneli w pobli¿u Jupitera i natknê³a siê na coœ – a raczej na kogoœ. Najpierw pistolety ch³opaków zosta³y wytr¹cone z ich r¹k, a potem wlecia³y w nich wszelkiego rodzaju pierdo³y. Na ogó³ sami nie potrafi¹ tak naprawdê wyjaœniæ, co siê tam wydarzy³o, chocia¿ stracili tam dwóch.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>S³ysza³em, ¿e na pó³noc od Jupitera, w tunelach znaleŸli jakieœ zmutowane œcierwo. Zweroboj wys³a³o tam stalkera na zwiad. Okaza³o siê, ¿e jest tam legowisko burerów. Pytasz dlaczego w czasie przesz³ym? I w³aœnie ten stalker przerwa³ ¿ycie wszystkim burerom. W pojedynkê! Hmm-m-m... wydajesz siê nawet wygl¹daæ jak on, tyle ¿e ten goœæ jest wy¿szy i zawsze nosi przy sobie granatnik...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Hana przyby³a do stalkerów... Bestie lata³y po Zatoce. W cementowni zobaczyli, jak odci¹gnêli stalkera. By³o ich co najmniej kilkanaœcie - i wszystkie s¹ têgie! Wygl¹daj¹ jak krwiopijcy, tylko dwa razy wiêksi i szybcy – przera¿aj¹ce! Teraz jedna nadzieja: ZWEROBOJ. Mo¿e wie, jak radziæ sobie z tymi potworami?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Czy s³ysza³eœ o krwiopijcach bagiennych? Có¿, te, które by³y w Zatoce? Wiêc teraz ich tam nie ma. Mówi¹, ¿e Zweroboj to uczyni³. Ale nie sam: wynaj¹³ stalkerów. Mówi¹, ¿e zebra³ siê oddzia³, oko³o dziesiêciu osób, przeczesa³ to bagno w górê iw dó³, a wszystko, co podskoczy³o, zosta³o zastrzelone. Teraz nie ma ju¿ nawet ¿aby.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Wiesz Ty co? Po prostu zaczêli gadaæ, ¿e widzieli chimerê i ¿e jak ktoœ w mgnieniu oka rozprawi³ siê z ni¹. Wygl¹da na to, ¿e stalkerzy nie s¹ ju¿ takimi leszczami! Teraz mutanci, którzy sami zabijali stada stalkerów, id¹ na rzeŸ... Chocia¿, jak mówi¹, by³ to doœwiadczony myœliwy, ma ju¿ na swoim koncie tyle mutantów, ile myœmy komarów wyt³ukli.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Czy s³ysza³eœ, jakich ludzi Swoboda rekrutuje do swoich szeregów? By³ tu jeden – Flint, ca³y czas snuj¹cy bajki o swoich wyczynach, ale jak siê okaza³o – ³ajdak, których jest niewielu! Zostawi³ swojego towarzysza w anomalii na œmieræ, a sam uciek³ po ³up. A potem pojawi³y siê jego nowe "wyczyny": na przyk³ad w Zatonie prawie nakarmi³ chimerê myœliwymi... Wczeœniej mia³em lepszy stosunek do Swobody... Nie... lepiej iœæ solo ni¿ mieæ takich przyjació³!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>No... chimerê na Zatonie za³atwili: grupa Gonty pracowa³a razem z jakimœ stalkerem... Ej! Przecie¿ wygl¹da³ jak Ty... to Ty, prawda? Có¿, jeœli tak to mo¿esz opowiedzieæ t¹ historiê z "pierwszej rêki", ¿e tak powiem... Za wszystko... dziêkujê! ¯ycie bez dodatkowego mutanta co z¿era³ stalkerów sta³o siê nieco spokojniejsze.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Nic nowego, ale jest tu taki typek w wie¿y: Noe go przezywaj¹. Krótko mówi¹c, ten frajer w ogóle nie ma barki! Tylko t¹ barkê wyobra¿a se: siedzi tam, le¿y blin, krajobraz dooko³a i on sam pod daszkiem! Czekaj, czekaj to nie koniec opowieœci! On, jakby, zbudowa³ to w tydzieñ... noo, pracownik miesi¹ca, kurwa go maæ! Krótko mówi¹c, chuj z nim.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Znasz jednego bagneta, którego zw¹ ¯wawy? Wiêc z natury jest m¹drym facetem. Nie tylko dostarcza towar na zamówienie, ale te¿ jeœli go tykniesz - to przypierdoli! Spytaj gdzie mo¿esz zanurkowaæ po "Vintar", a powie miejsce gdzie szrot sterczy. Prawdziwy magik, ta-dam!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Æœœ!.. Jest taka chujnia, gdy Su³tan zaliczy³ konkretn¹ wpadkê. Jak ojciec chrzestny chcia³ zgi¹æ pod sob¹ Brodê, wzi¹³ za du¿o pr¹du... i macha³ ³apami jak ptak do odlotu. Teraz Su³tan bêdzie mia³ problem z ch³opcami: w³adza nie zosta³a jeszcze odebrana, ale typ ju¿ nie jest ten sam.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Maza polega na tym, ¿e Su³tan Brodzie wszed³ w interes i ma prawdziwe ³upy ze swoich spraw. Krótko mówi¹c, z Su³tanem wszystko jest w porz¹dku, ma dobr¹ w³adzê, obecny g³ówny temat jest inny: czas wdr¹¿yæ nasze prawo na Skadowsk!.. Dlaczego? Ci¹gle jest ochota aby tam zanurkowaæ - albo ¿yj zgodnie z zasadami, albo przepadniesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Stary, s³ysza³eœ o Oasis? Pomyœl tylko: miejsce, które leczy wszystkie rany i choroby! Ech, albo to jakaœ sztuczka, albo prawdziwy cud, albo… jest jeszcze jedna myœl. Czy zauwa¿y³eœ, ¿e ostatnio temat o Spe³niaczu ¯yczeñ jakoœ ucich³, ale Oasis jest w³aœnie na gêbach? Mo¿e ta Oasis jest spe³nieniem czyjegoœ ¿yczenia?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Tutaj pojawi³a siê ciekawa informacja od naukowców: grzechotali artefaktem prosto z Oazy! Najbardziej interesuj¹ce jest jednak co innego. Jest temat, ¿e dziêki wynikom badania tego gówna bêdzie mo¿na stworzyæ skuteczne lekarstwo na raka... domyœli³em siê, prawda?!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Nie ma nic nowego, wszystko jest stare. Teraz wszyscy pamiêtaj¹ stare opowieœci o centrum Zony, na przyk³ad o Oazie - miejscu, w którym odzyskuje siê si³y, a rany goj¹ siê b³yskawicznie. Bzdura oczywiœcie, ale ciekawie jest us³yszeæ, zw³aszcza o tym, gdzie siê znajduje... Och, gdyby tylko takie miejsce naprawdê istnia³o! Ile z naszych dzieci mo¿na by ocaliæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Mówi¹, ¿e Oaza zosta³a faktycznie znaleziona. Nigdy bym nie pomyœla³, ¿e istnieje, ale nie mo¿na spieraæ siê z faktami. W œrodku by³ jakiœ specjalny artefakt, teraz naukowcy go badaj¹. Wygl¹da na to, ¿e na tej podstawie bêd¹ mogli zrobiæ urz¹dzenie do b³yskawicznego gojenia siê ran... cokolwiek by nie powiedzieæ, jest to przydatne dla wszystkich stron.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopacze! Nie jest nowe w Zonie, ale dla mnie wci¹¿ jest œwie¿e. Szacunek: ca³a wieœ ze wszystkimi domami jest pogrzebana po same dachy! Dziedzictwo osiemdziesi¹tego szóstego: fonit w domu - horror! To inne miejsce, tak.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Czy znasz historiê tego, jak wyl¹dowaliœmy na Janowie z opancerzonymi pod tym samym dachem? To, zas³uga Zulusa - by³ wtedy jeszcze w "Powinnoœci" i bardzo go doceniali - szczycili siê jego zas³ugami... Byliœmy pierwsi, którzy przybyli do Janowa, no prawda zaraz po stalkerach. Ale nawet nie zd¹¿yliœmy zapaliæ papierosa, patrzymy - lec¹ zielone ludziki wymahuj¹c lufami!.. Generalnie ostatni raz widzia³em to na wysypisku, ponad rok temu. Po obu stronach ch³opaki zostali zabici - okropne! Zdjêli naszego dowódcê, œwiêtej pamiêci... A potem Zulus krzykn¹³ – Emisja! Wszyscy siê chowaj¹! No có¿, co robiæ? Nie zostawisz ludzi pod drzwiami na œmieræ, nawet jeœli s¹ ¿o³dakami Powinnoœci?... Tak teraz ¿yjemy: kiedy jest spokój, k³ócimy siê po trochu, ale jak uderza Emisja, siedzimy obok siebie cicho, jak myszy... A Zulus przy okazji zostawi³ "Powinnoœæ". Teraz mieszka sam przy Janowie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Có¿, to nie nowoœæ i nie jest tajemnic¹, ¿e technik Kardan prawie ci¹gle jest pijany. Ale mówi¹, ¿e kiedy po raz pierwszy przyjecha³ do Skadowska, pi³ wy³¹cznie w celu odka¿ania i podczas rocznych œwi¹t. D³ugo, d³ugo mia³ ten brzydki zwyczaj a jego przyjaciele odeszli ... Widzisz, pokazali jakimi s¹ dobrymi przyjació³mi, odk¹d wpad³ w taki ci¹g.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Tak, ostatnio by³ taki ¿art: koleœ z ca³¹ powag¹ powiedzia³, ¿e UFO przelecia³o nad Janowem. Dlatego w³aœnie Zona przyci¹ga ludzi, co? Poltergeisty z kontrolerami to za ma³o - cyk i UFO! Chwa³a Wszechmog¹cemu, ¿e nikt jeszcze nie zechcia³ byæ medium, lub nikt nie próbuje ³adowaæ wódki. "Wynoœ siê, nieczysta moc, pozostañ czystym duchem"...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>Czy s³ysza³eœ o wiosce Kopaczy? Kiedy dosz³o do pierwszego wypadku w elektrowni atomowej w Czarnobylu, by³a tak pokryta promieniowaniem, ¿e postanowili pogrzebaæ ca³¹ wioskê. Z domów we wsi pozosta³y tylko kopce radioaktywne. Mówi¹, ¿e to miejsce by³o straszne ju¿ wtedy i nikt tak naprawdê nie wie, co siê tam teraz dzieje - staraj¹ siê nie wêdrowaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_52">
		<text>Nic nowego - ale mo¿e nie s³ysza³eœ. Siedzimy tu przytuleni ze Swobod¹, nie dlatego, ¿e tak bardzo nam siê to podoba: zmusi³y nas okolicznoœci. Kiedy tu przybyliœmy, Swobodowcy natychmiast nas zaatakowali. Odpieraliœmy atak - choæ oni, te æpuny, te¿ nieŸle strzelali ale jeszcze trochê, a byœmy ich porobili! A potem, w œrodku bitwy, Zulus wyczu³ zbli¿anie siê emisji – i nie myli³ siê. Có¿, ogólnie rzecz bior¹c, nie by³o dok¹d pójœæ – musieliœmy od³o¿yæ starcie ze Swobod¹. Ale nie rozumiem Zulu: dlaczego opuœci³ Powinnoœæ po tym ba³aganie?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_53">
		<text>Niedawno nasz wywiad poinformowa³, ¿e niezidentyfikowany obiekt lataj¹cy przelecia³ nad stacj¹ Janow... tak, UFO! Aby unikn¹æ g³upich pytañ, od razu wyjaœniê: UFO to nie tylko spodek z Marsjanami, to ka¿dy lataj¹cy syf – nawet kawa³ek sklejki, nawet sonda atmosferyczna – którego obserwatorzy nie mogli zidentyfikowaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_54">
		<text>To Ty przynios³eœ Lokiemu ten PDA, prawda? Cholera, to jest bomba! Legendarny za³o¿yciel Powinnoœci, genera³ Tachenko, g³upio rzuci³ swoimi myœliwcami, popsu³ radio, ¿eby nie da³o siê ich wyci¹gn¹æ, str¹ci³ z nich oddzia³ pancernych i banalnie zagin¹³ w przestrzennej bañce. Kaput!..</text>
	</string>
	<string id="dm_information_55">
		<text>Czy widzia³eœ, ¿e w Powinnoœci pojawi³ siê nowy oddzia³? Oczywiœcie nie posi³ki z bazy: ideologia jeszcze nie powsta³a, by zast¹piæ mózgi. Boleœnie dobrze wyszkolony - raczej nie tutejsi zwerbowani stalkerzy. Diabe³ wie, kim oni s¹... Wierzysz w plotki, ¿e to dawne Monolity? Wydaje siê, ¿e idzie œwie¿a krew.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_56">
		<text>Widzia³eœ naszych nowych wojaków? E... to Ty ich przyprowadzi³eœ, prawda? Punktujesz! To fajni kolesie, tylko trochê drêtwi... No dobrze - spêdŸ z nami pó³ roku, uwolnij swój umys³, wejdŸ w nasze tematy - bêd¹ na tablicy!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_57">
		<text>Mamy nowe posi³ki, i to jakie! Oddzia³ dawnych Monolitów! Nie byle pocz¹tkuj¹cy ¿ó³todziób, ale prawdziwi wojownicy. Oczywiœcie po Monolicie ich mózgi jeszcze do koñca siê nie u³o¿y³y, ale to jest do naprawienia: nasz ksi¹dz... czyli zastêpca komendanta ds. pracy wychowawczo-psychologicznej – on siê nimi zaopiekuje.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_58">
		<text>Mówi¹, ¿e Swoboda zaci¹gn¹³ w swoje szeregi dawnych „monolitów”. Bzdury, plotki? Ale idŸcie i zobaczcie: naprawdê maj¹ nowy oddzia³ i najwyraŸniej nie pochodzi on z granic Strefy. Prawdopodobnie Svoboda ma siê Ÿle, a mo¿e narkotyki kompletnie powali³y ich mózgi… Kogo wezm¹ dalej – oddzia³ zombie? Pluton Burera?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_59">
		<text>Wkrótce na tym terenie zostanie przywrócony porz¹dek: Powinnoœæ zajê³o kluczowe pozycje w okolicy. Dobrze okopaliœmy siê w Janowie, a teraz jest nasza ca³odobowa ochrona w pobli¿u bunkra naukowców. Czas na Swobodê, aby zebraæ dobytek i siê st¹d wydostaæ. W Strefie nie ma miejsca dla anarchistów!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_6">
		<text>Nowy cud œwiata - trzeŸwy Cardan! W ogóle nie pije, wyobra¿asz sobie? Ch³opaki w Skadowsku zapytali go, gdzie znalaz³ tak skutecznego medium, a on po prostu siê œmieje: podobno wiewiórka zakodowa³a jakimœ 62 kodem.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_60">
		<text>Ty wiesz co, pamiêtam, zaaran¿owa³eœ naszych kolesi do ochrony dla naukowców? Specjalne podziêkowania dla Ciebie!.. Czy wiesz, jak mi³o by³o zwróciæ siê do bunkra naukowców i zobaczyæ tam naszych ludzi zamiast brudnych najemników? Taki pozytyw, jak Ty!..</text>
	</string>
	<string id="dm_information_61">
		<text>Z nowoœci - garœæ szumu przez smako³yki z pamiêci podrêcznej Powinnoœci. Teraz u¿yjemy go zgodnie z jego przeznaczeniem: przycisn¹æ Powinnoœciowych wiêŸniów, aby zdradzili swoje sekrety, hehe... I jeszcze raz dziêkujê za cynk naszym! Bez posi³ków, guzik byœmy walczyli.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_62">
		<text>Kolejne zwyciêstwo Powinnoœci! Anarchiœci stali siê doœæ bezczelni – có¿, zap³acili cenê za swoj¹ arogancjê. Wpadli do naszego tajnego magazynu i zdecydowali, ¿e ujdzie im to na sucho... Ale niewa¿ne! Nakryliœmy ich i zastrzeliliœmy wszystkich jak wœciek³ych tuszkanów!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_63">
		<text>Od dawna by³o wiadomo, ¿e w Swobodzie s¹ tylko szumowiny, lecz tutaj ujawniono pewne szczegó³y biografii jednego z tych niedorobionych czegewarów. G³owa Swobody nazywa³ siê Flint, ale wczeœniej by³ znany jako stalker Soroka. Pod tym pseudonimem pojawi³ siê na Zatonie i zagrozi³ grupie ³owców mutantów - po prostu ich wrobi³. W rezultacie ch³opaki zostali prawie rozerwani przez chimerê, a ten drañ zabra³ ich sprzêt i przyby³ tutaj, do Janowa. Gdy tylko w³o¿y³ swój mundur Swobody, natychmiast zacz¹³ praktykowaæ swój nowy zawód: wrzuci³ swojego partnera w anomaliê, aby odebraæ mu artefakt. Tak wygl¹da Swoboda w akcji...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_7">
		<text>Nowy budynek Noego! Jest taka stara atrakcja Zatonu - stalker o imieniu Noe. Wujek jest doœwiadczony, konkretny i jednoczeœnie stukniêty. Jego ostatnim pomys³em jest uratowanie wszystkich stalkerów przed nadchodz¹c¹ apokalips¹, wiêc próbuje zbudowaæ arkê ze starej barki... Jeœli chodzi o mnie, jest to jednoosobowy program o nazwie "wariatkowo". Jeœli zdecydujesz siê tam zajrzeæ, przede wszystkim nie dra¿nij Noego. Jest stukniêty, owszem, ale generalnie ca³kiem nieszkodliwy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_8">
		<text>Nie spotka³eœ Szustroja? Jest teraz w Skadowsku. To naprawdê ktoœ wyj¹tkowy w swojej dziedzinie, powaga! Mo¿esz dostaæ - có¿, prawie wszystko. Co prawda ostatnio nosi tylko lufy i kamizelki, ale jakie! Nowoœci, eksperymentalne opracowania, rêkodzie³a... chocia¿ ceny s¹ adekwatne. Z drugiej strony, jakie niby mia³y byæ? To¿ to ekskluzywne towary!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_9">
		<text>Czy wiesz, ¿e Pilot prowadzi teraz now¹ trasê miêdzy Zatonem a Jupiterem? Wczeœniej trzeba by³o d³ugo jechaæ i wszystko by³o pod górê, no i jeszcze miêdzy anomaliami, wê¿ykiem. A teraz - lajcik! Co wiêcej po³owê czasu zajmuje. Pilot szczerze mówi, ¿e to nie on znalaz³ trasê, ale jeden stalker pokaza³ mu swoje mapy. Oczywiœcie nie za darmo, ale szczerze nie powiedzia³ ceny.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>Tak, nic specjalnego.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>Tak, w Zonie gdziekolwiek pójdziesz, wszêdzie jest coœ nowego!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>Z choinki spad³eœ? Czytaj wiadomoœci.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_general">
		<text>Co nowego w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>Nic wiêcej nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>Powiedzia³bym, ale nic ciekawego nie s³ysza³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>Co ¿em wiedzia³ - tom powiedzia³.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_1">
		<text>Hmm... Myœlê, ¿e powinieneœ zapytaæ G³uszca w Skadowsku. Szuka³ kompanów w jednej skomplikowanej sprawie: znikaj¹ stalkerzy i nikt nie wie jak i gdzie. Mówi¹, ¿e póŸniej znaleziono ich wykrwawionych do cna, dlatego pojawi³a siê plotka, ¿e winni s¹ krwiopijcy. Ale kiedy stwory mia³yby pope³niæ takie okrucieñstwa?... Prawie dzieñ póŸniej ktoœ znika, a to nie wygl¹da na zwyk³ych krwiopijców. G³uszec wynaj¹³ nawet doœwiadczonego myœliwego - aby dok³adnie wyœledziæ, sk¹d pochodz¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_10">
		<text>Wiesz, kiedy staler potrzebuje pieniêdzy ma dwie opcje: albo poszukaæ artefaktów i sprzedaæ je kupcom za jedn¹ trzeci¹ rzeczywistej ceny, albo pójœæ do pracy dla naukowców. Naukowcy zawsze wymyœlaj¹ jak¹œ pracê dla stalkera: albo potrzebuj¹ rzadkiego artefaktu, albo dostarczenia zw³ok mutanta, albo czegoœ innego. Ale najwa¿niejsze jest to, ¿e jeœli dojdziesz do porozumienia z nimi, mog¹ wydaæ Ci przepustkê do Zony. Urzêdasy! Tylko wyobraŸ sobie: przechodzisz obok wojska na Kordonie z pe³nym plecakiem ³upów, a oni tylko Ciê pozdrawiaj¹. Miodzio!.. Tak wiêc obok stacji Janów, trochê od niej na zachód, le¿y tylko bunkier naukowców. Na maj¹ tylko jednego stalkera, wiêc mo¿e bêdzie dla Ciebie praca.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_11">
		<text>Zale¿y od tego, co chcesz zrobiæ. Jeœli nie masz nic przeciwko polowaniu na mutantów, zawsze bêdzie dla Ciebie robota. Zajrzyj do piwnicy w Janowie, tam siedzi Zweroboj. Dobrze p³aci za zabijanie mutantów... Tylko nie myœl sobie, ¿e zastrzelisz pierwszego lepszego niby-psa który siê pojawi i pobiegniesz po nagrodê! Wydaje zlecenia na konkretne potwory, z których nie da siê normalnie wzi¹æ ³upów - ewentualnie dla tych, które osiedlaj¹ siê w pobli¿u miejsc, w których stalkerzy czekaj¹ na emisje.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_14">
		<text>Taki ³oœ jak Ty uwielbia lataæ do Skadowska, do Brody, gdy rzuca kasiorê za artefakty. Tak w skrócie powiem Ci: ma uk³ady "powa¿nymi" æpunami. Nie chce podzieliæ siê z autorytatywnymi ludŸmi, dlatego wkrótce spadnie z wielkim hukiem. Czaisz?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_15">
		<text>Có¿, jeœli to konkretnie, potrzebujesz mamony, leæ do Syczy na Skadowsku. Merda ogonem gdy przyniesiesz mu to czego potrzebuje prawdziwy dzieciak - informacji i broni. Jeœli te ciekawe rzeczy wpadn¹ Ci do kieszeni - a to dokumenty, œmokumenty, czy jakieœ PDA stalkera to lecisz do niego. Bêdziesz mia³ za to szmal. Krótko mówi¹c, zawsze jest coœ czego potrzebuje a p³aci podwójnie.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_2">
		<text>Mo¿e powinieneœ zapytaæ Gontê? Z jego grup¹ taka historia wysz³a pewnego dnia... Ogólnie rzecz bior¹c, ostatnio na Zatonie pojawi³a siê chimera, a za ni¹ Gonta i jego ludzie - to znaczy myœliwi. Có¿, zaczêli polowaæ na to stworzenie. Wytropili, a potem grupa siê rozdzieli³a: jeden facet zosta³ pilnie wys³any, by znaleŸæ legowisko krwiopijców. I okaza³o siê, ¿e jak zauwa¿yli chimerê, to nie mieli wystarczaj¹cej liczby ludzi, wiêc zabrali ze sob¹ jednego stalkera, o imieniu Sroka... Nie wiem dok³adnie, co siê tam wydarzy³o – mówi¹ tylko, ¿e Sroka, co poszed³ z nimi, uciek³, gdy tylko zobaczy³ chimerê. A Gonta i jego ludzie ledwo siê wybronili, bestia powa¿nie zrani³a jednego. Wiêc teraz desperacko potrzebuj¹ doœwiadczonych ludzi: w koñcu chimera kr¹¿y po okolicy.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_3">
		<text>Tutaj w skrócie równanie jest proste: jeœli chcesz mieæ hajs, idŸ do Su³tana. Ma tu w³adzê, wiêc jeœli jesteœ golasem, szybko znajdzie Ci pracê.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_4">
		<text>Có¿... jeœli jesteœ inteligentnym stalkerem, wiesz jak szukaæ artefaktów, idŸ do Brody, wszyscy tutaj go szanuj¹. Jako jedyny w Skadowsku kupuje artefakty po normalnej cenie. Mówi¹, ¿e ma powi¹zania, by przetransportowaæ je poza granice Zony. No, a on jest dobrym cz³owiekiem: potrafi pomóc rad¹ i zaproponowaæ dochodow¹ pracê.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_5">
		<text>Na Skadowsku jest kupiec, nazywaj¹ go Sycz... Muszê powiedzieæ, ¿e nie jest to szczególnie przyjemny typ. Ci¹gle jêczy, ¿e artefakty nie s¹ przynoszone do niego tylko do Brody. Ale jeœli pilnie potrzebujesz pieniêdzy, mo¿esz siê do niego uœmiechn¹æ... Ten typ jest œliski, nie tylko sprzedaje naboje i wie wiele rzeczy. Wiêc jeœli s¹ pieni¹dze, ale brak informacji - idŸ do niego. Mieszka na drugim pok³adzie, na rufie.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_6">
		<text>Mo¿esz zapytaæ Wano: zawsze krêci siê przy barze w Janowie. Wszed³ w komitywê z bandytami, po raz trzeci idzie zanieœæ d³ug, a koñca nie widaæ... Wygl¹da na to, ¿e stalker jest doœwiadczony, mo¿e przejœæ przez ka¿d¹ anomaliê z zamkniêtymi oczami, ale ci¹gle wpada w jakieœ k³opoty. Ju¿ wielokrotnie proponowano mu odejœcie: Zona jest du¿a, nie zechcesz - nie znajdziesz... Jest dumny, nie chce uciekaæ i oczywiœcie nikt tak naprawdê nie chce mu pomóc uporaæ siê z bandytami.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_7">
		<text>Tak, co to za praca ... Bandyci s¹ ca³kowicie szaleni - z³apali Mitiê i za¿¹dali okupu. A Mitia by³ przecie¿ jednym z pierwszych stalkerów, którzy przybyli do Janowa, zaaran¿owa³ wszystko tutaj, aby mo¿na by³o ukryæ siê przed Emisj¹ - a teraz okazuje siê, ¿e nie ma nikogo, kto by go uratowa³. Swoboda i Powinnoœæ nie maj¹ czasu na to: jak zwykle chc¹ sobie nawzajem poder¿n¹æ gard³a, ale reszta... co mogê powiedzieæ, jeœli grupa Mitaja nie mo¿e zdecydowaæ, jak go uwolniæ! Jeœli nagle chcesz im pomóc, znajdŸ Medwiediewa - by³ na stacji przy barze.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_8">
		<text>Azot, technik z Janowa, w³aœnie pyta³, kto mo¿e mu dostarczyæ materia³y. W koñcu jest nie tylko wyj¹tkowy w broni, ale tak¿e grzebie w elektronice! Tylko sama wiedza nie wystarczy, a on nie ma materia³ów, wiêc pyta wszystkich... G³ówny problem jest taki: wszystko ju¿ dawno zosta³o skradzione w bezpiecznych miejscach i nikt nie chce ³aziæ w niebezpieczne miejsca za jakimiœ babelotami. Azot powiedzia³, ¿e jak ktoœ przyniesie mu coœ odpowiedniego, to nie pozostanie d³u¿ny.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_9">
		<text>S³ysza³em, ¿e wujek Jar ze stacji w Janowie szuka³ jakiegoœ stalkera do interesu. Nie jest jasne, dlaczego nie chce kontaktowaæ siê ze swoimi ludŸmi ze Swobody? Nie s¹dzê, ¿eby to by³o coœ przestêpczego... idŸ do niego jak chcesz i zapytaj go o co chodzi. Mo¿e Ci podpasuje.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>Hmm... nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>Te¿ chcia³bym wiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>Nie mam pojêcia.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_general">
		<text>Kto móg³by zaoferowaæ pracê?</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>Ju¿ pyta³eœ.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>Nie powiem Ci nic nowego.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>Ju¿ Ci mówi³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>Dobra, zrozumia³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>Chcia³bym Ciê o coœ zapytaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>Porozmawiajmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>Có¿, mów.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>Spadaj.</text>
	</string>
	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_general">
		<text>Pomó¿!</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>WeŸ apteczkê.</text>
	</string>
	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>Przykro mi, nic nie mam.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>Co teraz robisz?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>WeŸmiesz mnie ze sob¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>Oczywiœcie, we dwoje raŸniej!</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>Nie, dziêki. Wolê iœæ sam.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>Wiêc chodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>Potrzebujê gdzieœ iœæ... zaprowadzisz za op³at¹?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>Nie ma problemu. Gdzie Ciê zabraæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>Dobra, chodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>Nie teraz: jest du¿o rzeczy do zrobienia.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>Tak tylko odpoczywam.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>Nic. Odprê¿am siê powoli.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>A jak to wygl¹da? Krêcê siê ko³o...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>Tropiê mutanty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>Samotnie pod¹¿am tropem szumowiny. Cwaniaczek, cholera jasna...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>Namierzam najemników... Te cholerne dranie!</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>Wpad³em na trop oddzia³u fanatyków... no te Monolity.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>Œcigam zombie. Rozprawiê siê z tymi biednymi ludŸmi!</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>Dobrze. To bêdzie kosztowaæ... </text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>Wiesz, zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>Nie mam tyle kasy.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>Tak, ogólnie nic.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>Jestem na tropie mutantów. Sta³y siê bezczelne, trzeba by ich trochê przerzedziæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>Uganiam sie za lokaln¹ chuligank¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>Idê za najemnikami. Musz¹ zap³aciæ za przesz³oœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>Pod¹¿am za tymi Monolitycznymi schizofrenikami.</text>
	</string>
	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>Gdzieœ tu krêc¹ siê Powinnoœciowscy, a ja ich tropiê.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>Teraz nic nie robiê.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>Œciganie mutantów: konieczne jest oczyszczenie terenu z tych stworzeñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>Mam misjê - œcigam oddzia³ bandytów.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>Moim celem s¹ najemnicy. Œledzê ich oddzia³.</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>Œcigam oddzia³ "monolitów".</text>
	</string>
	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>Œcigam tych œmieci z Wolnoœci. Tak wiêc ten-tego...</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>Szukam artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>Nie zbieram grzybów... szukam artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>Artefakty iskam.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>Idê w kierunku anomalii "Kocio³". Za ni¹ jest gaj - idê tam.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>Idê w kierunku jeziora pó³nocnego, tam zorganizujê postój na pó³wyspie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>Idê za jezioro pó³nocne - jest ca³kiem przyzwoite miejsce na postój.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>Kierujê siê do lasu za pó³nocnym jeziorem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>Idê do pewnego lasu, na zachód od tartaku.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>Przenoszê siê w jedno miejsce - kopiec na zachód od Bagna. Chocia¿ w pobli¿u nie ma trucizny z bagien.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>Idê do WNZ. Na zachód od niej jest bardzo dobre miejsce..</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>Idê w kierunku lasu na zachód od Sosnodub. Nie zrezygnujê z grupy!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>Idê do zagajnika miêdzy ¯elaznym Lasem a warsztatami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>Idê w kierunku wielkiego mostu. Na wschód od niego jest ustronne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>Przenoszê siê na jeden parking - na po³udnie od starej barki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>Nic specjalnego, po prostu pob³¹dzê. Zatrzymam siê na wzgórzu na wschód od Skadowska.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>Idê do zagajnika miêdzy "Szmaragdem" a stacj¹ benzynow¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>Idê do rozwidlenia przy stacji oczyszczania.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>Idê do anomalii "Kocio³".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>Idê do leœniczówki. Znasz tamten kompleks budynków? W jednym jest kilka innych piekarników... nawet nie wiem, co w³aœciwie zrobi³y.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>Idê do zagajnika, który znajduje siê na zachód od spalonego gospodarstwa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>Kierujê siê do zagajnika, który jest na wschód od "Kot³a".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>Idê na pagórek nad jeziorem pó³nocnym.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>Idê do zagajnika pod spalonym gospodarstwem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>Jadê w jedno miejsce, na zachód od Skadowska. Tu w³aœnie pojawia siê ruroci¹g.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>Pod¹¿am w jedno miejsce w po³owie drogi ze Skadowska do pog³êbiarki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>Idê na rozlewiska za star¹ bark¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>Idê na kana³ w pobli¿u Blizny.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>Idê na stacjê benzynow¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>Idê do w¹wozu pod Sosnodub.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>Chcê poszukaæ artefaktów w anomalii "Pazur".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>Kierujê siê w stronê wzgórza na zachód od anomalii "Kocio³".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>Idê do anomalii "¯elazny Las".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>Idê do ¯elaznego Lasu szukaæ artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>Idê na bagna: choæ ciê¿ko tam oddychaæ przez "sodê", za to mo¿na poszukaæ artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>Kierujê siê do sklepów podstacji - tam podobno mo¿na siê schowaæ przed Emisj¹. Wiêc sprawdzimy gdy nagle walnie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>Tutaj, wiesz, jest stary tartak, wiêc kierujê siê w jego stronê. Chcê siê tam rozejrzeæ - mo¿e zosta³o coœ po¿ytecznego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>Tak, postanowi³em odpocz¹æ, jadê do oœrodka rekreacyjnego „Izumrudnoe” ... ¯artujê, oczywiœcie: teraz odpoczywaj¹ tylko miêsacze i dziki, chocia¿ nadal mo¿na siê zatrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>Idê do tego mostu... jak mu tam... nazwany imieniem Preobrazhensky.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>Idê do pog³êbiarki. Mówi¹, ¿e wci¹¿ mo¿na tam znaleŸæ coœ wartoœciowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>W kierunku starej barki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>Chcê iœæ na spalon¹ farmê. SprawzêŸ, czy s¹ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>Kieruj¹c siê w kierunku po³udniowego p³askowy¿u.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>Idê na roz³om ko³o stacji benzynowej.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>Idê do „Krêgu” WNZ! Miejsce do ukrycia siê przed Emisj¹, czego wiêcej trzeba. To prawda, ¿e czêsto spotyka siê tam potwory.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>Idê do „Krêgu” WNZ! Dobre miejsce do ukrycia siê przed Emisj¹. To prawda, ¿e czêsto spotyka siê tam potwory.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>Poszukam artefaktów w pobli¿u Sosnodub. Mam nadziejê, ¿e psy nie stan¹ na drodze..</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>Idê do odstojnika, czyli do stacji przetwarzania odpadów. Ca³kiem mo¿liwe jest ukrycie siê przed Emisj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>Kierujê siê do przystani dla ³odzi na pó³nocnym jeziorze. Dalej - w zale¿noœci od okolicznoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>Idê na molo, gdzie s¹ portowe dŸwigi. Miejsce na postój jest bardzo dobre!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>Poszukam artefaktów w anomalii Kot³a. Mam nadziejê, ¿e mój kombinezon przetrwa tê saunê.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>Idê do anomalii "Blizna".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>Chcê sprawdziæ ognioodpornoœæ mojego sprzêtu w anomalii cyrkowej. No i oczywiœcie szukaæ artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>Idê do leœniczówki.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>Chcê zatrzymaæ siê na statku Szewczenko. Tam i przed Emisj¹ schronienie jest dobre i wygodnie jest mieæ obronê przed mutantami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>Chcê zatrzymaæ siê na statku Szewczenko. Tam i przed Emisj¹ schronienie jest dobre i wygodnie jest mieæ obronê przed mutantami.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>Idê na molo, gdzie s¹ portowe dŸwigi. Miejsce na postój jest bardzo dobre!</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>Chcê zrzuciæ ³up i chlupn¹æ kilka kieliszków, ¿eby siê zrelaksowaæ, wiêc teraz kierujê siê do Skadowska.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>Kierujê siê do punktu kontrolnego w pobli¿u fabryki Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>Idê do magazynu kontenerowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>Idê w jedno niepozorne miejsce, jest miêdzy magazynem kontenerowym a po³udniowym tunelem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>Jadê na stacjê Janów. Uff, nareszcie odpocznê...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>Idê w kierunku tunelu - tego na pó³noc od Kopaczy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>Kierujê siê do jednego przera¿aj¹cego miejsca - do wioski Kopaczy. Mam nadziejê, ¿e nabojów i antyradów wystarczy...</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>Idê do budynku cementowni. Jest dobry widok, nikt nagle nie zaatakuje.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>Jadê do cementowni. Trzeba zajrzeæ tam do piwnic.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>Idê na przystanek, który jest niedaleko od stacji Janów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>Jadê w jedno miejsce, niedaleko po³udniowego tunelu kolejowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>Idê do stawu ch³odz¹cego, który znajduje siê w pobli¿u Jupitera.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>Idê do systemu rakietowego "Wo³chow" - tam dra¿nimy zombie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>Kierujê siê do bunkra - no, tego na terenie "Wo³chowa".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>Idê do zagajnika anomalnego w pobli¿u kamienio³omu. Mo¿e znajdê tam artefakt.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>Idê do "kariery". W pobli¿u nadal stoj¹ przyczepy budowlane, tam w³aœnie zmierzam.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>Myœlê, ¿e trochê poczekam w jednym miejscu miêdzy kamienio³omem a stacj¹ Janów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>Idê do tunelu wschodniego, który biegnie pod zak³adem Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>Jadê do anomalii „Asfalt”. Chcê sprawdziæ ognioodpornoœæ mojego kombinezonu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>Idê do anomalii "G³adki", aby poszukaæ artefaktów. Mam antidotum... tutaj najwa¿niejsze jest co innego: ¿eby potwory nie przeszkadza³y.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>Idê do kompleksu wentylacyjnego pomiêdzy zak³adem a magazynem kontenerowym. Tylko nie pytaj mnie, czego tam szukam - to moja sprawa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>Idê do warsztatów fabryki Jupiter. Mo¿e dowiem siê, dlaczego to miejsce ma z³¹ reputacjê.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>Zejdê na dno kamienio³omu: tam, jak mówi¹, czêsto znajduj¹ siê artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>Idê na parking - tam jest stary sprzêt. Poszukam artefaktów w "elektrach".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>Miêdzy systemem obrony powietrznej Wo³chowa a magazynem kontenerowym jest jedno spokojne miejsce, i ja tam jadê.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>Idê do bunkra naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>Idê do ch³odni kominowej, jest na pó³nocny zachód od stacji Janów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>Kierujê siê do zak³adu Jupiter, ale nie mam ochoty zapuszczaæ siê daleko na jej terytorium. Rozejrzê siê na razie w pobli¿u budynków administracyjnych, a potem w zale¿noœci od sytuacji.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>Idê do anomalii „Pogorzelisko”, która jest za wiosk¹ Kopaczy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>Kierujê siê do warsztatów fabryki Jupiter – podobno tam spad³ helikopter... Powinienem sprawdziæ to miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>Idê do opuszczonego poci¹gu, który jest miêdzy Wo³chowem a parkingiem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>Idê do tunelu po³udniowego - tam mo¿na schowaæ siê przed Emisj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>Idê w jedno miejsce miêdzy stacj¹ Janów a Kopaczy.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>Idê w jedno miejsce - to ko³o kana³u, na po³udnie od cementowni.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>Idê w jedno miejsce w pobli¿u kana³u, na pó³noc od fabryki Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>Idê w stronê kamienio³omu, chcê siê tam rozejrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>Kierujê siê w stronê kamienio³omu, chcê siê tam rozejrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>Chcê zbadaæ obszar na pó³noc od Janowa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>Idê w kierunku systemu obrony powietrznej Wo³chow: jest dogodne miejsce na postój miêdzy tym systemem rakietowym a Kopaczi.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>Tak, idê... idê w kierunku magazynu kontenerowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>Przeszukujê teren. Teraz chcê siê rozejrzeæ, na po³udnie od punktu kontrolnego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>Idê na l¹dowisko dla helikopterów - na to miêdzy zak³adem a magazynem kontenerowym.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>Przenoszê siê w jedno miejsce - na po³udnie od Janowa, niedaleko linii kolejowej.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>Idê w jedno miejsce - to na pó³noc od Janowa.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>Idê do anomalnego gaju.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>Idê w jedno miejsce - na po³udnie od kompleksu rakietowego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>Do stawu ch³odz¹cego - gdzie anomalia "Wanna betonowa".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>Idê do fabryki, chcê zbadaæ teren.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>Idê do fabryki, chcê zbadaæ teren.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>Idê na podwórko po pranie.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>Przenoszê siê do pralni, to najbezpieczniejsze miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>Idê do szpitala... Mam nadziejê, ¿e ci "monolityczni" schizofrenicy nie przypl¹taj¹ siê po drodze.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>Idê do ksiêgarni. Jeœli ju¿, to tam mo¿esz siê schowaæ przed Emisj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>Chcê spojrzeæ na lokalny punkt orientacyjny - pomnik przyjaŸni narodów. Ta rzecz jest niedaleko od sklepu "Ksi¹¿ki".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>Idê do sklepu spo¿ywczego. Nie mo¿esz ju¿ tam kupiæ chleba, ale mo¿esz ukryæ siê przed Emisj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>Idê do sklepu "Brzoza".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>Idê do przedszkola.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>Idê na plac przy kinie. To tam jest pos¹g Prometeusza.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>Idê do szko³y! Tam, jak mówi¹, jest du¿o potworów, ale mo¿esz ukryæ siê przed Emisj¹. No i pojawiaj¹ siê artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>Idê do budynku starego KBO. Widzieli tam anomalie na parterze - co oznacza, ¿e artefakty mog¹ byæ.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>Pozna³em ten obszar miasta. Teraz chcê iœæ do budynku galerii.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>Pozna³em ten obszar miasta. Teraz chcê iœæ do budynku galerii.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>Eksploracja okolicy! Teraz chcê zbadaæ jeden budynek - ten za hostelem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>Chcê zbadaæ budowê domu "Jubileusz".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>Szukam anomalii w okolicy. S³ysza³em, ¿e na jakimœ dziedziñcu na zachód od przedszkola jest ognista anomalia.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>Tak, w³óczê siê po mieœcie. Teraz idê do hostelu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>Tak, podró¿ujê po mieœcie. Nastêpny cel - hostel.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>Tak, sprawdzam teren. Teraz zmierzam do hostelu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>Po prostu podró¿ujê, teraz chcê iœæ do portu rzecznego ... Fajnie by³oby nie spotkaæ tam tych fanatyków - Monolitów.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>Chcê znaleŸæ miejsce w Prypeci, gdzie s¹ artefakty i nie ma potworów ani "monolitów". A konkretnie na po³udnie od portu rzecznego jest anomalia, wiêc kierujê siê w jej stronê.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>Jadê w kierunku kina "Prometeusz".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>Idê na plac przy kinie. Tam jest pos¹g Prometeusza.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>Chcê trochê posiedzieæ: na dziedziñcu na pó³noc od przedszkola jest zaciszne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>Idê w miejsce na po³udnie od hostelu.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>Jadê w jedno miejsce pomiêdzy przedszkolem a hostelem.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>Otó¿ jest miejsce, w którym ziemia zosta³a przeciêta jak nó¿ - "Blizna". Artefakty znaleziono tam wiêcej ni¿ raz lub dwa razy, ale coœ dziwnego dzieje siê z tymi, którzy tam zachodz¹. To coœ uderza w mózg z tak¹ si³¹, ¿e nie tylko nie wiadomo jak wyjœæ - czêsto zapominaj¹, by zrobiæ wdech i wydech.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>Czy wiesz, gdzie jest pog³êbiarka? Zosta³ okaleczony przez grawi-anomalie, ale dla doœwiadczonego stalkera nie jest to zbyt trudne, pamiêtaj tylko o wyrzutach. Dodatkowo promieniowanie jest wewn¹trz i na zewn¹trz... Fonit to kawa³ek wzbogaconego uranu jest wprost dla Ciebie!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>Znajduje siê tu stara podstacja, zwana te¿ ¯elaznym Lasem. Jeœli tam jesteœ, zrozumiesz dlaczego. Mówi¹ wiêc, ¿e po Emisji znaleziono tam kilka artefaktów. Pod wzglêdem niebezpieczeñstwa miejsce jest takie sobie - no có¿, "elektry" mog¹ troche poraziæ no i... To prawda, ¿e wci¹¿ s¹ poltergeisty. Jeœli nie mia³eœ czasu siê schowaæ, obsypi¹ Ciê ró¿nego rodzaju œmieciami.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_12">
		<text>Roboty? Szczerze mówi¹c, nie wiem. Ale jeœli masz szansê jakoœ pomóc Swobodzie, leæ do naszego szefa w Janowie. W po³udniowym skrzydle znajdziesz Lokiego - tam w³aœnie bêdzie. Ogólnie rzecz bior¹c, jeœli wierzysz w postêp ludzkoœci, w jej œwiadomoœæ, w wartoœæ darów Zony, to bêdzie Twój dobry wybór.</text>
	</string>
	<string id="dm_job_13">
		<text>Nie wiem. Jeœli jednak znajdziesz coœ, co mo¿e nam pomóc w walce z Zon¹ lub naszymi wrogami, skontaktuj siê z dowódc¹ oddzia³u ekspedycyjnego "Powinnoœci" podpu³kownikiem Szulga. Dowodzi Stacj¹ Janowa, znajdziesz go w pó³nocnym skrzydle. Mogê powiedzieæ na pewno: ka¿dy cywil, który przyczyni siê do sprawy "Powinnoœci" na pewno zostanie nagrodzony.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_19">
		<text>Plotka g³osi, ¿e wokó³ starej wie¿y ch³odniczej dzieje siê piek³o. W³¹czasz czêstotliwoœæ ogóln¹ i pojawiaj¹ siê fragmenty próœb o pomoc: ktoœ nie mo¿e wyjœæ z anomalii. Oczywiœcie prosisz o wspó³rzêdne, a w odpowiedzi - cisza... A najdziwniejsz¹ rzecz¹ jest tutaj dŸwiêk próœb: takich zniekszta³ceñ nie mo¿na wyt³umaczyæ samym ha³asem.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>Idê do miejsca w po³owie drogi miêdzy Skadowskiem a "Szewczenk¹".</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>Idê do Jupitera. G³êbiej pewnie nie pod¹¿ê.</text>
	</string>
</string_table>
