<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
    <string id="anaconda_first_dialog_0">
        <text>Dziêki za pomoc. Kim jesteœ?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_1">
        <text>Nazywaj¹ mnie Anakonda. Ale coœ w¹tpiê, ¿e jesteœ tym zainteresowany.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_10">
        <text>ChodŸmy.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_11">
        <text>Gdzie?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_12">
        <text>Zaznaczê to miejsce na Twoim PDA. Idziemy?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_13">
        <text>W porz¹dku.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_14">
        <text>Nie, spieszê siê. Niestety nie jest mi to po drodze.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_2">
        <text>Co tu siê sta³o?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_3">
        <text>I kim jesteœcie? Szukacie tych œcierw?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_4">
        <text>Niekoniecznie. Czy wiesz coœ o tym, co siê z nimi sta³o?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_5">
        <text>Strzelanka by³a tutaj, a co konkretna. Wokó³ krêci³ siê stalker i jeden cz³owiek... Jakiœ ³ysy mê¿czyzna w kombinezonie najemnika.</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_6">
        <text>Rozumiem... Gdzie on poszed³?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_7">
        <text>Raczej w kierunku Limañska. S³uchaj stalkerze, skoro pod¹¿asz do Limañska, mo¿esz mi w czymœ pomóc?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_8">
        <text>Z czym?</text>
    </string>
    <string id="anaconda_first_dialog_9">
        <text>Muszê udaæ siê do Zapomnianych Ziem. Mogê siê zabraæ?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_0">
        <text>Obudzi³ siê... No dawaj, pogadamy pokrako.</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_1">
        <text>Co... Kurwa... Kim jesteœ?!</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_10">
        <text>Ach, lubi ryzykowaæ... W tym przypadku - oddzia³! Zabiæ go!</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_11">
        <text>ChodŸmy.</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_2">
        <text>To ja zadajê tutaj zadaje pytania... A teraz odpowiedz mi, draniu. Jaki jest Twój pseudonim?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_3">
        <text>Uh.. Sektor, wolny stalker...</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_4">
        <text>Aha, wolny stalker. A ja Tobie zaufa³em. Widzieliœmy, co zrobi³eœ... Nie sposób Ci wierzyæ... Zabi³eœ niewinnych stalkerów... Du¿o o Tobie wiem, Sektorze. Wiemy te¿ du¿o o Twojej grupie... Nie ma sensu mnie ok³amywaæ...</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_5">
        <text>Wiêc po co ta paplanina?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_6">
        <text>Zamknij gêbê, zanim nape³nisz j¹ o³owiem. A wiêc, Sektorze, teraz opowiadasz nam o swoim kliencie i swojej grupie. Zrozumiano?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_7">
        <text>Mówi³eœ, ¿e wiesz o nas wszystko. Dlaczego potrzebujesz informacji o grupie?</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_8">
        <text>Wybacz, szumowino, tylko ja zadajê pytania. Zastanów siê, ile mo¿esz straciæ, jeœli umrzesz tu i teraz? Nikt nie przyjdzie Ciê pochowaæ, po prostu zgnijesz w tej kopalni. Wiêc zachowaj ostro¿noœæ i po prostu powiedz nam, jakie zadania maj¹ Twoje jednostki...</text>
    </string>
    <string id="dolg_first_dialog_9">
        <text>Ciekawie pokrêcone. Po prostu nie mam nic do stracenia. I uwielbiam podejmowaæ ryzyko. Kapujesz?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_0">
        <text>Grupa alfa? Dlaczego tylko 4 osoby, nie by³o was wiêcej?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_1">
        <text>Co ciê to obchodzi, Sektorze? Czy naprawdê chcesz komuœ pomóc?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_2">
        <text>Jeœli o coœ pytam, znaczy mam w tym cel.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_3">
        <text>W lesie zaatakowa³ nas jakiœ gigantyczny œwir i rozerwa³ po³owê naszej grupy na strzêpy. Nigdy wczeœniej czegoœ takiego nie widzia³em... Generalnie wszyscy, którym uda³o siê uciec, s¹ tutaj. To ju¿ wiesz wszystko, jaki masz w tym cel?</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_4">
        <text>A no mam. Dawaj wspó³rzêdne, gdzie to siê sta³o.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_5">
        <text>Tak, by³ cel. Zdaj raport Szkirowi o swojej grupie. Có¿, teraz pora na mnie.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_0">
        <text>Znalaz³em Twoich kumpli i tego potwora. Ledwo po³o¿y³em drania.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_1">
        <text>Czy... co zrobi³eœ?? Wygl¹da na to, ¿e Ciê nie doceni³em. Dziêkujê Sektorze. Cieszy moj¹ duszê, wiedz¹c, ¿e ch³opaki s¹ pomszczeni.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_2">
        <text>Tak, wszystko jest ju¿ w porz¹dku.</text>
    </string>
    <string id="leshiy_first_dialog_end_3">
        <text>WeŸ to. To czêœæ mojego ostatniego zlecenia, niech bêdzie z Tob¹. Zak³adam, ¿e Twoje nowe zamówienie zosta³o zrealizowane.</text>
    </string>
    <string id="noname_dialog_0">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="red_bridge_bridge_move_down_0">
        <text>Mo¿esz opuœciæ most</text>
    </string>
    <string id="red_bridge_bridge_move_up_0">
        <text>Mo¿esz podnieœæ most?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_0">
        <text>Nie spóŸni³em siê?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_1">
        <text>W sam¹ porê. Rozumiem, ¿e te¿ widzia³eœ helikopter?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_10">
        <text>Profesor ju¿ o niej wystarczaj¹co du¿o opowiedzia³. W³aœnie wysy³a³ tam Szkira ze swoj¹ grup¹, ¿eby posprz¹ta³. Teraz szuka sposobów na zniszczenie jego specjalnej zbroi, której nie mog¹ przebiæ kule.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_11">
        <text>Wiêc jednak nadal istnieje? Wygl¹da na to, ¿e dzieje siê piek³o. Có¿, co robiæ, potem wróæ do Worona. Gdzie go widzia³eœ?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_12">
        <text>Na przystanku przy moœcie do Limañska. Przy okazji, ludzie z powinnoœci s¹ teraz na moœcie, nie daj siê z³apaæ.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_13">
        <text>Wiem, znalezienie obejœcia mostu zajê³o mi du¿o czasu. Przy okazji, skoro tu jesteœ, weŸ to...</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_14">
        <text>Co to jest? Gdzie to w ogóle znalaz³eœ?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_15">
        <text>Jeden z tych oszustów to mia³. Moim zdaniem to z niej strzelali w ten helikopter. Zestrzelili go jednym strza³em, ale mnie z jakiegoœ powodu nie uda³o siê strzeliæ z tego ani razu. Wiêc nie potrzebujê go, ale Tobie mo¿e siê przydaæ, jeœli chcesz znaleŸæ sposób na przebicie siê przez wspomnian¹ zbrojê. Bêdê tu przez chwilê, jeœli bêdziesz czegoœ potrzebowa³, po prostu daj mi znaæ.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_2">
        <text>Nie zrozumia³em dok³adnie, co siê sta³o. Helikopter zapali³ siê gwa³townie, zacz¹³ spadaæ. Swoj¹ drog¹, na stacji benzynowej znalaz³em ocala³ego. Mówi, ¿e Ciê zna.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_3">
        <text>Jak to? A jak nazywa siê ten ocala³y?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_4">
        <text>Woron, jeœli mnie pamiêæ nie myli.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_5">
        <text>..Co? Chcesz powiedzieæ, ¿e ci dranie zestrzelili helikopter najemników?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_6">
        <text>Dziwaki w takich kombinezonach razem ze Szkirem brali udzia³ w ataku na nasze grupy na Agropromie. Przez d³ugi czas nie rzuca³y mi siê w oczy, a teraz znowu je widzê. W laboratorium te¿.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_7">
        <text>W³aœciwie przyjecha³em tutaj, aby sprawdziæ schowek - w rezultacie widzê w kopalni lewicowców, którzy coœ wyw¹chuj¹. Potem s³yszê z daleka, jak helikopter zaczyna huczeæ, „czy wojsko gdzieœ leci?” - myœla³em. I widzê, ¿e ci dziwacy zaczynaj¹ do niego strzelaæ. Dlaczego tego rodzaju œmieci mia³yby ³amaæ skrzyd³a naszym wojownikom? Có¿, postanowi³em pokazaæ, gdzie jest ich miejsce. A teraz okazuje siê, ¿e to s¹ najemnicy.. Dobra, jeœli chodzi o laboratorium. Mówisz o tym, w którym byliœmy niedawno?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_8">
        <text>Tak, o tym. Co nie co pamiêtasz?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_9">
        <text>Zupe³nie nic. Ale jeœli to laboratorium naprawdê istnieje i znajduje siê w pobli¿u Zapomnianych Ziem, nie zaszkodzi dowiedzieæ siê o nim od profesora.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_0">
        <text>Sektor, coœ Ci mina zblad³a. Co siê sta³o?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_1">
        <text>...Popatrz tutaj...</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_2">
        <text>Pierdole... Czy to g³owa Twojego kompana?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_3">
        <text>To jest on...</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_4">
        <text>Wiêc, Sektorze, uspokój siê. Myœl logicznie – jestem pewien, ¿e ci faceci co najwy¿ej mog¹ pobiæ do nieprzytomnoœci. W¹tpiê, ¿eby ucinali g³owy jak heretykom.</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_5">
        <text>Co masz na myœli?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_6">
        <text>Pomyœl dobrze. Jesteœ pewien, ¿e to jego g³owa?</text>
    </string>
    <string id="red_infernis_first_dialog_end_7">
        <text>A czyja jeszcze? Teraz rozumiem, dlaczego po³¹czenie zosta³o utracone.. Chocia¿...</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_0">
        <text>Stalkerze! Ach, m-maæ... Stalkerze! ChodŸ tu...</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_1">
        <text>Najemnik? Jesteœ z tego helikoptera?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_10">
        <text>Nie, s³uchaj uwa¿nie! Mam specjalny PDA, zmodyfikowany. Pozwala ogl¹daæ nie tylko grupy w pobli¿u, ale pokazuje równie¿, ¿ywych stalkerów w okolicy. W³¹czasz tryb wyszukiwania, który identyfikuje wszystkich wed³ug pseudonimów ustawionych w PDA. W ten sposób mo¿esz sprawdziæ, czy ktoœ z mojej grupy jeszcze ¿yje... Grr...err.. Mo¿esz pomóc?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_11">
        <text>ChodŸ, zobaczmy, co tam znajdziesz..</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_2">
        <text>Widzia³eœ nas?!..</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_3">
        <text>Czy jest jakaœ ró¿nica? Rozleg³a siê eksplozja po ca³ym Czerwonym Lesie.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_4">
        <text>D-do diab³a ch³opaki.. Czy mogliby.. Ahhh!</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_5">
        <text>Nie panikuj, powiedz mi, co siê sta³o. I w migiem.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_6">
        <text>Polecieliœmy do... Tak, nie ma znaczenia gdzie. Lecieliœmy krótko. Nagle sterowanie helikopterem pad³o, nie mogliœmy nic zrobiæ, zacz¹³ spadaæ! Ledwo zd¹¿y³em stamt¹d wyskoczyæ.. Nogi nie wytrzyma³y takiego obci¹¿enia...</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_7">
        <text>Czy by³ z Tob¹ ktoœ jeszcze?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_8">
        <text>Tak, by³y trzy osoby. Nie wiem, czy któryœ z nich prze¿y³. Hej, stalkerze, mo¿esz pomóc?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_9">
        <text>Jak? Apteczk¹ poratowaæ? Czy czegoœ wiêcej potrzebujesz?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_0">
        <text>No, co tam?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_1">
        <text>Prawie wszystkie urz¹dzenia PDA s¹ szyfrowane. Ale znalaz³o siê kilka osób.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_2">
        <text>Kogo? Czy byli jacyœ cz³onkowie oddzia³u?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_3">
        <text>Nie znam cz³onków Twojego oddzia³u, ale rozpozna³em tylko jednego z Powinnoœci, starszego sier¿anta Skriabina i Infernisa.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_4">
        <text>Twoja dywizja.. zaraz dostanê zawa³u..</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_5">
        <text>Co? Znasz kogoœ z nich?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_6">
        <text>Obydwu...</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_7">
        <text>Wiêc w czym problem?</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_8">
        <text>To d³uga historia.. Cholera, nie dziwiê siê, ¿e ¿aden z cz³onków oddzia³u nie pozosta³ przy ¿yciu.</text>
    </string>
    <string id="red_raven_first_dialog_end_9">
        <text>W porz¹dku, najwyraŸniej nie mam innego wyjœcia, jak szukaæ swojego oddzia³u w lesie.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_0">
        <text>Tak, Sektorze, nie s¹dzi³em, ¿e mo¿esz zajœæ tak daleko! Przedzieraæ siê przez t³umy moich ch³opaków, radziæ sobie z helikopterami i to wszystko sam? Ile razy w tym czasie modli³eœ siê, aby to siê uda³o? Ile razy by³eœ gotowy po¿egnaæ siê z ¿yciem? A wszystko po co? Dla zemsty? Ze wzglêdu na honor, o czym najemnicy nie wiedz¹? Jesteœ dupkiem, Sektorze! Na Twoim miejscu spieprza³ bym tak szybko, jak tylko potrafiê, ale teraz nie mo¿esz uciec...</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_1">
        <text>I nie muszê uciekaæ. Przyszed³em po Twoj¹ duszê, Szkir!</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_2">
        <text>Nawet nie wiesz, na co wpad³eœ. Ten Czerwony Las bêdzie Twoim grobem, nêdzna istoto!</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_3">
        <text>[Dalej...]</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_0">
        <text>K-ha.. nie myœla³am... ¿e tak siê wszystko potoczy...</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_1">
        <text>Jakbyœ mia³ rozum, ¿eby myœleæ. Zabi³eœ w³asnych ludzi... Nie s¹dzi³eœ, ¿e ktokolwiek prze¿yje?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_10">
        <text>Wiem, wiem, nie martw siê. A jednak nie mów, ¿e nigdy o tym nie myœla³eœ. Kogo ta grupa Stre³ki mog³a tak dra¿niæ, ¿e cztery oddzia³y doœwiadczonych najemników zosta³y wys³ane, by j¹ zabiæ?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_11">
        <text>Myœla³em o tym na samym pocz¹tku zlecenia. Ale nie przywi¹zywa³em do tego du¿ej wagi, w koñcu to nie moja sprawa..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_12">
        <text>Nie da³em.. Ale by³oby warto.. Wtedy mo¿e wszystko by³oby inaczej..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_13">
        <text>Nie przeci¹gaj. Kto da³ zlecenie na grupê Stre³oka?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_14">
        <text>%c[1,1,255,1]O-Œwiadomoœæ.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_15">
        <text>Czy powinno mi coœ mówiæ?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_16">
        <text>Có¿, przynajmniej odpowiedzia³em na pytanie, nad którym siê zastanawia³eœ.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_17">
        <text>Wydaje siê, ¿e jest na skraju œmierci, ale ¿artujesz bardziej ni¿ podczas kontraktów. Czy jest na to czas? Powiedz mi, czym jest O-Œwiadomoœæ.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_18">
        <text>Od czego zacz¹æ... O-Œwiadomoœæ to grupa naukowców zlokalizowana w Sarkofagu Czarnobyla. Po wypadku w 1986 r. wybudowano laboratoria o indeksach „X” i „Y” do tajnych badañ wszystkiego, co pozosta³o w dzielnicy. Ta grupa naukowców kontroluje wszystko, co siê tu dzieje.. A dok³adniej, próbuje kontrolowaæ. Czy kiedykolwiek zastanawialiœcie siê, jak pojawi³o siê to, co stalkery nazywaj¹ Zon¹ – mutanty, anomalie, Emisje, a nawet artefakty?</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_19">
        <text>Powiedzmy.</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_2">
        <text>Myœla³em. Dlatego postanowi³em zostawiæ tych ch³opaków w Agropromie..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_20">
        <text>Ziemia ma inn¹ pow³okê, która jest po³¹czona ze wszystkimi inteligentnymi istotami na Ziemi - Noosfer¹. Pocz¹tkowo C-Œwiadomoœæ chcia³a przej¹æ kontrolê nad ni¹, a co za tym idzie - nad ca³¹ ludzkoœci¹. Ale w rezultacie to tylko pogorszy³o - Noosfera wdar³a siê do œwiata materialnego i wszystko, co teraz widzisz, powsta³o w ten sposób. Wiêkszoœæ mutantów, artefaktów, anomalii itp. jest pocz¹tkowo nieudanym wynikiem eksperymentów O-Œwiadomoœci..</text>
    </string>
    <string id="red_shkir_last_dialog_end_21">
      <text>Szkir, rozumiem, ¿e to g³upie pytanie, ale czy jesteœ pewien, ¿e ostatnio nic nie wzi¹³eœ?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_22">
      <text>Czy czegoœ nie wzi¹³eœ... a czego nie mogê Ci daæ w pysk?..</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_23">
      <text>Ok, powiedzmy, ¿e Ci wierzê. Ale co to wszystko ma wspólnego ze Strie³okiem i jego grup¹?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_24">
      <text>Grupie Stre³ka uda³o siê dostaæ do elektrowni j¹drowej w Czarnobylu, dziêki czemu bêd¹ mogli rozwik³aæ zagadkê powstania Zony, jednoczeœnie przebijaj¹c siê przez oddzia³y Monolitów, które strzeg³y sarkofagu.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_25">
      <text>Opowiedz mi o frakcji Monolitu. Pozna³em jej przedstawicieli, ale niewiele o nich wiem.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_26">
      <text>S¹ to zombie stworzone przez O-Œwiadomoœæ w celu ochrony centrum Zony przed obcymi. Ludzie, którymi steruje g³os którym s¹ pos³uszne. Problem polega na tym, ¿e atakuj¹ ka¿dego, kogo widz¹, uwa¿aj¹c ich za niewiernych. Czy mo¿esz sobie wyobraziæ, jak strasznie wyprano im mózgi?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_27">
      <text>Wiêc co siê sta³o z Fraktorem?.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_28">
      <text>Ju¿ mówiê. Grupie Stre³ki uda³o siê dostaæ do bloku energetycznego, ale ostatecznie wycofali siê na Pó³noc, co da³o O-Œwiadomoœci czas na przygotowanie planu ich zniszczenia. W tym celu ich ludzie, którzy do³¹czyli do szeregów stalkerów, popychali innych do podjêcia dzia³añ zwi¹zanych z poszukiwaniem i atakiem na grupê Stre³ka. W szczególnoœci wys³ali specjalne jednostki najemników, aby wyeliminowaæ ten sam cel. Jedynym haczykiem jest to, ¿e niektóre z tych oddzia³ów nie by³y najemnikami – by³y to Monolity.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_29">
      <text>Chcesz powiedzieæ..</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_3">
      <text>I dlaczego to wszystko by³o konieczne?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_30">
      <text>Tak, masz racjê. W oddzia³ach "alfa", "beta" i "gamma" byli ludzie nale¿¹cy do grupy "Monolitu". Myœlê, ¿e po co to by³o, sam rozumiesz - O-Œwiadomoœæ musia³a kontrolowaæ sytuacjê, wiêc ich w³asnych ludzi wys³ano do oddzia³ów. Dopiero teraz grupa "delta" nie mog³a byæ kontrolowana - w ich oddziale nie by³o cz³onków "Monolitu", wiêc kierownictwo postanowi³o ich wyeliminowaæ.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_31">
      <text>Pamiêtam, ¿e Sith, Kane i Phobos zostali zaatakowani przez powinnoœæ na pocz¹tku kontraktu. Jakoœ Twoje k³amstwa nie pasuj¹.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_32">
      <text>Tak? Czy naprawdê myœlisz, ¿e byli z powinnoœci? I dlaczego Kry³ow temu zaprzeczy³? A jaki oddzia³ by³ w Agropromie? A kto prawie przybi³ genera³a, kiedy paplaliœcie sobie jêzykami?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_33">
      <text>Mówisz, ¿e byli Monolitami?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_34">
      <text>Czy masz inne wyjaœnienie? Nie, oczywiœcie, czy mi wierzysz, czy nie, zale¿y od Ciebie.. Ale dlaczego mia³bym przed œmierci¹ Ci k³amaæ? Co wiêcej, sam zacz¹³eœ siê tym interesowaæ.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_35">
      <text>To te¿ jest prawda. Ale sk¹d tyle wiesz o tej O-Œwiadomoœci i "Monolicie"?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_36">
      <text>Jestem jednym z przedstawicieli O-Œwiadomoœci.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_37">
      <text>..Coo?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_38">
      <text>Kiedy trochê podros³em, dowiedzia³em siê, ¿e tata ca³e moje ¿ycie by³ w sarkofagu - eksperymentowa³. Postanowi³em wiêc pójœæ za jego przyk³adem. Ale z biegiem czasu zacz¹³em zdawaæ sobie sprawê, ¿e ca³e to pajacowanie z próbami uchwycenia ludzkoœci to nic innego jak zombie dla ich w³asnych celów, a wœród tych "ludzi" by³ mój tata. Postanowi³em wiêc przeciwstawiæ siê zadaniu i g³osowi, który tak ostro¿nie próbowali mi wpoiæ, i potajemnie przed wszystkimi, po otrzymaniu kontraktu na zabicie Stie³oka, zniszczyæ przedstawicieli O-Œwiadomoœci, aby uratowaæ od tego mojego ojca . Matka martwi³a siê o niego i zaciekawi³o mnie, na co zamieni³ nasze pe³ne ³ez dni..</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_39">
      <text>Dlaczego musia³eœ zabijaæ innych najemników?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_4">
      <text>Po co? Czy naprawdê chcesz wiedzieæ? Ok, za³ó¿my, ¿e zas³ugujesz na poznanie ca³ej prawdy. W koñcu przebiæ siê przez nieprzeniknion¹ zbrojê.. Cholerny profesor...</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_40">
      <text>Czy w ogóle mnie nie s³ucha³eœ? Wœród ludzi w oddzia³ach byli Monolici! Jak myœlisz, jak zareagowaliby, gdybym zacz¹³ mówiæ wszystkim, ¿e teraz jedziemy do elektrowni j¹drowej w Czarnobylu po O-Œwiadomoœæ? Lub gdybym pojecha³ tam sam? Najstraszniejsze w tym wszystkim jest to, ¿e ¿aden z Monolitów nie wiedzia³, gdzie s¹ ich towarzysze. I nawet ja nie wiedzia³em, kto by³ na misji, a kto by³ zwyk³ym najemnikiem, który chcia³ zarobiæ dodatkowe pieni¹dze.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_41">
      <text>Dlaczego trzeba by³o to zrobiæ?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_42">
      <text>Zapewne po to, by nie dopuœciæ do zdrady z mojej strony lub kogoœ innego. Dlatego przygotowa³em plan, dziêki któremu mo¿na pozbyæ siê niechcianego ogona. Wiedzia³em, ¿e Strie³ok pójdzie do Centrum Strefy, wiêc stara³em siê w ka¿dy mo¿liwy sposób wycofaæ od niego wszystkie oddzia³y, aby móg³ siê tam dostaæ, a w miêdzyczasie sam wys³a³em helikoptery na Agroprom z oddzia³ami stalkerów w kombinezony, których jeszcze w Strefie nie by³o. To s¹ moje powi¹zania, o których mówi³em na pocz¹tku kontraktu. Ch³opaki pracuj¹ dla mnie, ale nie dla O-Œwiadomoœci. Atak by³ nieoczekiwany dla wszystkich, z wyj¹tkiem Sitha, który natychmiast wszystko wypali³ i znikn¹³. Dlatego wys³a³em za nim i za Tob¹ kilka oddzia³ów - ¿ebyœcie nie mogli mnie œledziæ.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_43">
      <text>Wiêc w¹tpi³eœ, ¿e Sith i ja mo¿emy byæ Monolitami?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_44">
      <text>Dok³adnie tak. A jeœli siê zastanawiasz, ci powinnoœciowcy z Czerwonego Lasu, którzy zabrali Ciê do kopalni, równie¿ byli Monolitami. Widzisz, spoœród wszystkich najemników wyró¿nia³eœ siê swoim doœwiadczeniem, pragnieniem biznesu i umiejêtnoœci¹ wyjœcia z trudnych sytuacji. Banalny przyk³ad – wszyscy dopiero zaczêli przyzwyczajaæ siê do lasu, a Ty od razu pyta³eœ o zadanie, tym samym wzbudzaj¹c podejrzenia. Dlatego wys³a³em Ciê do kopalni, ¿eby moi ludzie wziêli Ciê do niewoli i przes³uchali. Chcia³em Ciê przetestowaæ na wszawicê, czy poddasz siê naszej grupy. A jeœli tego nie zrobisz, czy mo¿esz prze¿yæ i wydostaæ siê, gdy kilka osób do Ciebie strzela. Po zapoznaniu siê z Twoimi umiejêtnoœciami, chocia¿ tego nie pokaza³em, zacz¹³em traktowaæ Ciê bardzo powa¿nie - i przeczucie mnie nie zawiod³o. To Tobie uda³o siê, nie podejrzewaj¹c tego, odkryæ sekret Strefy i O-Œwiadomoœci. Có¿... wyp³ynê³o ju¿ ze mnie du¿o krwi... Masz jeszcze pytania?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_45">
      <text>Tak, ostatnie.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_46">
      <text>Pytaj.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_47">
      <text>Gdzie jest teraz Sith?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_48">
      <text>W tym samym miejscu, w którym zaczyna³ siê nasz kontrakt - w domu Leœnika. Skoro idziesz za nim, mogê Ciê o coœ zapytaæ?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_49">
      <text>Zabawnie to s³yszeæ, ale o co chodzi?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_5">
      <text>Jaka jest prawda? Zapewne chcia³eœ sam zabiæ grupê Stre³ka, ¿eby obci¹æ ca³¹ kwotê za kontrakt, a nie inaczej.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_50">
      <text>Zastrzel mnie. Jestem zmêczony drêczeniem siê myœl¹c, ¿e wszystko jest tak¹ pod³oœci¹, a¿ sprawia mi ból wewn¹trz. OszczêdŸ mi tego uczucia. Tak czy siak tu umrê.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_51">
      <text>Z przyjemnoœci¹. Wiesz, Szkir, nawet Ci wspó³czujê. Ale nie mogê wybaczyæ wszystkiego, czego doœwiadczy³em, wiesz.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_52">
      <text>Przynajmniej po tym, jak powiedzia³em, o wszystkim co zgromadzi³o siê w tym czasie, teraz moja dusza sta³a siê l¿ejsza. ¯egnaj, Sektor.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_53">
      <text>¯egnaj, Szkir.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_54">
      <text>Szkoda marnowaæ kule na stworzenie takie jak Ty. Wola³bym wrzuciæ Ciê w anomaliê. Na przyk³ad w jeden z tych za Tob¹.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_55">
      <text>Nie chcesz nawet spe³niæ proœby umieraj¹cego? Chcia³em piêknie umrzeæ...</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_56">
      <text>Zwierz zdycha jak zwierz.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_6">
      <text>Wydaje siê byæ doros³ym facetem, tyle przeszed³, ale rozum masz jak 15-latek.. Nie gniewaj siê, ¿artujê.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_7">
      <text>Dzia³asz mi na nerwy.</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_8">
      <text>Jak pewnie przez ca³y kontrakt. Czy wiesz, kto zaaran¿owa³ ten kontrakt? Kto zamówi³ Grupê Stre³ka?</text>
  </string>
  <string id="red_shkir_last_dialog_end_9">
      <text>Najemnik nie powinien interesowaæ siê takimi rzeczami - wiesz o tym lepiej ode mnie.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_0">
      <text>Stój! To miejsce jest teraz pod kontrol¹ Powinnoœci. Powiedz mi, z jakiej grupy jesteœ?</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_1">
      <text>Czy to nie jest widoczne w PDA? Jestem samotnikiem, pseudonim - Sektor.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_10">
      <text>Oto jak? Ok, za³ó¿my, ¿e Ci wierzê. Nawiasem mówi¹c, helikopter zosta³ zestrzelony - nie przez nas, mówiê od razu. Upad³ gdzieœ w okolicy lasu, ale wygl¹da na to, ¿e ktoœ stamt¹d wyskoczy³ i spad³ w okolicy przystanku.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_2">
      <text>Sektor.. Hmm, znajoma ksywa. Wygl¹da na to, ¿e tydzieñ temu siedzia³ w bazie.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_3">
      <text>O czym teraz mówisz?</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_4">
      <text>Durnia udajesz? Ktoœ zaatakowa³ nasz¹ bazê na Agropromie. Niektórzy zginêli, a niektórzy zniknêli, tak jak Ty teraz. Mogê wys³aæ Ciê do wiêzienia? Tam odœwie¿¹ Twoj¹ pamiêæ.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_5">
      <text>Czekaj, czekaj, nie jestem zamieszany w to, co siê tam sta³o. W tym czasie szuka³em dokumentów w podziemiach.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_6">
      <text>Podziemia Agropromu? Jak zala³ je Szram, najemnik. Chocia¿ minê³o du¿o czasu...</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_7">
      <text>Nie wiem kto co tam zala³, ale by³em w lochach. I nie sam, jak siê okaza³o. A przed i po tym, w czerwonym lesie, spotka³em fikcyjnych powinnoœciowców, którzy mnie zaatakowali. Mo¿e to potwierdziæ genera³ Kry³ow.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_8">
      <text>Genera³ Kry³ow nie ¿yje, jak wszyscy w bazie. I to pierwszy raz, kiedy s³yszê o "fikcyjnych d³u¿nikach". Powinnoœæ teraz szuka osób zamieszanych w te morderstwa. A potem spotykam jednego z ocala³ych, który zdecydowanie próbuje siê "ulotniæ", opowiadaj¹c mi ró¿ne bajki. Bêdziesz musia³ usi¹œæ z nami, Sektorze i odpowiedzieæ na nasze pytania.</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_first_dialog_9">
      <text>Jesteœ idiot¹? Teraz szukam osoby, która najprawdopodobniej jest zamieszana w ludobójstwo Twoich ziomków - odstêpcy naszego oddzia³u, który pojma³ tak¿e naszych najemników. Próbujê go teraz znaleŸæ. Widzia³eœ helikopter, w³aœnie przelecia³? Równie dobrze móg³ tam byæ. Jeœli naprawdê jesteœ zainteresowany znalezieniem osób zaanga¿owanych, szukaj ze mn¹ i nie przeszkadzaj mi. Ust¹p, do cholery!</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_last_dialog_0">
      <text>Cholera jasna...</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_last_dialog_1">
      <text>Co tu siê sta³o?</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_last_dialog_2">
      <text>Helikoptery.. Jak na Agropromie.. Mia³eœ racjê...</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_last_dialog_3">
      <text>Gdzie polecia³y helikoptery? Czy by³ z nimi ktoœ jeszcze?</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_last_dialog_4">
      <text>Na niebiesko.. Egzoszkielety.. Odlecieli... M-maæ.. Jak to jest... Chcia³am o wiele wiêcej..</text>
  </string>
  <string id="red_skryabin_last_dialog_5">
      <text>Dok¹d polecieli? Przestañ, Czi¿, nie umieraj! S³yszysz mnie?</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_0">
      <text>[Pocz¹tek fabu³y]</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_1">
      <text>Jesteœmy na miejscu. Klient zap³aci³ pokaŸn¹ kwotê za szefów pewnej grupy Stre³ka. Na razie musimy siê tutaj zadomowiæ.</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_2">
      <text>Czego powinienem oczekiwaæ od tej grupy?</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_3">
      <text>Tego samego co od reszty - grupa doœwiadczonych stalkerów, którzy z jakiegoœ powodu kogoœ zdenerwowali. Jesteœ najemnikiem czy detektywem? To co, goñ do grupy "Alfa" i rozeznaj siê w sytuacji. S¹ na parkingu na po³udnie st¹d i dotarli tu przed nami - mo¿e ktoœ siê czegoœ dowiedzia³. W miêdzyczasie dowiem siê, co siê sta³o z "Delt¹".</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_4">
      <text>Jak rozkarzesz.</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_0">
      <text>"Alfa" równie¿ postanowili zbadaæ okolicê, ale natknêli siê na ogromnego potwora w lesie, który rozerwa³ na kawa³ki po³owê ca³ej grupy. Leszy prze¿y³. Teraz s¹ na tym samym parkingu.</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_1">
      <text>Elegancko, kurwa! Czy jest coœ, co ten g³upi dupek mo¿e zrobiæ? Najbardziej bezu¿yteczny sk³ad w historii, kurwa maæ.</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_2">
      <text>Dobra, niewa¿ne. Jak tam "Delta"?</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_3">
      <text>Powinieneœ spojrzeæ na siebie, Szkir. Przynajmniej "Alpha" ma mózg, by zbadaæ okolicê i przygotowaæ siê na ataki mutantów.</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_4">
      <text>O jaki przem¹drza³y siê znalaz³. Nie b¹dŸ hej do przodu bo Ci z ty³u wystaje.</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_5">
      <text>Wiesz, masz racjê. Gdybym siê nie "ukry³", dupki takie jak Ty te¿ zgni³yby w tym lesie, jak oddzia³ Leszego. Przynajmniej nie musia³ bym s³uchaæ Twojego jêczenia.</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_6">
      <text>[Dalej...]</text>
  </string>
  <string id="shkir_first_dialog_end_7">
      <text>Ach tak, odnoœnie "Delty". Sith, przywódca oddzia³u, mówi, ¿e znalaz³ w lesie renegata, a wraz z nim osiedli³ siê oddzia³ stalkerów. Byæ mo¿e uda nam siê uzyskaæ od nich jakieœ informacje. Ruszaj do niego.</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_0">
      <text>Wróci³em.</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_1">
      <text>Dowiedzia³eœ siê czegoœ?</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_2">
      <text>Strie³ok by³ tutaj. Pobieg³ do tunelu niedaleko st¹d, który za sob¹ zasypa³. A tak¿e by³ najemnik z blizn¹ na twarzy, szed³ za nim.</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_3">
      <text>Hmm... Wiêc nadal musimy znaleŸæ tego najemnika, on na pewno coœ wie. Dobra, ch³opaki stoj¹ na szpicy, mo¿e ktoœ tam wróci. Sith powiedzia³, ¿e jest tu opuszczona kopalnia, pozosta³o w niej trochê sprzêtu. Poniewa¿ jesteœ z nas najbardziej ciekawski, powierzam to zadanie Tobie. Dotrzyj tam i spróbuj znaleŸæ tam coœ interesuj¹cego, mo¿e jest w tam jakieœ obejœcie.</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_4">
      <text>Hmm... Przyjœcie tu samemu jest niebezpieczne, pójœcie do Sitha - tym bardziej. Potrzebujê towarzysza.</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_5">
      <text>Czy nie wyrazi³em siê jasno?! IdŸ do kopalni dziêciole!</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_6">
      <text>Powtarzam – niebezpiecznie jest iœæ tam samemu i bardzo dobrze o tym wiesz. Jaki jest problem z wys³aniem kogoœ ze mn¹?</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_7">
      <text>Taki, ¿e kaza³em Ci postêpowaæ zgodnie z rozkazem, a zamiast odpowiedzieæ "zrobiê to" – stoisz i jêczysz tu! Zapomnia³eœ, kto jest liderem w dru¿ynie? A mo¿e chcesz porozmawiaæ z klientem o tym, ¿e nie chcesz realizowaæ umowy? Powtarzam - idŸ do kopalni.</text>
  </string>
  <string id="shkir_strelok_dialog_8">
      <text>Dobra, uspokój siê... ju¿ to robiê.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_0">
      <text>Jaki jest plan?</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_1">
      <text>Jak wiesz, musimy dowiedzieæ siê, gdzie jest grupa Stre³ki. Ci stalkerzy nie osiedlili siê tylko w miejscu, gdzie kiedyœ by³ Leœnik, który wed³ug naocznych œwiadków by³ œciœle zwi¹zany z ich grup¹. Oczywiœcie nie jest faktem, ¿e ci ludzie wiedz¹, kto to jest, ale...</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_2">
      <text>Ale nie mamy wielkiego wyboru, prawda?</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_3">
      <text>Otó¿ to. Swoj¹ drog¹, gdzie znikn¹³ sam Leœnik – nie mam pojêcia. Proponujê szturmowaæ obóz, bior¹c jednego lub wiêcej jeñców - có¿ poradziæ. A na przes³uchaniu wszystko stanie siê jasne.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_4">
      <text>Popieram. Ruszajmy.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_0">
      <text>Dok¹d teraz pójdziesz?</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_1">
      <text>Zostanê tutaj. Poczekam godzinê lub dwie, potem zabijê szpicla.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_2">
      <text>Mo¿e lepiej daæ mu ¿yæ?</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_3">
      <text>Co jest Sektor? Gryzie Ciê sumienie? Trochê za póŸno, jak ju¿ zosta³eœ najemnikiem.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_4">
      <text>Mo¿e i gryzie. Kiedy wycelowa³em w niego broñ i zagrozi³em, ¿e go zabijê, powiedzia³ mi wszystko, co wiedzia³. Osi¹gnêliœmy to, co chcieliœmy, jaki jest sens likwidacji? Niech sobie ¿yje.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_5">
      <text>Nie spodziewa³em siê takich s³ów. Dobra, wymyœlimy coœ. Jeœli siê nie poruszy - prze¿yje. Najwa¿niejsze, ¿eby Szkir nie dowiedzia³ siê, w przeciwnym razie bêdziemy piszczeæ jak suczki, której ogon zosta³ uszczypniêty.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_6">
      <text>Nie, po prostu najwyraŸniej czegoœ nie dopowiedzia³. Jest ma³o prawdopodobne, ¿e ktoœ wróci za kilka godzin, ale za dzieñ lub dwa jest to ca³kiem prawdopodobne. Nadal mo¿e siê przydaæ.</text>
  </string>
  <string id="sith_first_dialog_end_7">
      <text>Mo¿e masz racjê. Dobra, niech ¿yje sobie.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_0">
      <text>Znowu Ty? Mówi³em Ci, niczego siê ode mnie nie dowiesz. Mo¿esz mnie  pobiæ i na œmieræ, gnido...</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_1">
      <text>Sith bracie to ja.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_10">
      <text>Dziêkujê Ci. Teraz czujê siê trochê lepiej. A teraz powiedz mi lepiej, jak tam Szkir sobie radzi?</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_11">
      <text>Koniec z nim. Oto jego PDA. A jednoczeœnie - PDA Topora. Znaleziony w jednym z laboratoriów.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_12">
      <text>Tak, Topor... szkoda. To by³ normalny facet. Dobra, przejdŸmy do... Wow, tyle zapisków!</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_13">
      <text>Mo¿esz poczytaæ.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_14">
      <text>Okazuje siê, ¿e nie by³ tak¹ z³¹ osob¹, prawda? Ale nigdy nie wybaczê mu Phobosa. I O-Œwiadomoœæi, cholera - te¿.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_15">
      <text>Przy okazji, weŸ swoj¹ maskê.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_16">
      <text>Biorê to... Czekaj, Sektor, co masz za artefakt - taki piêkny?</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_17">
      <text>Ten? Ach, znalaz³em to u Szkira. Jak przesta³ oddychaæ, artefakt wyskoczy³ z jego plecaka.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_18">
      <text>Có¿, teraz wszystko pasuje..</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_19">
      <text>Co takiego?</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_2">
      <text>..Sektor? Czy Ty jesteœ?...</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_20">
      <text>S³ysza³em o tym artefakcie. Mówi¹, ¿e prowadzi swojego w³aœciciela do losu, w zale¿noœci od dzia³añ, które pope³ni³. A jeœli jutro ma umrzeæ to nawet jeœli schowa siê - umrze. A jeœli Twoim przeznaczeniem jest ¿yæ, bêdziesz ¿yæ.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_21">
      <text>Wierz sobie w te mity. A tak przy okazji, Sith, nie zmieni³eœ jeszcze zdania, ¿eby spadaæ ze Strefy?</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_22">
      <text>Nawet nie wiem. Wygl¹da na to, ¿e nic nie trzyma mnie na Wielkiej Ziemi. Ale to miejsce równie¿ pozostawi³o nieprzyjemny œlad. A Ty, Sektorze?</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_23">
      <text>Zobaczymy. W ka¿dym razie nic mnie teraz nie powstrzymuje.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_3">
      <text>Tak to ja. Wróci³em.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_4">
      <text>Dziêki Bogu. Myœla³em, ¿e dziœ tutaj umrê. Chocia¿ w zasadzie nie jest jeszcze wieczór..</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_5">
      <text>¯artujesz teraz. Cieszê siê, ¿e Ciê widzê po tym wszystkim, co siê wydarzy³o.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_6">
      <text>Te¿ cieszê siê, ¿e Ciê widzê, bracie. Przepraszam, nie naprawi³em krótkofalówki - ci dranie znaleŸli mnie wczeœniej.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_7">
      <text>Do diab³a z ni¹, z krótkofalówk¹ - lepiej powiedz mi, czy jesteœ ciê¿ko ranny?</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_8">
      <text>Có¿, tak d³ugo jak bêdê móg³ oddychaæ, to wszystko bêdzie dobrze. Myœlê, ¿e potrzebujê apteczki.</text>
  </string>
  <string id="sith_last_dialog_9">
      <text>Proszê, apteczka.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_0">
      <text>Ca³y oddzia³ "Gamma" zniszczony...</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_1">
      <text>Szkir to zrobi³... Nie mogê w to uwierzyæ! Monstrum, co za stworzenie!</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_10">
      <text>Nie, to za d³ugo. Poradzê sobie, sam powiedzia³eœ, ¿e musimy kupiæ czas.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_11">
      <text>Przygotuj siê, Sith.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_12">
      <text>Œwietny plan, te¿ o tym pomyœla³em.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_13">
      <text>Wiêc ustaliliœmy trasê.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_14">
      <text>Zosta³y jeszcze dwie rzeczy...</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_15">
      <text>S³ucham.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_16">
      <text>Po³¹czenie. Mam dwa czujniki komunikacji, czyli prototypy krótkofalówek. Czu³em, ¿e prêdzej czy póŸniej trzeba bêdzie ich u¿yæ. Oto jeden dla Ciebie, jeœli uda nam siê czegoœ dowiedzieæ - skontaktujemy siê ze sob¹.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_17">
      <text>Oczywiœcie!</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_18">
      <text>Poza tym..</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_19">
      <text>Tak?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_2">
      <text>Przewiduj¹c.. Istniej¹ dwie hipotetyczne opcje, dok¹d móg³by siê udaæ. Nie... s¹ trzy opcje.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_20">
      <text>Most zosta³ podniesiony i tylko Topor i Szkir mieli konsole. Z ty³u jest te¿ prze³¹cznik, ale trzeba siê do niego dostaæ.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_21">
      <text>Czy Topór by³ z Tob¹, kiedy by³em w podziemiach?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_22">
      <text>Tak, co wiêcej - uciek³, tak jak ja. Dok¹d poszed³ - nie wiem, ale wygl¹da ¿e do Limañska..</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_23">
      <text>Sk¹d ta pewnoœæ?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_24">
      <text>Sam mi powiedzia³.. Da³ te¿ swojego pilota "na wypadek, gdyby Sektor prze¿y³". Krótko mówi¹c wszystko jest jak w bajce – "nie ratuj mnie, pomœcij wszystkich" i tak dalej.. Wiêc teraz bez problemu podniesiemy most.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_25">
      <text>[Dalej...]</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_2_0">
      <text>Rozumiem, ¿e coœ posz³o nie tak?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_2_1">
      <text>Wygl¹da na to, ¿e siê zaci¹³. Prawdopodobnie Szkir próbowa³ uniemo¿liwiæ nam dotarcie do Limañska. A mo¿e celowo tak to zaaran¿owa³, ¿e myœleliœmy, ¿e pojedzie do Limañska - a ukryje siê w zupe³nie innym kierunku.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_2_2">
      <text>To rozdzielamy siê czy nie?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_2_3">
      <text>Nie wiem... Jak przeprawisz siê przez rzekê bez mostu? Nie skacz chocia¿.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_2_4">
      <text>Nie, to nie jest ³atwe zadanie. Muszê pomyœleæ...</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_3">
      <text>Limañsk i magazyny?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_4">
      <text>Tak. I opuszczona kopalnia, w której "Powinnoœæ" Ciê Porwali.. Mam pomys³, jak to zrobiæ. Ale chêtnie Ciê wys³ucham, jeœli masz jakiœ plan.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_5">
      <text>Mam jeden pomys³. Ale chêtnie Ciê wys³ucham, jeœli masz jakiœ plan.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_6">
      <text>Powiedz, mi skoñczy³y siê pomys³y.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_7">
      <text>Ja lepiej znam drogê do Limañska, wiêc pojadê w tym kierunku i sprawdzê szpital, a Ty zajmiesz siê kopalni¹ i magazynami.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_8">
      <text>Mogê iœæ w do kopalni, a jeœli nikogo tam nie znajdê, przejdê siê do magazynów. Pojedziesz do Limañska i do szpitala. Szkir nie móg³ posun¹æ siê dalej ni¿ do szpitala. Pewnie wybiera siê za Ocala³ym.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_9">
      <text>Bêdziesz potrzebowaæ pomocy w kopalni, a co jeœli to kolejna zasadzka?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_end_0">
      <text>S³uchaj, mam pomys³. Czy wiesz, czy w tych przewodach jest jeszcze pr¹d?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_end_1">
      <text>Sektor, co kombinujesz? Rozumiem, ¿e nie mamy wielkiego wyboru...</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_end_2">
      <text>Tak, nie mamy wyboru. Nie mo¿na przep³yn¹æ przez truj¹c¹ rzekê. Muszê wspinaæ siê po drutach.</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_end_3">
      <text>Poczekaj, przegadajmy to, dobrze? Mo¿e jest inny sposób?</text>
  </string>
  <string id="sith_return_gamma_dialog_end_4">
      <text>Czekaj, s³yszê coœ...</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_0">
      <text>Jak tam, ca³y jesteœ?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_1">
      <text>Uratowa³eœ mi ¿ycie. Wygl¹da na to, ¿e mam teraz d³ug.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_2">
      <text>Co siê w³aœciwie sta³o?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_3">
      <text>Zostaliœmy zaatakowani przez Powinnoœæ. Kane i Fobos zginêli, ledwo mog³em wytrzymaæ sam, jeszcze moment i...\nOch, Fobos... Tak d³ugo przyjació³mi... byliœmy.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_4">
      <text>Poprosi³eœ Szkira o posi³ki?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_5">
      <text>Tak. Ten chujek dup¹ nie ruszy³ i nie zamierza³ tego zrobiæ. Ten stwór mnie rozwœciecza, nikogo nie oszczêdza. On sam ca³y czas siedzi na dupie w bazie, "lider" z gówna... Przecie¿ przywódcy powinni ca³y czas siedzieæ w bazie, a nie prowadziæ ataków, prawda? Co myœlisz?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_6">
      <text>Dobra, za du¿o tu rozmawiamy. Myœlê, ¿e pora na mnie.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_7">
      <text>Poczekaj chwilê. Jesteœ jedyn¹ osob¹, która odpowiedzia³a na moj¹ proœbê o pomoc. Dlatego w razie czego - daj znaæ.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_1_end_8">
      <text>Dobrze.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_0">
      <text>[Milcz]</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_1">
      <text>Gdzie do cholery by³eœ przez ca³y ten czas?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_10">
      <text>Zaci¹gnêli mnie na drugi koniec Czerwonego Lasu, gdzie zaczêli mnie przes³uchiwaæ. Mia³em szczêœcie, ¿e siê stamt¹d wydosta³em. Druga grupa Powinnoœci osiedli³a siê w domu, w którym byli stalkerzy. Tym opuszczonym.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_11">
      <text>Czy zabili szpicla w tym domu?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_12">
      <text>Tak.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_13">
      <text>Dobra. Nie ma sensu tu d³u¿ej zostawaæ. Teraz ka¿dy pies zna cel naszego zadania. Teraz mamy drogê do Instytutu Badawczego Agropromu. Stra¿nicy przy wjeŸdzie do Limañska pozostan¹ tam, gdzie byli i w takim przypadku przeœl¹ nam st¹d informacje. Pozostaje mi skontaktowaæ siê z Lesz¹. Powiedz kiedy bêdziesz gotowy, tylko nie zwlekaj zbyt d³ugo.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_14">
      <text>Nie.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_15">
      <text>Ty z litoœci nie mo¿esz zabiæ szpica, czy planujesz zostawiæ to ¿o³nierzom? Zabawne. Dobra, to ju¿ nie ma znaczenia. Nie ma sensu tu d³u¿ej zostawaæ. Teraz ka¿dy pies zna cel naszego zadania. Teraz mamy drogê do Instytutu Badawczego Agropromu. Stra¿nicy przy wjeŸdzie do Limañska pozostan¹ tam, gdzie byli i w razie czego przeœl¹ nam st¹d informacje. Pozostaje mi kontakt z Lesz¹. Kiedy bêdziesz gotowy - powiedz mi, tylko nie zwlekaj d³ugo.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_2">
      <text>Nie wa¿ne. Dlaczego, do cholery, nie wys³a³eœ Topora lub Karpia, ¿eby pomogli Sithowi? Kane i Fobos zginêli przez Ciebie, zgni³y szczurze!</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_3">
      <text>Uspokój siê kochanienki. Jeœli uznam, ¿e tak bêdzie, to tak bêdzie. Ju¿ Ci mówi³em, ¿e ja tu rz¹dzê – nie Ty, nie Sith, nikt inny. Mam kontakty. Jesteœ tu pustym pionkiem, zwyk³ym kundlem, który wykonuje moje rozkazy.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_4">
      <text>Bolt, ja liczê na Twój uk³ad. Jeœli jesteœ bezu¿yteczn¹ kup¹ gówna, to co powstrzyma mnie przed walniêciem Ciê teraz?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_5">
      <text>Co takiego? Chcesz mnie wykoñczyæ? A co potem? Który z was bêdzie liderem dru¿yny? Ty? Karp? Wint? Mo¿e Sith lub Topór? Nie macie ¿adnych planów co dalej i jak szukaæ Stre³oka. Teraz nie ma sensu siê k³óciæ ani strzelaæ. Dopóki jesteœmy sojusznikami, po co utrudniaæ nam obojgu sprawê? Po wykonaniu kontraktu rozejdziemy siê na wszystkie cztery strony.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_6">
      <text>Nie widzia³em, ¿ebyœ cokolwiek robi³. Nie szlochaj tutaj z powodu swoich powi¹zañ i pozycji lidera.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_7">
      <text>Uspokój siê. Raportuj, co wykopa³eœ w tej kopalni?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_8">
      <text>Powinnoœæ... Gdy tylko zbli¿y³em siê to mnie powalili.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_2_9">
      <text>Dalej?</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_3_0">
      <text>Lepiej chodŸ ze mn¹. Wiem, ¿e jesteœ obra¿ony, ale.....</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_3_1">
      <text>Tak. Przepraszam ch³opaki. Fobos zna³ go od dawna, prawie od dzieciñstwa. Gdyby Szkir wys³a³ posi³ki, sprawy potoczy³yby siê zupe³nie inaczej. Pojawi³o siê tyle myœli...</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_3_2">
      <text>Szkir powiedzia³ w kontakcie z "Alpha" ¿e rusza w kierunku instytutu badawczego.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_3_3">
      <text>Dobrze, zrozumia³em.</text>
  </string>
  <string id="sith_shkir_dialog_3_4">
      <text>[Dalej...]</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_0">
      <text>Poddajê siê. Tak, jestem przemytnikiem. Z³apany, gotowy na karê.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_1">
      <text>Co? Jaki znowu przemyt?</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_10">
      <text>Tak, nie pamiêtam jego imienia, mia³ bliznê na twarzy.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_11">
      <text>Kontyntynuj.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_12">
      <text>Stalker nazywa³ siê Stre³ok. Ucieka³ przed najemnikiem do tunelu prowadz¹cego do Limañska - tam wysadzi³ przejœcie, ¿eby go nie dorwaæ.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_13">
      <text>Czy wiesz coœ jeszcze?</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_14">
      <text>To wszystko, nic wiêcej nie wiem. Proszê, nie zabijaj mnie.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_15">
      <text>Jeœli ktoœ dowie siê, ¿e tu by³, kula nie bêdzie d³ugo czekaæ..</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_2">
      <text>Wiêc nie po to przyszed³eœ?</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_3">
      <text>Przyszed³em tu po informacje. A teraz od Ciebie zale¿y, czy prze¿yjesz, czy nie.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_4">
      <text>Rozumiem, wiêc nie zadajê zbyt wielu pytañ..</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_5">
      <text>Podobasz mi siê. Co wiesz o tych stalkerach? [Poka¿ zdjêcie grupy Stre³ka]</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_6">
      <text>Tak... rozpoznajê jednego.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_7">
      <text>Kto dok³adnie?</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_8">
      <text>By³ tu niedawno, goni³ go najemnik.</text>
  </string>
  <string id="smirnow_dopros_9">
      <text>Najemnik?</text>
  </string>
</string_table>
