<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
    <string id="for_dre_dialog_0">
        <text>Od dawna nikogo tu nie by³o. Czekaj, czy to nie Ty, Fobos i Sith, na kontrakcie wpadliœcie do domu Leœnika?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_1">
        <text>Tak to ja. Sektor. A Ty, jak rozumiem, Kane?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_10">
        <text>Szkir? To dlatego te¿ byli cz³onkowie innych grup. Ale Sitha tu nie ma.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_11">
        <text>Prze¿yliœmy z nimi i teraz szukamy Szkira, by pomœciæ ludzi i zawrzeæ kontrakt.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_12">
        <text>Dobra decyzja. W takim razie ¿yczê Ci powodzenia z Sithem. Fobos trochê brzêcza³ nam o swoim "najlepszym przyjacielu".</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_13">
        <text>Przeka¿ê Sithowi pozdrowienia, kiedy wydostanê siê st¹d. Mam nadziejê, ¿e wkrótce siê zobaczymy.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_2">
        <text>We w³asnej osobie. Grupa "Delta", jeœli pamiêtasz.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_3">
        <text>Co to za miejsce?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_4">
        <text>Szczerze mówi¹c, sam nie mam pojêcia. Po tym, jak z Fobosem zostaliœmy pobici przez powinnoœciowców w Czerwonym Lesie, minê³o trochê czasu i obudziliœmy siê tutaj. Kilka tygodni póŸniej pojawi³ siê tutaj Suchoj. Tutaj, jak rozumiem s¹ najemnicy, którzy jakoœ wyró¿nili siê w naszych grupach.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_5">
        <text>Wydaje siê, ¿e jest to miejsce dla duchów poleg³ych. Czy to oznacza, ¿e ja te¿ jestem martwy?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_6">
        <text>Co ja tam wiem? Wszyscy straciliœmy nasze cia³a, teraz nasze %c[1,1,255,1]~dusze odesz³y~ %c[default] do innego œwiata. Ale wydaje siê, ¿e nie masz takich problemów - nie jesteœ bezcielesny tylko w swoim ciele. Swoj¹ drog¹, jak siê tu dosta³eœ?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_7">
        <text>D³uga historia. S³uchaj, Kane, lepiej ju¿ siê st¹d wynoszê. Czy jest jakiœ sposób?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_8">
        <text>Dla Ciebie mo¿e i jest. To miejsce ró¿ni siê od innych w Strefie Wykluczenia swoimi zjawiskami paranormalnymi. Tutaj na przyk³ad jest niebieskie ognisko, przy którym siedz¹ ch³opaki. Albo te dziwne kryszta³y dooko³a. Jest tu wiele ciekawych rzeczy. Jeœli wêdrujesz, mo¿esz jakoœ znaleŸæ sposób. Ju¿ tego nie potrzebujemy. A tak przy okazji, jak siê ma Sith?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_9">
        <text>Szkir zdradzi³ wszystkie grupy, prawie wszyscy zostali zabici.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_0">
        <text>Twoja dywizja, gdzie tam... Opa, Sektor!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_1">
        <text>Infernis, do cholery! Ty te¿ wyszed³eœ z laboratorium!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_2">
        <text>Tak, by³o fajnie. Zamieni³em siê nawet w... Czekaj, gdzie jesteœmy?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_3">
        <text>Sam nie mam pojêcia. Spotka³em tu duchy najemników, których równie¿ zastrzeli³ Szkir, powiedzieli mi, ¿e nie ma dok³adnego wyjœcia st¹d.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_4">
        <text>Przyjaciele? To dziwne, nikogo tu nie widzê, Sektor!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_5">
        <text>Co?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_6">
        <text>Mówiê przecie¿ ¿e nikogo! ObudŸ siê!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_7">
        <text>Nie rozumiem, co mówisz?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_8">
        <text>Mówiê, Sektor! Jak d³ugo mo¿esz le¿eæ? ObudŸ siê, Twoja maæ!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_9">
        <text>[Dalej...]</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_0">
        <text>Stój! A Ty co tu zgubi³eœ?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_1">
        <text>Przechodzi³em, co Ci do tego?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_10">
        <text>M-mm.. Tak, wygl¹da na to, ¿e byli tu tacy ludzie. Dobra, wierzê Ci. WejdŸ, ale pamiêtaj, ¿e jesteœ obserwowany. Nikogo nie wpuszczamy, st¹d taki stosunek do tych, którzy dopiero co tu przyszli. W bunkrze przebywa profesor, mo¿esz zapytaæ go o swoich poszukiwaniach. Ale od razu mówiê, ¿e nikt Ci nic nie powie za darmo. I nie chodzi tu o pieni¹dze.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_11">
        <text>Dobra, wezmê to pod uwagê.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_12">
        <text>Profesor jest w tym bunkrze. PrzechodŸ.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_13">
        <text>Tak, poinformowano nas, ¿e przyjdzie jeden najemnik.. Albo samotnik.. Krótko mówi¹c, wejdŸ. W ka¿dym razie Ty, podobnie jak wszyscy nowicjusze, jesteœ tutaj obserwowany.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_14">
        <text>Rozumiem, ju¿ idê.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_2">
        <text>Szukam Zapomnianych Ziem. Wed³ug przybli¿onych wspó³rzêdnych znalaz³em do tej pory tylko to miejsce.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_3">
        <text>Jestem od Kilorika. Pomog³em mu w badaniach na Agropromie, przyszed³em po nagrodê.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_4">
        <text>Nie masz tu nic do roboty, stalkerze. To miejsce nie s³u¿y do spacerów. A teraz grzecznie - wynoœ siê.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_5">
        <text>Co to miejsce?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_6">
        <text>To nie Twoja sprawa. OdejdŸ, pókim dobry.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_7">
        <text>To Zapomniane Ziemie? Dlaczego wiêc jednych przepuszczacie a drugich - nie?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_8">
        <text>Zaczynasz mnie wkurzaæ, stalkerze. Niewiele osób wie o tym miejscu, czego Ty chcesz w ogóle?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_9">
        <text>Szukam grupy stalkerów w dziwnych kombinezonach, których nikt jeszcze nie widzia³ ani nie nosi³. Te bestie s¹ zamieszane w mord moich bratnich oddzia³ów i chcê ich pomœciæ. Czy jest jeszcze coœ, o co chcesz zapytaæ?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_0">
        <text>Wiêc bêdziesz moim partnerem?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_1">
        <text>Mo¿na tak powiedzieæ. Profesor mówi, ¿e w Twoim najlepszym interesie jest jak najszybsze wykonanie zadania, wiêc mogê Ci w tym pomóc. Kiedy ruszamy?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_2">
        <text>ChodŸmy teraz.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_3">
        <text>Muszê siê przygotowaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_4">
        <text>Có¿, poczekam na Ciebie.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_0">
        <text>To jak, idziemy?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_1">
        <text>Dziwne, nigdzie nie ma zombie. Nawet nie widzia³em szcz¹tków. Mo¿liwe, ¿e obudzi³y siê zjawy...</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_2">
        <text>Zjawy?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_3">
        <text>Nadal nie wiemy, sk¹d pochodz¹ zombifikowani, ale ca³y czas koñcz¹ w pobli¿u tego budynku. Nawet stalkerzy na wie¿ach nie mog¹ zobaczyæ jak wygl¹daj¹. Jeden z nich powinien zmru¿yæ oczy i je przetrzeæ - zombie ju¿ chodz¹ po okolicy. Ale co gorsza – po ich zamordowaniu, po chwili na ich miejscach pojawiaj¹ siê przezroczyste niematerialne istoty, które nazwaliœmy Zjawami. Przybieraj¹ postaæ ludzi, po czym zaczynaj¹ atakowaæ ka¿dego, kogo zobacz¹. Mo¿na je zabiæ, ale jest to bardzo trudne. A jak wiecie, nie byliœmy jeszcze w stanie ich zbadaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_4">
        <text>A jakie jest prawdopodobieñstwo pojawienia siê ich tutaj?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_5">
        <text>Có¿, jeœli kogoœ tu zabi³eœ, to na 100%. Teraz, skoro wiesz, co mo¿e na nas czekaæ, czy jesteœ gotowy na podró¿?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_6">
        <text>Gotowy.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_0">
        <text>Czy wszystko w porz¹dku?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_1">
        <text>W sumie.. Stymulatory nadal dzia³aj¹, wiêc na razie jest w porz¹dku. Có¿, zdecydujmy od czego zacz¹æ nasze poszukiwania?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_2">
        <text>Nie mamy wiele czasu. S¹ dwa budynki z wejœciami, mo¿emy siê rozdzieliæ.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_3">
        <text>Dobry pomys³. W takim razie ja zajmê siê budynkiem po Twojej prawej, a Ty zajmiesz siê tym na wprost.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_4">
        <text>Dlaczego nie odwrotnie?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_5">
        <text>Pierwszy jest bli¿szy i mniejszy. Stymulanty mam na wykoñczeniu.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_6">
        <text>Dobra, dogadani.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_7">
        <text>Uwa¿aj na elektry. Mam nadziejê, ¿e wyjdziemy st¹d ¿ywi.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_0">
        <text>Wiêc, jakiœ postêp?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_1">
        <text>Niczego nie znalaz³em. Jakieœ tam dokumenty ale tych co trzeba to nigdzie nie ma. A u Ciebie jak?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_2">
        <text>Znalaz³em papiery. Na szczêœcie dla profesora s¹ to dok³adnie te dokumenty, których potrzebuje.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_3">
        <text>Piêknie. Ja nic nie znalaz³em, po prostu zmarnowa³em tu czas. Dobra, najwa¿niejsze, ¿e ¿yjemy.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_4">
        <text>Nie stresuj siê, musimy siê jeszcze st¹d wydostaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_5">
        <text>Tak masz racjê. Zatem ruszamy?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_6">
        <text>Tak, œmia³o.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_0">
        <text>Cholera jasna... Co to by³o..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_1">
        <text>E-e... gdybym wie-wiedzia³... Jak cholernie boli mnie g³owa... Jesteœ pewien, ¿e siê stamt¹d wydostaliœmy? Nadal szczypie mnie w oczy, ale przynajmniej nie tak bardzo...</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_2">
        <text>Tak, wyszliœmy. Jeœli trzeba bêdzie to pójdziemy dalej..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_3">
        <text>Tak, to moja wina. Wlaz³em na pole psioniczne, wiedz¹c, ¿e kombinezon nie posiada ochrony.. Liczy³em tylko na te gówniane stymulanty.. A-aaa, kiedy to siê skoñczy...</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_4">
        <text>Nie chodzi o kombinezon, Chrust, ale o kontrolera. Kto wie, co by siê sta³o, gdybym go nie znalaz³ i nie zabi³ na czas.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_5">
        <text>To Ty... Uda³o Ci siê zabiæ kontrolera w tym polu psionicznym... W pojedynkê?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_6">
        <text>Nie rozumiem, jak to siê sta³o. Cia³o porusza³o siê samo..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_7">
        <text>O kurwa.. Mia³am szczêœcie, ¿e poszed³em  tam z Tob¹... W ka¿dym razie ¿yjemy, jest super! ChodŸmy szybko kuœtykaæ do profesora. Czuje siê jakbym tego bunkra nie widzia³ od stu lat...</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_8">
        <text>Idziemy.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_0">
        <text>ObudŸ siê Sektor!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_1">
        <text>Aaa... G³owa...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_10">
        <text>...Kurwa maæ... To moja zbroja! Jedyna w ca³ej Zonie! Jeœli jest na Tobie to co ja mam na sobie?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_11">
        <text>A na Tobie, bracie... Sam mo¿esz zobaczyæ...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_2">
        <text>Sektor, jak siê czujesz?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_3">
        <text>Co? Gdzie jestem? Co siê sta³o?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_4">
        <text>Ha ha, a powiedzia³eœ mi, ¿e wódka Ciê nie bierze? Pad³eœ jak d³ugi, gdy wypi³eœ trzeci kieliszek.. Teraz sprawdzê... Trzy godziny! To jak, chêtny na kolejn¹ butelkê?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_5">
        <text>Czekaj... A laboratorium? Szkir? A krwiopijca?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_6">
        <text>Whoo! Wygl¹da na to, ¿e nie mo¿esz ³apaæ siê za alkohol... Wygl¹da na to ¿e...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_7">
        <text>To jakieœ brednie.. Mam gdzieœ kamizelkê kuloodporn¹ i papiery..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_8">
        <text>Jaka kamizelka kuloodporna?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_9">
        <text>No popatrz. Co to jest w takim razie? Jeœli ca³y czas byliœmy w bunkrze, sk¹d to mamy?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_0">
        <text>O¿esz Ty... Co tu robi ta zbroja Monolitu?!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_1">
        <text>Ty i ja wypiliœmy Twoj¹ truciznê, po czym udaliœmy siê na noc, szukaj¹c jakiegoœ "specjalnego miejsca", opartego na Twoich w³asnych s³owach. Wtedy zaatakowali nas krwiopijcy. Wtedy przypominam sobie, ¿e budzimy siê skuci w jakimœ zapomnianym laboratorium - tam te¿ jest Szkir. Wychodzimy z lochu - atakuje nas ogromny krwiopijca. Znalaz³em u Ciebie granaty, bez nich bym go nie wykoñczy³. Potem - pojawi³ siê jakiœ zagajnik... Tam znalaz³em ten kombinezon.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_2">
        <text>Jakiœ be³kot... pamiêtam tylko, ¿e siê upiliœmy, upadasz, a potem... minê³y trzy godziny jak piêæ minut, ale ja ca³y czas by³em obok Ciebie... Wydawa³oby siê, ¿e moja wersja jest bardziej prawdopodobna, ale sk¹d Ty w takim razie wzi¹³eœ dok³adnie ten sam egzemplarz modyfikacji, o którym tylko ja wiem... Czekaj, czy powiedzia³eœ "granaty"? Czy przypadkiem to nie te?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_3">
        <text>Poka¿.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_4">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_5">
        <text>Wiêc?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_6">
        <text>Nie mogê ich znaleŸæ... To znaczy, ¿e chcesz powiedzieæ, ¿e byliœmy w jakimœ laboratorium...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_7">
        <text>Dok³adnie tak. Tam, nawiasem mówi¹c, stopniowo zacz¹³eœ zamieniaæ siê w jakieœ dziwne stworzenie z kolcami wystaj¹cymi z Twojego cia³a.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_8">
        <text>To jest to... Wiêc mo¿e by³o tak, jak powiedzia³eœ. Ale kontinuum czasowe wci¹¿ siê nie zbiega, musimy dowiedzieæ siê wszystkiego od Jekylla.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_0">
        <text>Co, Sektor, nie mo¿e spaæ?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_1">
        <text>Ja... Obudzi³em siê zlany zimnym potem pierwszy raz w ¿yciu.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_10">
        <text>¯artujesz? Gdybyœ wiedzia³, w jakich sytuacjach by³em.. Chocia¿ to nie bêdzie interesuj¹ce. Spotka³em wielu ludzi, a wœród moich znajomych jest wielu, którzy lubi¹ opowiadaæ anegdoty w stylu "samolubstwo to jedyny sposób na przetrwanie", "ka¿dy cz³owiek w Zonie dba sam o siebie" i inne bzdury. Oto, co Ci powiem: jeœli komuœ wydarzy³o siê coœ, z czym nie mo¿e sobie poradziæ psychicznie, to nie jest to powód do rezygnacji. Ci ludzie z ró¿nych i nie przeczê, ¿e okrutnych powodów stracili wiarê w szczêœcie. Ale jeœli z powodu swoich problemów nie zauwa¿asz zmar³ych wokó³ siebie, to nie jesteœ bezduszny. Jesteœ g³upi, bardzo g³upi.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_11">
        <text>Dlaczego tak myœlisz?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_12">
        <text>WyobraŸ sobie, ¿e cz³owiek ¿yje od wielu lat. W tym czasie zaprzyjaŸni³ siê, zakocha³, szuka³ ¿yciowych celów. Ale w koñcu wszystko posz³o na marne, poniewa¿ zosta³ zabity. Jeœli zabójcê to nie obchodzi, to nie rozumie ca³ej istoty tej tragedii - rozbitego ¿ycia matki, ojca, jego dzieci, ¿on i córek. Ale kto nie rozumie tak oczywistych rzeczy? Zdecydowanie tylko idiota, który myœli, ¿e jest cynikiem. Musia³em te¿ zabijaæ ludzi, ale nadal jest mi ciê¿ko to zrobiæ, nawet wiedz¹c, ¿e to jest samoobrona, albo ¿e ci ludzie sami zabijali innych z powodu ich egoizmu. Ale jakim jesteœ stalkerem, jeœli usprawiedliwiasz swoje niecne uczynki s³owami "ka¿dy sobie rzepkê skrobie"? Jeœli zamieni³eœ siê w zwierzê, to nie jest to "w Zonie", jak lubi¹ mawiaæ kretyni - ale w Tobie.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_13">
        <text>Mo¿e masz racjê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_14">
        <text>Cholera, odeszliœmy od tematu rozmowy. A jednak, co myœlisz o swoich towarzyszach?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_15">
        <text>Ca³y czas tracê partnerów. Zarówno na Agropromie, jak i tutaj wszyscy umieraj¹. Prawdê mówi¹c, nic nie czujê z tego powodu.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_16">
        <text>Mo¿e uwa¿asz, ¿e straci³eœ partnerów, bo jesteœ od nich lepszy?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_17">
        <text>A co to ma z tym wspólnego?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_18">
        <text>Pomyœl sam. Zdrajca dzia³a³ na Agropromie gdy przeszukiwa³eœ wtedy podziemia. Tutaj trafi³eœ na krwiopijcê, który w kilka sekund by³ w stanie zmia¿d¿yæ trzech doœwiadczonych stalkerów. I w obu sytuacjach jesteœ jedynym ¿ywym. I wtedy pojawia siê pytanie - w czym rzecz?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_19">
        <text>Nawet o tym nie pomyœla³em.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_2">
        <text>Tak? Wiêc masz szczêœcie, ¿e nie obudzi³eœ siê wczeœniej. Dobra, ¿arty na bok - powiedz mi, co siê sta³o?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_20">
        <text>S¹ tu dwie opcje – albo sam zabi³eœ swoich partnerów, zepchn¹wszy wszystko na krwiopijców i zdrajców... Albo jesteœ cholernym szczêœciarzem. I myœlê, ¿e w Zonie musisz wykorzystaæ swoje szczêœcie. Nie zamierzasz tu siedzieæ do koñca ¿ycia, prawda?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_21">
        <text>Chcia³em wróciæ do mateczki, jak zarobiê dodatkowe pieni¹dze. Ale teraz najwa¿niejszym celem dla mnie jest Szkir.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_22">
        <text>Matka jest œwiêta. I masz dobry plan - zemœciæ siê, pracowaæ dla profesora i st¹d uciekaæ. Ale jak bêdziesz dalej szukaæ Szkira, jeœli nie mo¿esz nawet poradziæ sobie z krwiopijc¹?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_23">
        <text>Dlaczego zadajesz mi takie pytania?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_24">
        <text>Nie jesteœ jedyn¹ osob¹, która próbowa³a zabiæ tego krwiopijcê w lesie. Po tej sytuacji z Agropromem poszed³em tutaj i us³ysza³em, ¿e w lesie pojawi³ siê jakiœ stwór zabijaj¹cy stalkerów, których profesor i tak mia³ ma³o. Zosta³em tam wys³any wraz z naukowcem w niebieskim kombinezonie naukowym i szturmowcem w egzoszkielecie najemnika. Swoj¹ drog¹, eksploruj¹c okolice bunkra, zauwa¿y³eœ stalkerów w takich kombinezonach?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_25">
        <text>Konkretnie w takich? Nie zauwa¿y³em.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_26">
        <text>Nie zauwa¿y³eœ. A wszystko dlatego, ¿e zginêli wtedy na moich oczach. A ja, tak jak Ty, by³em jedynym, który wyszed³ ca³o. Teraz Jekyll nie ma ju¿ prawie nikogo. Dlaczego wiêc utrudniaæ mu ¿ycie? Co powiesz na zemstê na krwiopijcy?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_27">
        <text>Popieram, ale ³atwiej powiedzieæ ni¿ zrobiæ. Jak chcesz wyœledziæ krwiopijcê, jeœli nikt go nie zobaczy?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_28">
        <text>Mam jeden pomys³. Porozmawiajmy, kiedy bêdziesz gotowy.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_3">
        <text>Generalnie profesor powierzy³ mi i trzem stalkerom zadanie pojmania krwiopijcy w lesie niedaleko st¹d. Zgodnie z moim planem wys³a³em jednego z nich na przynêtê, sam poszed³em za nim, a reszta po ró¿nych stronach mia³a os³aniaæ ty³y.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_4">
        <text>Z³apanie krwiopijcy nie jest najgorszym planem. Rozumiem, ¿e coœ posz³o nie tak?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_5">
        <text>Stalker, który sta³ na przynêcie, zosta³ rozerwany na kawa³ki w sekundê. Moje nogi prawie zdrêtwia³y, kiedy zobaczy³em, co siê z nim tam sta³o. Po kilku sekundach ju¿ biega³ wokó³ mnie, zabijaj¹c po drodze ka¿dego z moich partnerów. A najgorsze jest to, ¿e nawet go nie trafiliœmy, bo go nie widzieliœmy! Ca³y czas by³ niewidzialny i zosta³ zauwa¿ony tylko podczas ataku. Nie wiem jak, ale uda³o mi siê stamt¹d uciec.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_6">
        <text>Ach, to jest to... Boisz siê, bo prawie Ciê zabi³? Czy z powodu czegoœ innego?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_7">
        <text>W jakim sensie?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_8">
        <text>Mi by siê zrobi³o szkoda, ¿e w taki sposób straci³em partnerów. Chocia¿ to te¿ w pewnym stopniu od nich zale¿a³o. Jeœli znajomy sam b³aga o nó¿, to go dostaje...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_9">
        <text>Czy kiedykolwiek by³eœ w podobnej sytuacji?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_0">
        <text>Có¿, jaki jest plan?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_1">
        <text>Tym razem bez przynêty ani niczego. Bior¹c pod uwagê, ¿e krwiopijca ma teraz trzech stalkerów jako po¿ywienie, jest ma³o prawdopodobne, ¿e bêdzie chcia³ nas zaatakowaæ. Jestem pewien, ¿e nas odstraszy, a my wykorzystamy to i natychmiast go zaatakujemy. Najwa¿niejsze jest jak najszybsze odkrycie jego lokalizacji. Lepiej trzymaæ siê razem, ¿eby nie wysz³o jak ostatnim razem.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_2">
        <text>Bêdziemy kryæ siê nawzajem. A teraz pora iœæ.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_0">
        <text>A jeœli krwiopijca nagle nas zaatakuje?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_1">
        <text>Wtedy prawdopodobnie oboje zginiemy...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_2">
        <text>..Ty tak na serio?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_3">
        <text>Czy uwa¿asz, ¿e to dobra pora na ¿arty? Liczê tylko na to, ¿e krwiopijca nie bêdzie siê o nas troszczy³, tylko po prostu bêdzie próbowaæ nas odstraszæ.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_4">
        <text>Wydawa³o mi siê, czy ktoœ w krzakach zaszeleœci³?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_0">
        <text>Zabiliœmy drania!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_1">
        <text>Tak, teraz pozostaje odci¹æ macki tej paskudzie i pokazaæ je profesorowi. Nawiasem mówi¹c, ma dziwny kolor. Nigdy nie widzia³em takich krwiopijców. Zona nigdy nie przestaje zadziwiaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_2">
        <text>Tak jak Ty. Nie s¹dzi³em, ¿e granat podlufowy rozwi¹¿e tak wiele problemów.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_3">
        <text>Bardziej interesuje mnie, dlaczego inni wczeœniej o tym nie pomyœleli. Gdyby Twoi ziomkowie mieli lepszy plan, mogliby nadal ¿yæ.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_4">
        <text>Generalnie na pocz¹tku chcieli mnie wpuœciæ na przynêtê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_5">
        <text>Kretyni. W takim razie nie dziwiê siê, dlaczego tylko Tobie i mnie uda³o siê rozwi¹zaæ ten problem. Dobra, zrobi³em tutaj kilka zdjêæ na pami¹tkê. Wracam do bunkra. Nie zapomnij odci¹æ macek i pokazaæ je profesorowi. Wtedy mo¿esz uznaæ, ¿e Twoje zadanie zosta³o wykonane.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_pre_0">
        <text>Jestem gotowy, mo¿emy iœæ.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_pre_1">
        <text>Dobrze. Porozmawiajmy o naszym planie pod lasem.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_pre_2">
        <text>Zgoda.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_0">
        <text>S³ysza³eœ? Okazuje siê, ¿e nie by³o nas w bunkrze przez trzy dni!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_1">
        <text>£adnie, zajmiemy siê tym znakiem póŸniej..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_2">
        <text>Z jakim znakiem?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_3">
        <text>Znak, ¿e czas skoñczyæ ze u¿ywkami. Nie trzeba by³o pogr¹¿aæ siê w tych œmieciach... Pilnie muszê sobie przypomnieæ, co siê z nami sta³o, a potem - zamieniæ kilka s³ów z Tob¹ i Profesorem.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_0">
        <text>Potrzebujê tutaj pomocy. Chcesz do³¹czyæ do grupy?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_1">
        <text>Dlaczego by nie? Powiedz mi, co tam masz?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_2">
        <text>Profesor wyznaczy³ mi zadanie poszukiwania artefaktów. A miejsca, w których znajduj¹ siê artefakty, s¹ pe³ne mutantów i zombie. Nie jestem pewien, czy dam radê sam.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_3">
        <text>Zadanie. Zadanie jest dobre. Pamiêtam, kiedy otrzyma³em swój pierwszy kontrakt... Huh? Wiêc o czym mówimy? Ach, zombie! Dobra, pomogê. Mo¿emy przemarszowaæ a w razie czego bêdziemy siê kryæ na wzajem. Przykryæ siê... haha Tak?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_4">
        <text>Co z Tob¹?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_5">
        <text>ALE? Ze mn¹? Wszystko ze mn¹ w porz¹dku. Co jest z Tob¹ nie tak? Nie potrzebujesz pomocy? Trochê przesadzi³em z... Te. Jak im tam. E tam, do diab³a z tym, pomoge Ci!..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_6">
        <text>Zmieni³em zdanie. Jesteœ w z³ym stanie, to bardzo ryzykowne.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_7">
        <text>O masz ci babo! No-o co-o, wszystko bêdzie dobrze! OK. Jak chcesz, ale w razie czego - zawsze tu jestem, ha ha!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_0">
        <text>Jak siê masz, Infernis?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_1">
        <text>Sektor! Witaj przy ognisku, bracie. Widzia³em, jak porz¹dkowa³eœ Agroprom z tych œmieci w nowych kombinezonach. Zgromadzi³eœ wokó³ siebie powinnoœciowców, stalkerów, najemników... Sukinsyn! Zjednoczy³ trzy grupy, aby uratowaæ przyjaciela z niewoli. No takich ludzi to ja szanujê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_2">
        <text>Chcia³em tylko podziêkowaæ Ci za pomoc przy tym.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_3">
        <text>Jaka tam pomoc. Pomoc by³a gdy faceci, którzy z Tob¹ szturmowali drogê do Jantaru. Chcia³em Ci pomóc, ale poradzi³eœ sobie beze mnie, heh. Od razu ostrzegam, ¿e jeœli zaproponuj¹ mi partnera na zlecenie, to Ciê uwzglêdniê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_4">
        <text>Dobra, uwzglêdniaj.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_0">
        <text>Co to w³aœciwie by³o?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_1">
        <text>Sama tego do koñca nie zrozumia³em! Jak wszed³eœ do laboratorium, jakaœ ska³a ze wzgórz.. Jakby o¿y³a! Zaczê³a zmieniaæ swój kszta³t, zamieni³a siê w pos¹g, a potem potwory wype³z³y z niej prosto do naszego bunkra! Szkoda, oczywiœcie, ale nie wszyscy stalkerzy prze¿yli. Ci, którzy nie byli w stanie zaatakowaæ, schronili siê w dolnej czêœci. Jednak od tego momentu te wzgórze nie poruszy³o siê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_2">
        <text>Profesor u siebie?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_3">
        <text>Tak, pewnie w³aœnie skoñczy³ badania. Mo¿esz iœæ do niego i zapytaæ, a ja póki co zajmê siê œcierwami.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_0">
        <text>Znajomi zdecydowali siê odwiedziæ, jak rozumiem?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_1">
        <text>Blisko. Z góry przygotowa³em dla nich te groby. Oczywiœcie nie chcê byæ pesymist¹, ale jednak to Zona.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_2">
        <text>Ilu masz tu dobrych przyjació³?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_3">
        <text>"Dobrych"? Nawet nie wiem. Mo¿e jest.. Wiesz, powiem Ci coœ. Nie mówiê tego wielu ludziom, ale mam nadziejê, ¿e mogê Ci powiedzieæ. Tylko nie tutaj - chodŸmy do bunkra.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_4">
        <text>Idziemy.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_0">
        <text>Czasami wydaje mi siê, ¿e znasz siê z ca³¹ Zon¹. Z kim siê nie spotykam - wszyscy Ciê znaj¹.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_1">
        <text>Heh, maj¹ po prostu szczêœcie. Chocia¿ raczej to ja je mam.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_10">
        <text>Tak, smutna historia.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_11">
        <text>Od tego czasu wiele siê wydarzy³o, ale któregoœ dnia spotka³em Chrusta i Anakondê, których ju¿ znasz. Zaczêliœmy tu przesiadywaæ we trzech, ale ca³kiem niedawno spotka³em te¿ Szweda - by³ w Szpitalu. W³aœnie mia³ szturmowaæ Elektrowniê Atomow¹ w Czarnobylu razem z Lebiediewem. Ale wci¹¿ zbieraj¹ si³y. Szwed powiedzia³, ¿e to Ty mu pomog³eœ dostaæ siê tam. A dlaczego Ci to mówiê - trochê póŸniej zrozumiesz. Jakiœ czas póŸniej spotka³em Saniê Smirnov spaceruj¹cego po Czerwonym Lesie. Kiedy zacz¹³em o Tobie mówiæ, powiedzia³, ¿e uratowa³eœ mu ¿ycie. A niedawno te¿ znajdujê Worona, a ponadto to dziêki Tobie za³ata³em go na czas. I tego samego dnia wœród Powinnoœci strzeg¹cych Limañska spotykam mojego starego przyjaciela Liochê Skrabina. Oczywiœcie od razu mnie rozpozna³ i ku mojemu zdziwieniu bardzo siê ucieszy³ ze spotkania, wiêc na razie mogê tam chodziæ bez ¿adnych pytañ. Wszyscy utracili dawno ten bezsensowny zapa³, a teraz wszyscy ciesz¹ siê, ¿e siê widz¹, jak za dawnych dobrych czasów. Teraz rozumiesz, dlaczego Ci to wszystko mówiê? Okazuje siê wiêc, ¿e stara gwardia ponownie siê zjednoczy³a! A to wszystko dziêki Tobie, Sektor.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_12">
        <text>No dobrze. Ja po prostu wykonujê swoj¹ pracê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_13">
        <text>Mimo to jestem Ci wdziêczny, bo jakoœ okazuje siê, ¿e po prawie pó³tora roku wszystkie %c[1,1,255,1]Zagubione Dusze%c[default] kr¹¿¹ wokó³ Ciebie. Pomog³eœ wielu ludziom, dlatego chcê Ciê prosiæ o jedn¹ przys³ugê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_14">
        <text>Co za przys³uga?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_15">
        <text>Nasza ma³a grupa zjednoczy³a siê prawie w pe³nej sile. Ale nie ma tylko jednej osoby...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_16">
        <text>I chcesz, ¿ebym ja...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_17">
        <text>..Pomóg³ mi go znaleŸæ. Wezmê wszystkich facetów i zaczniemy go wszêdzie szukaæ. Mo¿e nie byæ takiej drugiej szansy.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_18">
        <text>Nawet gdybym chcia³ odmówiæ, w tej sytuacji by³oby to nie na miejscu.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_19">
        <text>Naturalnie! Ale tak naprawdê to coœ wiêcej ni¿ tylko przyjacielska proœba. Dla mnie to teraz cel ¿yciowy.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_2">
        <text>W sensie?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_20">
        <text>A jeœli znajdziemy jego zw³oki?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_21">
        <text>To oczywiœcie bêdzie wstrêtne. Ale có¿ mo¿emy zrobiæ - przynajmniej znajdziemy go martwego, aby pochowaæ go po ludzku. I to mi wystarczy, aby moja dusza by³a uspokojona.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_22">
        <text>Dobra, pomogê. Czy jest coœ jeszcze co muszê wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_23">
        <text>Nam to mo¿e wierzyæ na s³owo albo jak spojrzy na ksywki w PDA. Ale najprawdopodobniej nie spotka³eœ siê z nim wiêc bêdziesz potrzebowaæ dowodu. Proszê, weŸ to. To jest jego wisiorek z imieniem. Poka¿ mu, wyjaœnij ca³¹ sytuacjê i spróbuj go tutaj sprowadziæ. Jeœli któryœ z nas go znajdzie, skontaktujemy siê ze sob¹, aby zakoñczyæ poszukiwania i wróciæ do bazy.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_24">
        <text>Chyba nie powinienem pytaæ, sk¹d masz jego wisiorek?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_25">
        <text>To ¿adna tajemnica – ka¿da dusza zmar³a mia³a swój amulet. W ten styczniowy dzieñ wszyscy wyrzucili je ze z³oœci. Mi to nie dawa³o spokoju. Dlatego postanowi³em je zatrzymaæ do kolejnego spotkania. Rozda³em ju¿ ka¿demu, zosta³ tylko on.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_26">
        <text>Dobra, pomogê Ci go znaleŸæ. Daj ten wisiorek.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_27">
        <text>B¹dŸ ostro¿ny. Nie chcê zbijaæ kolejnego krzy¿a, jest za wczeœnie na œmieræ.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_3">
        <text>Znalaz³eœ prawie wszystkich moich starych przyjació³ i pomog³eœ ich tutaj zebraæ..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_4">
        <text>Wiêc Ty i Woron jesteœcie z tej samej grupy, czy jak?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_5">
        <text>Dobrze siê domyœlasz. Có¿, nie ma co robiæ to opowiem Ci tê historiê. By³o nas kilku, przyszliœmy do Zony w 2009 roku. Ja, Sania Smirnov, Sania Szwedsky, Wowan Anakonda, Dima Woron, Stiopa Chrust, Lioha Skriabin i Dan Fraktor. To by³o dawno temu, gdy szliœmy przez Kordon – cholera, ile wtedy by³o du¿o zabawy! Pamiêtam, jak ucieka³em przed ¿o³nierzami tak, ¿e piêty skwierczy³y. Otó¿ osiedliliœmy siê w wiosce Kotów. Zaczêliœmy wszystkim tam pomagaæ ile siê da³o. Zdobyliœmy dobr¹ reputacjê, zaczêli nas szanowaæ wœród stalkerów. Nazwaliœmy nasz¹ za³ogê %c[1,1,255,1]Zagubionymi Duszami%c[default]. Ka¿dy mia³ swoj¹ osobowoœæ, która uzupe³nia³a nasz doœæ du¿y oddzia³. Sania Smirnow by³ osob¹, która po³¹czy³a nas wszystkich, szanowaliœmy go jako lidera. Szwed by³ dobrym doradc¹, pomaga³ i wspiera³ wszystkich na wiele sposobów. Lioha Skriabin wzi¹³ na siebie brudn¹ robotê, gdy trzeba by³o kogoœ chroniæ lub odwrotnie - by³ na czele ataku. Od dzieciñstwa Woron lubi³ mechanikê samochodow¹, o ile teraz pamiêtam - potrafi³ zlepiæ dzia³o samobie¿ne ze z³omu. Dlatego po³owa napraw by³a na nim, a po³owa na Anakondzie - ekspercie w monta¿u zbroi i ukrywaniu siê. Jak zwykle gada³? "Szczêœcie kocha milczenie" jak dobrze pamêtam...\nMi przypad³a prawdopodobnie najbardziej bezu¿yteczna rola w oddziale - "dusza towarzystwa", jak mnie nazywali. Powiedzieli, ¿e s¹ wdziêczni za to, ¿e potrafiê wspieraæ i pomagaæ w trudnych chwilach.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_6">
        <text>Nie s¹dzê, ¿eby siê mylili.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_7">
        <text>Tak mówisz... Chocia¿ wiesz, najprawdopodobniej tak powiedzieli, bo nie mia³em okreœlonej specjalizacji w grupie - wiêc pomaga³em we wszystkim po trochu. I nigdy nie mia³em problemu z poczuciem humoru.\nAle Fraktor by³ naszym cz³onkiem specjalnym. By³ dobrze zorientowany w rysunkach i by³ genialnym strategiem. Zgodnie z jego planami wszystko zawsze siê uk³ada³o, bo jako cz³owiek by³ o g³owê m¹drzejszy ni¿ po³owa z nas wszystkich razem wziêtych. W ogóle wszyscy byli wyj¹tkowi i pocz¹tkowo chcieli osi¹gn¹æ jedno – przetrwaæ w miejscu pe³nym zagadek i tajemnic. Ale jak rozumiesz, nic nie trwa wiecznie...\nPamiêtam ten dzieñ jak wczoraj - 9 stycznia 2010 by³ jak grom z jasnego nieba. Poniewa¿ przy Kordonie nie mieliœmy nic do roboty, postanowiliœmy zag³êbiæ siê w Zonê. Tak, ¿e w koñcu ka¿dy nagina³ swoj¹ liniê i chcia³ mieæ w³asn¹ - niektórzy na Bagna, inni na Wysypisko, inni do Doliny Mroku i co najwa¿niejsze - nikt tak naprawdê nikogo nie s³ucha³. Wydawa³o siê, ¿e wszystko siê wyrwa³o. Nawet - przyznajê - by³em te¿ jednym z tych, którzy nie potrafili dojœæ do wspólnego mianownika. To by³o bardzo rozczarowuj¹ce, gdy zobaczy³em, ¿e grupa facetów, z którymi przechodzi³eœ przez ogieñ i wodê, rozpad³a siê tak obrzydliwie. Ale jednoczeœnie nie chcia³em, ¿eby wycierali nogi moim zdaniem.\nTylko Smirnov i Szwed próbowali jakoœ wszystko za³agodziæ, ale nic z tego nie wysz³o.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_8">
        <text>Jak to siê wszystko skoñczy³o?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_9">
        <text>Tak, ¿e w koñcu siê pok³óciliœmy, wymówiliœmy do siebie obraŸliwe s³owa i ka¿dy poszed³ swoj¹ drog¹. Szwed poszed³ na Bagna, szukaæ pomocy i tych, którzy jej potrzebowali. Sania Smirnov trafi³ na Wysypisko z tego samego powodu. Ja – do Doliny Mroku, gdzie wszed³em w Wolnoœæ. Woron i Chrust zostali najemnikami, ale ka¿dy pod innym dowództwem, ¿eby siê nie gryŸæ. Anakonda zacz¹³ uganiaæ siê za babami, a Skriabin popad³ w Powinnoœæ. Co siê sta³o z Fraktorem, gdzie jest i czy w ogóle ¿yje - nikt nie wie. A tak wszystko siê dobrze zaczê³o...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_0">
        <text>Co mo¿esz powiedzieæ o ludziach tutaj?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_1">
        <text>Có¿, nie mamy tu dziwaków. Z wyj¹tkiem mnie, oczywiœcie.\nPowa¿nie, wiêkszoœæ ludzi jest tu tylko dla pieniêdzy. Chrust to dobry facet, którego motywacj¹ jest g³ównie pomaganie innym ludziom. Anakonda te¿ jest dobrym cz³owiekiem, chocia¿ mieliœmy z nim pewne nieporozumienia. Ale nadal spoœród wszystkich tutaj - tylko ja i profesor Jekyll jesteœmy powa¿nie zainteresowani eksploracj¹ Zony.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_10">
        <text>Rozumiem.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_11">
        <text>Wiesz, ma szczêœcie, ¿e znalaz³ mnie i Anakondê. Przez kilka miesiêcy pobytu tutaj bardzo mu pomogliœmy. Ja - ustawi³em te cholerne skanery, które wykrywaj¹ obecnoœæ artefaktów w anomalnych polach. Teraz nie musi wysy³aæ innych na pewn¹ œmieræ, aby znaleŸæ artefakty w tych anomalnych strefach. Teraz widzi tam wszystko.\nZadaniem Anakondy jest znalezienie kamizelek kuloodpornych w stanie nadaj¹cym siê do naprawy, naprawienie tych kamizelek i sprzedanie ich profesorowi. Za to dostaje lepsze pieni¹dze, ni¿ móg³ otrzymaæ w Zonie.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_12">
        <text>Znaczy, ¿e mo¿e te¿ naprawiæ moj¹?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_13">
        <text>Chyba nie bêdzie zainteresowany, znam go od lat. No tak, w zasadzie mo¿esz mu pokazaæ tê zbrojê, mo¿e siê uda. Ale nie zapomnij o pieni¹dzach. Zastanów siê, ile czasu mo¿e zaj¹æ naprawa kamizelki kuloodpornej - to bardzo ¿mudna praca. W wolnym czasie robienie tego nie wchodzi w grê, wiêc cena bêdzie godna.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_2">
        <text>Jesteœ z Wolnoœci. S³ysza³em, ¿e nie masz najlepszych relacji z naukowcami.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_3">
        <text>Jak powiedzieæ. W interesie Wolnoœci jest studiowanie Zony i próba uczynienia jej nadaj¹c¹ siê do zamieszkania dla wszystkich ludzi. Ale nie zapominaj, ¿e wiêkszoœæ to anarchiœci z krwi i pogardzaj¹ nowoczesnym rz¹dem w obliczu garstki ludzi, którzy doj¹ miasta i kraje. A teraz pamiêtajmy, z kim wspó³pracuj¹ oficjalni naukowcy? Zgadza siê - z wojskiem. Dla kogo pracuje wojsko? Zgadza siê - do w³adzy. Na tym polega ca³a wrogoœæ. No i plus – naukowcy lubi¹ wspó³pracowaæ z Powinnoœci¹, którego celem jest zniszczenie Zony. Wiêc tak to.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_4">
        <text>A jednak nie wyjaœni³eœ, dlaczego jesteœ z naukowcami.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_5">
        <text>Wszystko jest bardzo proste – Jekyll nie jest zainteresowany wspó³prac¹ z w³adzami i innymi naukowcami pracuj¹cymi dla w³adz. Uwa¿a, ¿e jeœli dane, które wykopywa³ przez lata, wpadn¹ w niepowo³ane rêce, to Zona dobiegnie koñca. Podobnie jak Wolnoœæ wierzy, ¿e Strefa powinna byæ otwarta dla innych, powinna byæ badana, a nie niszczona lub w jakiœ sposób zatrzymywana. Podoba³o mi siê, jak bawi³ siê tymi artefaktami, wiêc postanowi³em mu pomóc. Niemniej bêdzie to bardziej przydatne ni¿ bezu¿yteczne wojny z Powinnoœci¹, najemnikami, renegatami lub kimœ innym.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_6">
        <text>A jak zareagowali na to pozostali Wolnoœciowcy?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_7">
        <text>A jak mogli zareagowaæ na to, ¿e jeden z cz³onków grupy poszed³ na pomoc naukowcom? Nikt tak naprawdê nie wdawa³ siê w szczegó³y, teraz dla wiêkszoœci jestem apostat¹. Poniewa¿ jestem w grupie - nie jestem atakowany, ale te¿ nie traktuj¹ mnie jak przyjaciela. Ale jest w tym plus – im mniej osób wie o istnieniu tego miejsca, tym mniej ka¿dy ma problemów.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_8">
        <text>Sk¹d profesor w ogóle wiedzia³ o tym miejscu?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_9">
        <text>Tu pracowa³ jego zmar³y krewny. Podobnie jak sam profesor, mia³ obsesjê na punkcie badania zjawisk paranormalnych. NajwyraŸniej jest to u nich rodzinne.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_profkil_dialog_0">
        <text>S³ysza³eœ o sytuacji z Kilorikiem i profesorem?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_profkil_dialog_1">
        <text>S³ysza³em. Powiem Ci coœ, nie myœl, ¿e Jekyll jest z³ym cz³owiekiem. Tak, mo¿e czasami osi¹ga swoje cele w sprytny sposób, ale ma sumienie. Czy Ci siê to podoba, czy nie, zgodzi³eœ siê na umowê i j¹ podpisa³eœ. I móg³ z ³atwoœci¹ zagroziæ Ci utrat¹ reputacji wœród stalkerów za odmowê wykonania kontraktu. Ale zamiast tego po ludzku zaakceptowa³ Twoje pragnienie odmowy. Chocia¿ nie mo¿e znaleŸæ takich stalkerów jak Ty to wierzy, ¿e godnoœæ ka¿dego cz³owieka powinna byæ zawsze na pierwszym planie.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_sgs_reuniting_0">
        <text>Dziêkujê Sektor. Dziêkujê Ci cz³owieku. Nie wiem, czy to Ci wystarczy, ale zas³ugujesz na znacznie wiêcej.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_sgs_reuniting_1">
        <text>Dziêkujê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_0">
        <text>Sektor-r, s³ysza³em, ¿e na razie wypad³eœ z interesu?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_1">
        <text>Mo¿e, a co?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_2">
        <text>Masz ochotê napiæ siê ze mn¹? Gwarantujê, ¿e spróbujesz - bêdziesz chcia³ wiêcej!..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_3">
        <text>Myœlisz, ¿e nie wiem, jak dzia³a wódka?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_4">
        <text>I to nie tylko wódka! To moja specjalna nalewka, w koñcu jest gotowa. Myœlê, ¿e po tym wszystkim, przez co Ty i ja przeszliœmy, kielich mo¿e za³atwiæ sprawê. Wiêc jak?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_5">
        <text>Czemu masz piæ w samotnoœci, dotrzymam Ci towarzystwa.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_6">
        <text>I o to chodzi! Nigdy w Ciebie nie w¹tpi³em! Oto ca³a butelka. Twoje zdrowie!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_0">
        <text>Znalaz³em notatkê. Wydaje siê nale¿eæ do Ciebie.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_1">
        <text>No to zobaczmy.. Wiêc... Cholera, to znaczy, ¿e Ÿle to ukry³em..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_10">
        <text>Rozumiem, ¿e by³oby nietaktem pytaæ Ciê o ni¹ dalej?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_11">
        <text>A co, sta³o siê interesuj¹ce? Szczerze mówi¹c, nawet gdybym Ci to powiedzia³, by³byœ tylko zawstydzony. Lepiej ciesz siê, ¿e nie jesteœ na moim miejscu.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_12">
        <text>To sk¹d znasz t¹ kobietê? One niczego w ¿yciu nie rozwi¹zuj¹, najwa¿niejsze jest zdrowy rozs¹dek.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_13">
        <text>Zgadza siê! Proponujê toast, ¿eby nikt nie przeszkadza³ nam myœleæ racjonalnie! Trzymaj Sektor. Tylko nie ka¿ mi nalegaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_14">
        <text>O nie, nie gniewaj siê, ale nie chcê piæ po niedawnym incydencie z Tob¹ - bojê siê konsekwencji.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_15">
        <text>No weŸ no! Tak czy siak dostajesz butelkê. Zawiera przydatne substancje, pomyœl o tym jak o pomocy w nag³ych wypadkach. Pij, kiedy masz na to ochotê.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_2">
        <text>Wiêc bra³eœ udzia³ w ataku tych stalkerów na helikopter?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_3">
        <text>Mo¿e nie mam najlepszej reputacji w Zonie, ale nie oszuka³bym Ciê. Nawet gdybym wiedzia³, ¿e helikopter nie jest wojskowy, tylko Najemników, to i tak nie otworzy³bym ognia, bo zawsze zak³adam, ¿e mo¿e tam byæ Woron.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_4">
        <text>A jednak zostawi³eœ tam tê notatkê z jakiegoœ powodu.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_5">
        <text>Có¿... Powiedzmy, ¿e nie mam najlepszych relacji z konsorcjum tych konkretnych najemników, zw³aszcza z t¹ dziewczyn¹. Szczerze mówi¹c, gdybym wiedzia³, ¿e tam poleci, nie przeszkodzi³bym nikomu zestrzeliæ ten helikopter. Sk³óciæ mnie z Anakond¹ to najgorsza rzecz, jak¹ mo¿na zrobiæ na tej planecie.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_6">
        <text>Kobiety mog¹ sk³óciæ ka¿dego, nie zabi³bym tak¹.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_7">
        <text>Sektor, za kogo mnie masz? ¯ebym j¹ zabi³? Nienawidziæ - tak, gardziæ - tak, byæ traktowanym jak œmieæ - tak, ale zabijaæ... Wstydzi³bym siê po tym spojrzeæ profesorowi w oczy. Tak jak ka¿de okrucieñstwo wobec ¿ycia.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_8">
        <text>Czy mówisz teraz powa¿nie?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_9">
        <text>Oczywiœcie, ¿e nie, ha ha ha! ¯artujê, mój nastrój siê poprawi³ po rozmowie. Nawiasem mówi¹c, dziwne jest, ¿e najemnik, nawet by³y, mówi "nie zabi³bym". Wygl¹da na to, ¿e stajesz siê coraz bardziej ludzki. A co do tej kobiety - le¿a³a nieprzytomna na wpó³ martwa. No có¿, postanowi³em karmiæ j¹ lekami, wiêc jej system nerwowy zawiód³. Puls powróci za trzy lub cztery godziny po moich sztuczkach i wróci do siebie za piêæ lub szeœæ. T¹ sztuczk¹ uratowa³am jej ¿ycie - raczej od szoku pourazowego nie wyci¹gnie nóg. No chyba, ¿e wczeœniej psy znalaz³y j¹ po zapachu krwi. Wtedy - jak to mówi¹ - "ju¿ po ptokach".</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_0">
        <text>Dawno siê nie widzieliœmy, Kilorik!</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_1">
        <text>Sektor? Có¿, nie spodziewa³em siê, ¿e Ciê tu zobaczê. Wiêc zdecydowa³eœ siê przyjœæ po nagrodê?</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_2">
        <text>Tak. Ale zamiast nagrody otrzyma³em kontrakt, którego nie potrzebowa³em.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_3">
        <text>Ach, to w jego stylu. Nie lubi rozdawaæ rzeczy ani pieniêdzy ka¿demu, kto tu przyjecha³, nawet jeœli pomogli jego w³asnym badaczom. Zamiast tego oferuje ludziom umowy za ogromne pieni¹dze i nie tylko. Mo¿e uda mi siê Ciê przekonaæ, ¿e kontrakt bêdzie lepszy ni¿ jakakolwiek inna nagroda?\nJe¿eli miêdzy nami s¹ nie tylko pieni¹dze... Niemal ka¿da osoba, która zgodzi siê wype³niæ kontrakt badacza, otrzymuje w nagrodê przedmioty wykonane w laboratorium podczas dalszej pracy. Równie¿ prace, których nie otrzymuj¹ uczestnicy innych rodzajów umów. Realizujê kontrakty ju¿ drugi rok, a zobacz, jak¹ zbrojê mi dali. To najlepsza ochrona zarówno w Zonie, jak i na ca³ym œwiecie. Oprócz zamkniêtego uk³adu oddechowego obejmuje równie¿ najlepsz¹ ochronê przed anomaliami oraz bardzo wysoki poziom ochrony przed pociskami i wybuchami. I, jak rozumiesz, takiej zbroi nie ma nigdzie indziej. Radzi³bym wiêc nie k³óciæ siê z Jekyllem, i tak masz ju¿ wiêcej szczêœcia ni¿ ktokolwiek inny.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_4">
        <text>W ka¿dej chwili mo¿e siê ze mn¹ skontaktowaæ partner, który bêdzie potrzebowa³ pomocy w eksterminacji cz³owieka, który zniszczy³ wszystkie nasze jednostki. W ogóle nie mam czasu na wykonywanie zadañ naukowców.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_5">
        <text>Hm... Naprawdê?</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_6">
        <text>A skoro ju¿ o tym mowa, zaproponowa³ mi kontrakt, kiedy poprosi³am go o informacje o tym cz³owieku. A kiedy powiedzia³ o nagrodzie za pomoc Tobie - sp³awi³em ten kontrakt.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_7">
        <text>To ju¿ by³o nie³adne. Musia³ albo zaproponowaæ kontrakt jako nagrodê za pomoc lub informacjê. Szczerze mówi¹c, zgadzam siê, ¿e zas³ugujesz na coœ wiêcej ni¿ mo¿liwoœæ œmierci w anomaliach lub od k³ów rotanów. Normalnie powinieneœ dostaæ jeden z kombinezonów naukowych, ale najwyraŸniej profesor nie k³ama³, mówi¹c, ¿e w tej chwili ich brakuje. Có¿, moim b³êdem by³o powiedzieæ mu o Tobie. Proszê, weŸ to. To moja nagroda za pierwszy kontrakt - kwit, dziêki któremu mog³em za darmo nabyæ jeden z wybranych przeze mnie kombinezon naukowy od profesora. Nigdy go nie u¿y³em, ale nie zaszkodzi³oby Ci, bior¹c pod uwagê to, co masz na sobie w tej chwili.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_help_0">
        <text>Jaki kombinezon poleci³byœ wzi¹æ z uwagi na poziom ochrony?</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_help_1">
        <text>Najs³abszy jest stalkerski "SEVA", poniewa¿ wszystkie inne kombinezony naukowe s¹ zasadniczo jego modyfikacjami. Najmocniejsze kombinezony nale¿¹ do grup "Monolit" i "Czystego Nieba" \n Stroje ekologów maj¹ cztery poziomy ochrony - s³aby (pomarañczowy), œredni (zielony), silny (bia³y) i najwy¿szy (niebieski). \n Nawiasem mówi¹c, zamiast skafandra, mo¿esz po prostu poprosiæ o pieni¹dze za niego, a otrzymasz pe³n¹ cenê skafandra naukowego. Ale skoro ju¿ nie jesteœ w najlepszych stosunkach z profesorem, jest ma³o prawdopodobne, ¿e da Ci pieni¹dze na najdro¿szy kombinezon. A jeœli chcesz wzi¹æ go, a potem sprzedaæ, nie dostaniesz za niego nawet po³owy wartoœci. Taka ekonomika.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_0">
        <text>Wygl¹da na to, ¿e trochê przesadzi³em...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_1">
        <text>Wiem, ¿e to g³upie pytanie, ale co do diab³a zrobi³eœ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_10">
        <text>Dobra, znalaz³eœ coœ w tym tunelu?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_11">
        <text>By³a anomalia, w której znalaz³em jeden artefakt. Wszystkie drzwi by³y zamkniête, nigdzie nie by³o prze³¹czników.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_12">
        <text>Rozumiem. W tym przypadku schodzimy w dó³.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_13">
        <text>Dobra, najpierw wykoñczê Szkira.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_14">
        <text>Poczekaj jeszcze.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_15">
        <text>Czemu?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_16">
        <text>Wyjaœniê, kiedy ju¿ zejdziemy. Mam plan. Nie martw siê. Kiedy wrócisz - bêdzie Twój. Póki co mo¿e nam siê jeszcze przydaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_17">
        <text>Skoro tak mówisz. W ka¿dym razie nie ma sensu teraz siê z Tob¹ spieraæ. Schodzimy.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_2">
        <text>W³az ani drgn¹³, wiêc postanowi³em podpi¹æ do niego granat. I wygl¹da na to, ¿e odlecia³.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_3">
        <text>Nie zrani³ Ciê wybuch?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_4">
        <text>Intepretacja mo¿liwoœci zniszczenia organizmu cz³owieka w sposób chemiczny i fizyczny na mnie nie dzia³aj¹.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_5">
        <text>..¯e co?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_6">
        <text>Pierdol siê, chcia³em powiedzieæ, ¿e dopóki jestem w postaci potwora, nie obchodz¹ mnie eksplozje i skutki anomalii.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_7">
        <text>A ten zwêglony prêt co le¿y?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_8">
        <text>Tak po prostu zosta³ uderzony przez eksplozjê. Nie mia³ czasu na ucieczkê - skrêci³ nogê. A by³o tyle rozmów o noszeniu kombinezonu!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_9">
        <text>Od niego i kontrakty nie by³y szczególnie dobre.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_0">
        <text>Wygl¹da na to, ¿e moja elektromechanika dzia³a³a. Otworzy³y siê drzwi do centralnego pomieszczenia. Jak naukowcy nie domyœlili siê tego wczeœniej?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_1">
        <text>Rzeczywiœcie.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_2">
        <text>Ale te drzwi s¹ nadal zamkniête. No dobrze, przeszukuj¹c to pomieszczenie, mo¿e znajdziemy coœ interesuj¹cego pod wzglêdem dokumentów. Zainteresowa³ mnie te¿ ten w³az.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_3">
        <text>OK, przeszukajmy to miejsce.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_0">
        <text>I jak, Sektor, znalaz³eœ coœ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_1">
        <text>Z tego, co nam pomo¿e siê wydostaæ – nic. Próbowa³em te¿ podnieœæ w³az, ale wydawa³o siê, ¿e jest przyspawany - nie by³o mo¿liwoœci, aby go ruszyæ.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_2">
        <text>Bardzo interesuj¹ce. S³uchaj, Sektor, w pobli¿u tego pokoju i drzwi, które wed³ug Szkira prowadz¹ do wyjœcia, by³ jakiœ tunel. Spojrza³eœ na to?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_3">
        <text>Jak powiedzieæ... nie do koñca.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_4">
        <text>Mo¿e tam te¿ jest coœ ciekawego. Co powiesz na rozdzielenie siê? IdŸ zobaczyæ, co tam jest, a ja spróbujê rozwi¹zaæ problem z w³azem.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_5">
        <text>Ani drgnie.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_6">
        <text>Tobie mo¿e i nie uda siê go ruszyæ lecz moja metoda mo¿e zadzia³aæ.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_7">
        <text>Powodzenia w takim razie.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_0">
        <text>Tu jest piêknie.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_1">
        <text>Zw³aszcza ci krwiopijcy w s³oikach. Najpiêkniejsza rzecz, jak¹ widzia³em na tym œwiecie.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_10">
        <text>Tak. Ta czêœæ jest pe³na tuneli. Potem biorê te po bokach, a na Tobie jest centralne pomieszczenie i wszystko, do czego doprowadzi.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_11">
        <text>W porz¹dku.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_2">
        <text>Heh, masz poczucie humoru. Dobra, skoro tu jesteœmy, wyjaœniê Ci, dlaczego prosi³em Ciê, ¿ebyœ jeszcze nie zabija³ dupka. Prawdê mówi¹c, jestem prawie pewien, ¿e zna zapasowy sposób wydostania siê z laboratorium..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_3">
        <text>A sk¹d to wzi¹³eœ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_4">
        <text>Nie by³by tak pewny swoich s³ów i czynów, gdyby zrozumia³, ¿e jest skazany na wiecznoœæ tutaj. Dlatego, gdy le¿a³, pod³¹czy³em do niego urz¹dzenie œledz¹ce. Mam jeszcze z czasów Wolnoœci. Dziêki temu trackerowi bêdziemy mogli okreœliæ jego lokalizacjê. Jeœli nagle wstanie i zacznie gdzieœ iœæ, zobaczê to. Jeœli zniszczy czujnik, sygna³ zostanie utracony i po niego wrócimy.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_5">
        <text>Czyli chcesz w ten sposób wy³udziæ od niego informacjê o wyjœciu, jeœli takowe jest w ogóle?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_6">
        <text>Mo¿na tak powiedzieæ. Niech nam przynajmniej jakoœ pomo¿e, póki mamy ten sam cel.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_7">
        <text>Niez³y plan. I ju¿ myœla³em, ¿e jesteœ z nim w zmowie.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_8">
        <text>Czy jestem a¿ takim idiot¹? Nie, na pewno potrafiê wygl¹daæ, ale to nie znaczy, ¿e nim jestem. I choæ w prawdzie jestem trochê idiot¹, ale nie na tyle, by stan¹æ po stronie takich ludzi jak on.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_9">
        <text>Nic nie szkodzi. Mamy teraz du¿o pracy - musimy zbadaæ pierwsze piêtro laboratorium.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_0">
        <text>I jak, odkopa³eœ co nie co?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_1">
        <text>Tam by³ kolejny nowy artefakt. Znalaz³em te¿ dokumenty, które mówi¹, ¿e te artefakty mog¹ byæ u¿ywane w tym w³aœnie laboratorium.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_10">
        <text>Otó¿ to. Wiêc idŸ. Bêdê Ci towarzyszyæ, na wszelki wypadek.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_11">
        <text>To idziemy.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_2">
        <text>Co jest?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_3">
        <text>Sam dokument nawi¹zuje do listy eksperymentów przeprowadzonych przez niejakiego profesora Jekylla seniora.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_4">
        <text>Co powiedzia³eœ? Jekyll starszy? Czy tata naszego profesora jest zamieszany w to, co siê tutaj wydarzy³o?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_5">
        <text>Ca³kiem mo¿liwe.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_6">
        <text>Kiedy wyjdziemy, na pewno mu to poka¿emy. Dla Ciebie i dla mnie to drobiazg, ale dla niego to kwestia ¿ycia.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_7">
        <text>Có¿, przynajmniej musimy najpierw wyjœæ st¹d. Znalaz³eœ coœ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_8">
        <text>Tutaj, podobnie jak w górnym tunelu, s¹ zamkniête drzwi i anomalie. Ale nie mogê sprawdziæ, czy jest tu artefakt - albo zapomnia³em detektora, albo gdzieœ go zgubi³em. Wiêc to zale¿y od Ciebie, Sektor. Najprawdopodobniej w ostatnim tunelu znajduje siê artefakt. I tak jak powiedzia³eœ, jeœli znajdziemy wszystkie cztery, mo¿emy siê st¹d wydostaæ. Có¿, bo jeœli nie...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_9">
        <text>Prawdê mówi¹c, lepsze to ni¿ nic.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_0">
        <text>Umieœci³em wszystkie artefakty, po czym ka¿da z kamer zaczê³a wytwarzaæ efekty z tych samych artefaktów. Wygl¹da na to, ¿e pomimo opuszczenia laboratorium, czêœæ znajduj¹cych siê w nich urz¹dzeñ nadal dzia³a.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_1">
        <text>I nikt nie wie, kiedy po raz ostatni coœ tu uruchamiano.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_2">
        <text>Wiêc w taki sposób profesor pozyska³ energiê przez te kapsu³y? To naprawdê godne podziwu.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_3">
        <text>Najwa¿niejsze, ¿e nam to pomo¿e...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_0">
        <text>Wreszcie ktoœ sobie o mnie przypomnia³!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_1">
        <text>Infernis, te¿ tu jesteœ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_2">
        <text>Tak, wydaje siê, ¿e jesteœmy tutaj w tym samym czasie. Wiêc co pamiêtasz bracie?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_3">
        <text>Pamiêtam.. Jak pi³em z Tob¹ w bunkrze. Tak porz¹dnie.. Cholera, znowu g³owa pêka!..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_4">
        <text>Wiêc œmia³o. Napiliœmy siê, a potem co?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_5">
        <text>Potem pamiêtam urywki.. Poszliœmy gdzieœ, powiedzia³eœ, ¿e znasz dobre miejsce. Wtedy ju¿ byliœmy w jakimœ korytarzu to krzyczysz, ¿e mnie przed czymœ uratujesz. S³ychaæ by³o te¿ tam krwiopijców.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_6">
        <text>Cholera jasna, pamiêtam z tego tylko krwiopijców i te¿ fragmenty.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_7">
        <text>No to wpadliœmy. To co teraz zrobimy?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_8">
        <text>Ach, coœ mi siê jeszcze przypomnia³o! Krótko mówi¹c, w tym laboratorium, tylko nie na korytarzu, ale w pokoju, budzê siê le¿¹c na pod³odze, nagi i wyczerpany. A potem usiad³a na mnie.. Kobieta krwiopijca! Nie od razu zorientowa³em siê, co chce ze mn¹ zrobiæ, ale w koñcu…</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_9">
        <text>Co za horror ... powiedzia³bym nawet - pizdziec...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_0">
        <text>Otó¿ to. Dobra, koniec tematu. Szczerze, Sektor, mam ju¿ doœæ tych krwiopijców. W agropromowych podziemiach s¹ krwiopijcy, w lesie na Zapomnianych Ziemiach s¹ krwiopijcy, nawet w tym laboratorium s¹ krwiopijcy!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_1">
        <text>Masz z nimi trochê szczêœcia. Albo coœ ich do Ciebie przyci¹ga.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_2">
        <text>Cholera... To jest... A-ach, kurwa...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_3">
        <text>Co to jest, Infernis?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_4">
        <text>Zdaje mi siê.. Sektor, tylko nie bój siê.. Teraz wybierzemy sie.. st¹d...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_5">
        <text>W jakim sensie?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_0">
        <text>... \n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default]Co to, kurwa, by³o?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_1">
        <text>Infernis? Jak siê czujesz?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_2">
        <text>Lepiej ni¿ zwykle. Nie s¹dzi³em, ¿e bêdê musia³ pokazywaæ to ludziom, a nawet zostawiaæ ich przy ¿yciu.\n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default]To Ty mog³eœ przez ten ca³y czas uwolniæ? \n%c[ 255,238,153,26]Infernis\n%c[default]Niezupe³nie. Nie kontrolujê takiej transformacji mojego cia³a, ale z jakiegoœ powodu po s³owach Sektora poczu³em, ¿e transformacja siê zaczê³a.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_3">
        <text>Dobra, nie przejmuj siê. Najwa¿niejsze, ¿e jesteœmy teraz wolni i mo¿emy szukaæ wyjœcia.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_4">
        <text>Jesteœ pewny? I to jest pytanie do Szkira. Ani ja, ani Sektor Ci nie ufamy. Czy myœlisz, ¿e mamy jakiœ powód, aby utrzymaæ Ciê przy ¿yciu?\n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default]Przynajmniej fizycznie nie bêdziesz w stanie tego zrobiæ, poniewa¿ moja zbroja jest pokryta artefaktem energii , dziêki czemu jestem chroniony przed kulami, eksplozjami i innymi obra¿eniami. Jeœli wykona³eœ misje Jekylla, wiesz o czym mówiê.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_5">
        <text>Powiedzmy..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_6">
        <text>%c[255,238,153,26]Infernis\n%c[default]...\n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default] Dodatkowo nie mam teraz ¿adnej broni. Dlatego nie bêdê móg³ zastrzeliæ ¿adnego z was wy szczury, nawet gdybym mia³ taki zamiar.\n%c[255,238,153,26]Infernis\n%c[default]W porz¹dku, wyjdziemy z st¹d we trzech. A potem rozwi¹¿emy wszystkie nasze pytania.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_7">
        <text>B¹dŸdzie cicho.. Znowu coœ s³yszê...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_0">
        <text>Tak. Drzwi. Te prowadz¹ce do pokoju centralnego.\n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default]Te drzwi prowadz¹ do laboratorium!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_1">
        <text>Mo¿na je jakoœ otworzyæ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_2">
        <text>O ile wiem, te drzwi s¹ otwierane przez pobliskie prze³¹czniki.\n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default]Nie, te drzwi otwieraj¹ siê tylko z zewn¹trz.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_3">
        <text>To jak wtedy te drzwi siê zamknê³y?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_4">
        <text>Albo siê zaciê³y, albo Szkir mo¿e coœ dopowiedzieæ.\n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default]Chcia³bym, ¿ebyœ nie by³ takim idiot¹. Ja te¿ chcê siê st¹d wydostaæ, po co Ciê teraz oszukiwaæ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_5">
        <text>Mo¿e spróbujê skontaktowaæ siê z Sithem? Przeœlê mu swoje wspó³rzêdne, jednoczeœnie dowiemy siê gdzie jesteœmy. Otworzy drzwi z zewn¹trz, a wtedy na pewno bêdziesz martwy, Szkir.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_6">
        <text>...\n%c[255,1,255,255]Szkir\n%c[default]Ju¿ mnie chuj strzela przez te Twoje próby zabicia mnie. Czy zapomnia³eœ, co powiedzia³em o mojej zbroi? Ani kule, ani no¿e jej nie przebij¹.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_7">
        <text>Jeszcze znajdziemy na to sposób. Nie masz broni, wiêc teraz wszystko bêdzie dobrze.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_0">
        <text>Jak siê masz, Sektor? ¯yjesz chocia¿?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_1">
        <text>Cholera jasna... Jestem taki przykuty... Jeszcze kac nie odpuœci³...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_2">
        <text>Cholera, zupe³nie zapomnia³em, ¿e jesteœmy z Tob¹..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_3">
        <text>Zaraz chyba rzygnê...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_4">
        <text>Uspokój siê, Sektor! Nie tutaj i nie teraz! Teraz wszystko zrobiê sam. Nie jestem wielkim elektrykiem, ale jednak...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_5">
        <text>Co chcesz robiæ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_0">
        <text>Ju¿ siê obudzi³eœ, paskudo?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_1">
        <text>Ten g³os...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_10">
        <text>Wiêc Sith te¿ prze¿y³? Super, dobre wieœci, pozwolê Ci ¿yæ, kiedy st¹d wyjdziemy. Oczywiœcie, jeœli w ogóle wyjdziemy...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_11">
        <text>Masz problemy z poczuciem humoru, czy naprawdê myœlisz, ¿e mo¿esz mi coœ zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_12">
        <text>Poniewa¿ oboje jesteœmy zwi¹zani tymi krzy¿ami, wygl¹da na to, ¿e na razie bêdziemy musieli pracowaæ jako zespó³. Spróbuj sobie przypomnieæ, jak siê tu znalaz³eœ.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_13">
        <text>Ja... pamiêtam jak Infernis i ja... Czekaj, gdzie jest Infernis?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_2">
        <text>Nigdy nie s¹dzi³em, ¿e Ciê znowu zobaczê, ocala³y najemniku.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_3">
        <text>Szkir? To Ty?!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_4">
        <text>Szkir, to ja. Dlaczego krzyczysz, Sektor? Tak czy inaczej, prawdopodobnie siê st¹d nie wydostaniemy. Czy pamiêtasz coœ z tego, jak siê tu znalaz³eœ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_5">
        <text>Jak siê tu dosta³eœ, szumowino?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_6">
        <text>Nawet gdybym pamiêta³, nadal nie powiedzia³bym tego komuœ takiemu jak Ty. Czy nadal jesteœ w Zonie, ¿eby mnie zabiæ?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_7">
        <text>G³upsze ni¿ to pytanie, s¹ gwoŸdzie wbite w Twoje rêce. Zniszczy³eœ grupy Alpha i Gamma, zabi³eœ Kane'a i Fobosa i spowodowa³eœ, ¿e nasz ostatni kontrakt siê nie powiód³. To nie w moim stylu puœciæ zdrajcê, który równie¿ marnowa³ mój czas i prawie mnie zabi³.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_8">
        <text>Có¿, nadal siê dziwiê, ¿e nie umar³eœ, ze swoj¹ emocjonalnoœci¹. Nasz moralisto.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_9">
        <text>I myœla³eœ, ¿e pozwolimy Ci odejœæ bezkarnie? Sith i ja powiesimy Twoje martwe cia³o nad mostem w Czerwonym Lesie, gdzie zabi³eœ Gammê.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_end_0">
        <text>Hej, anarchisto, jesteœ pewien, ¿e interesuje nas, co tam by³o z krwiopijcami?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_end_1">
        <text>Lepiej siê zamknij, Szkir. Próbuje coœ sobie przypomnieæ, w przeciwieñstwie do Ciebie.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_0">
        <text>Có¿, urazi³eœ siê? Nie mo¿esz skontaktowaæ siê z Sithem, jesteœmy zbyt g³êboko. Albo ju¿ zdech³ gdzieœ.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_1">
        <text>Zamknij gêbê.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_2">
        <text>A co z tym?\n%c[255,238,153,26]Infernis\n%c[default]Chwileczkê, ludzie! W szafce elektronicznej znalaz³em jakieœ przewody, które z jakiegoœ powodu zwisaj¹. Jeœli dobrze je pod³¹czyæ, mo¿e coœ nam siê uda i sezam siê otworzy. A teraz pytanie do wszystkich tutaj nie umar³ych: kto uczy³ siê na elektryka i mo¿e rozwi¹zaæ ten problem?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_3">
        <text>Coœ tam wiem. Wiêc mogê spróbowaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_0">
        <text>Potrzebujê porady w sprawie aktualnego zadania.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_1">
        <text>S³ucham Ciê uwa¿nie. Co dok³adnie chcesz wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_10">
        <text>W lesie na po³udniowy wschód od bunkra. Nie wiem dok³adnie, gdzie to jest, ale sam las sk³ada siê z dwóch ma³ych brzegów oddzielonych bagnem.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_11">
        <text>Och, to dobre pytanie. „Smocze oko” to ognisty artefakt, wiêc znalezienie go mo¿e byæ szczególnie trudne. Kiedy dotar³eœ do tego miejsca, najprawdopodobniej zauwa¿y³eœ ognist¹ kometê przelatuj¹c¹ z lewej strony. A wiêc w tym miejscu znajduje siê archanomalia „Pentagram”, z anomaliami ognistymi, lataj¹c¹ komet¹ i mutantami, które dziêki d³ugiemu tam przebywaniu nabra³y silnych w³aœciwoœci ochronnych.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_12">
        <text>Nie mogê jednoznacznie odpowiedzieæ na to pytanie. Na eskortê przez stosunkowo niewielki obszar, ale jednoczeœnie pe³en niebezpieczeñstw na ka¿dym zakrêcie, przewodnicy lub zwykli stalkerzy zabraliby niema³¹ kwotê. Z drugiej strony w ca³ej Strefie Wykluczenia panuje niebezpieczeñstwo, ale nie ka¿dy weŸmie 5000 hrywien za eskortê lub pomoc. Myœlê, ¿e cena bêdzie œrednia, oko³o 800-1200 UAH. Ale jedno mogê powiedzieæ na pewno - jeœli chcesz zatrudniæ grupê stalkerów, to najprawdopodobniej bêdziesz musia³ zap³aciæ wszystkim z góry.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_13">
        <text>Czego powinienem oczekiwaæ od tego miejsca?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_14">
        <text>Góry? Co tam na mnie czeka?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_15">
        <text>Na co mam siê przygotowaæ w tym lesie?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_16">
        <text>Jakie mutanty?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_17">
        <text>Nie wiem, czy mogê powiedzieæ z pewnoœci¹, ale jeden z naszych naukowców zauwa¿y³ nowe odmiany artefaktów w innych miejscach. Ale tam pojawiaj¹ siê znacznie rzadziej ni¿ w tych.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_18">
        <text>Stalkerzy zombie. Kiedy Ciê zobacz¹, najprawdopodobniej zaczn¹ strzelaæ. Tak naprawdê nie musisz z nimi walczyæ. Przynajmniej nie ze wszystkimi - wystarczy znaleŸæ miejsce, w którym nie zostaniesz zauwa¿ony i zakraœæ siê do miejsc, w których mog¹ pojawiæ siê artefakty. Jeœli któryœ Ciê zauwa¿y jest szansa ¿e gdy zabijesz go po cichu to bêdziesz mia³ spokój. W innym wypadku zaalarmuje to resztê zombie. Ale strefa promieniowania PSI to inna sprawa. Zdecydowanie polecam przygotowaæ siê do wypadu i zaopatrzyæ siê w odpowiednie stymulanty psychoobronne.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_19">
        <text>Co zaskakuj¹ce, stalkerzy ostatnio nie zauwa¿yli tam ¿adnych œladów mutantów. Jedynym istotnym zagro¿eniem s¹ anomalie grawitacyjne. Nie mo¿na ich tymczasowo dezaktywowaæ za pomoc¹ œrub, wiêc b¹dŸ ostro¿ny. Jeœli wpadniesz do jednego z nich, bardzo trudno bêdzie Ciê zeskrobaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_2">
        <text>Gdzie mogê szukaæ "Helu"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_20">
        <text>Mutanty wodne. Czasami wychodz¹ na l¹d, ale wiêkszoœæ czasu spêdzaj¹ na chemicznych bagnach. Wci¹¿ s¹ ma³o zbadane, wiêc ich czêœci cia³a te¿ by mi nie przeszkadza³y. Nawiasem mówi¹c, to prawda.\nNazywamy te potwory "rotanami". Poruszaj¹ siê bardzo szybko, trudno je zobaczyæ w trawie, wiêc b¹dŸ ostro¿ny. Sam las jest niewielki, wiêc najprawdopodobniej siê w nim nie zgubisz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_21">
        <text>Snorki. Myœlê, ¿e musia³eœ mieæ z nimi stycznoœæ, s¹ doœæ powszechne w Strefie Wykluczenia. Ale to s¹ niezwyk³e snorki. Jak wspomnia³em, przez d³ugie przebywanie w ognistych strefach anomalii, przyzwyczaili siê ju¿ do temperatury, ich skóra stwardnia³a do stopnia nieprzepuszczalnoœci. Dlatego zabicie ich bêdzie nieco trudniejsze ni¿ zwyk³ych. Warto te¿ zauwa¿yæ, ¿e jeden z moich g³ównych wykonawców zarejestrowa³ obecnoœæ jeszcze bardziej niezwyk³ego potwora w Pentagramie. Podobny jest do snorka, ale jego wygl¹d jest... jeszcze brzydszy od innych. A najgorsze jest to, ¿e nie ustaliliœmy jeszcze ¿adnych jego w³aœciwoœci. B¹dŸ bardzo ostro¿ny, gdy na niego wpadniesz. Byæ mo¿e najlepsz¹ rzecz¹, jak¹ mo¿na zrobiæ w tej sytuacji, by³oby ucieczka, dopóki nie odpuœci sobie i mo¿na kontynuowaæ poszukiwania artefaktu.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_22">
        <text>Dziêki, to wszystko.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_3">
        <text>Gdzie mogê znaleŸæ "Bazyliszka"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_4">
        <text>Gdzie mogê znaleŸæ "Monolit"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_5">
        <text>Gdzie mogê znaleŸæ "Oko Smoka"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_6">
        <text>Ile mogê zaoferowaæ stalkerom, aby po wykonaniu zadania nie zostaæ na minusie?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_7">
        <text>Czy koniecznie muszê szukaæ tu artefaktów?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_8">
        <text>"Hel" jest artefaktem elektrostatycznym, wiêc jego przybli¿one po³o¿enie to strefa anomalii elektrycznych, co potwierdzaj¹ instrumenty. W Twoim przypadku jest to opuszczony budynek na pó³nocny zachód od wejœcia do bunkra. Zwykle pojawiaj¹ siê tam artefakty elektrostatyczne.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_9">
        <text>Na pierwszy rzut oka myœla³em, ¿e podobnie jak Hel, jest artefaktem elektrostatycznym. Ale ku mojemu zdziwieniu ustali³em teraz jego po³o¿enie w anomalii grawitacyjnej. S¹ to góry na pó³nocny wschód od bunkra.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_0">
        <text>Co dalej z kontraktem? Kiedy, nawiasem mówi¹c, siê skoñczy?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_1">
        <text>Niewiele ich zosta³o. Ale teraz Twoje zadania stan¹ siê naprawdê trudne. Musisz byæ bardzo ostro¿ny, aby po prostu prze¿yæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_10">
        <text>Wiêc ruszam w³aœnie teraz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_2">
        <text>PrzejdŸ do rzeczy.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_3">
        <text>Faktem jest, ¿e w lesie, który znajduje siê niedaleko naszego bunkra, oprócz potworów wodnych jest jeszcze jeden. Nikt go jeszcze nie zauwa¿y³, ale rotany s¹ przynajmniej fizycznie niezdolne do takich ataków. Cia³o, które wpad³o w szpony tego mutanta, doznaje powa¿nych ran na poziomie szyi.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_4">
        <text>Krwiopijcy, tak?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_5">
        <text>Wiêc s³ysza³eœ o tych potworach?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_6">
        <text>Domyœla³em siê, ¿e stalkerzy o nich opowiadali.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_7">
        <text>Tak… To s¹ krwiopijcy. Problem polega jednak na tym, ¿e wyœledzenie ich w lesie jest prawie niemo¿liwe, a jednoczeœnie nie mo¿na zwabiæ stra¿ników bunkra do otwarcia ognia - po prostu nie wype³zaj¹ na centymetr do lasu. Co wiêcej - jesteœ pierwsz¹ osob¹, która wysz³a z tego lasu ¿ywa, odk¹d zauwa¿ono tam potwora.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_8">
        <text>I z tego powodu pomyœla³eœ, ¿e bêdê mia³ wiêksz¹ szansê na znalezienie i zabicie go?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_9">
        <text>Naprawdê podoba mi siê, ¿e doskonale mnie rozumiesz. Twoim zadaniem jest wytropienie i zabicie tych potworów, które nie pozwalaj¹ nam na dalsz¹ eksploracjê anomalnej strefy wewn¹trz lasu. Poniewa¿ jest to niezwykle wa¿na misja, której niepowodzenie jest niedopuszczalne, wyœlê z Tob¹ jeszcze trzech - mo¿esz ich uznaæ za tymczasowych partnerów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_0">
        <text>Profesorze...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_1">
        <text>Co siê sta³o? Dusisz siê, co siê tam sta³o?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_2">
        <text>Ledwo wydosta³em siê stamt¹d. Krwiopijca zabi³ wszystkich...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_3">
        <text>Co... Jak to siê mog³o staæ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_4">
        <text>Jeden ze stalkerów poszed³ na przynêtê, w ci¹gu kilku sekund by³ ju¿ rozdarty na kawa³ki. Krwiopijca ca³y czas siê ukrywa³, wiêc nikt nie móg³ go wytropiæ i trafiæ. Ledwie siê obejrza³em a ju¿ wszyscy le¿eli. Jakoœ uda³o mi siê uciec.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_5">
        <text>NajwyraŸniej pope³ni³em ogromny b³¹d. Zamiast patrzeæ na poziom umiejêtnoœci stalkerów, da³em wszystkim kamizelkê kuloodporn¹ i mia³em nadziejê, ¿e to wystarczy. Ale, jak siê okaza³o, nic nie zast¹pi doœwiadczenia. Przepraszam, ¿e to siê sta³o... Odpocznij na razie. Muszê pomyœleæ, co dalej. Postaraj siê wystarczaj¹co du¿o spaæ, to pomo¿e Ci zmniejszyæ stres zwi¹zany z tym doœwiadczeniem.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_0">
        <text>Infernis i ja wykoñczyliœmy tego krwiopijcê.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_1">
        <text>¯e co wy, przepraszam, zrobiliœcie? Ten krwiopijca, który niedawno zabi³ trzech stalkerów, jest ju¿ martwy?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_2">
        <text>Oto jego macki. Czarny, nie tak jak reszta krwiopijców. Infernis pomóg³ mi sobie z tym poradziæ i mo¿e potwierdziæ moje s³owa.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_3">
        <text>Niesamowite! Czyli naprawdê wam siê uda³o? Jestem bardzo zaskoczony Twoim szczêœciem i si³¹ woli. Naprawdê nie pope³ni³em b³êdu, kiedy da³em Ci te obie umowy.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_4">
        <text>Co z nagrod¹?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_5">
        <text>Czy pamiêtasz swoje pierwsze zadanie polegaj¹ce na odnalezieniu czterech artefaktów? Uda³o mi siê przeprowadziæ z nimi kilka eksperymentów, w zwi¹zku z czym uzyska³y zupe³nie inny wygl¹d, ale ich dzia³anie pozosta³o takie samo jak przed eksperymentami. WeŸ to, to Twoja pierwsza "specjalna" nagroda za wykonanie mojego kontraktu.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_drunk_dialog_0">
        <text>Profesorze, gdzie byliœmy z Infernisem przez te trzy godziny?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_drunk_dialog_1">
        <text>Trzy godziny? Skarbeñku, was dwoje nie by³o przez TRZY DNI! A jak dosta³aœ siê do bunkra, skoro nie s³ysza³em jak wchodzisz?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_0">
        <text>Pozdrowienia.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_1">
        <text>Co Ciê tu sprowadza, skarbeñku? Wygl¹dasz na bardzo zmêczonego.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_10">
        <text>Nie myœla³em o tym, profesorze.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_11">
        <text>Uwa¿am, ¿e ¿adnych potrzebnych informacji nie nale¿y przekazywaæ za darmo. Dlatego nie masz innego wyjœcia, jak tylko zaakceptowaæ moje warunki. Có¿, mo¿esz spróbowaæ sam ich znaleŸæ, ale w takim razie dlaczego przeby³eœ tak d³ug¹ drogê? Jestem pewien, ¿e by³byœ zmêczony podró¿¹.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_12">
        <text>I to delikatnie mówi¹c...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_13">
        <text>Ponadto oprócz informacji otrzymasz przyzwoit¹ nagrodê za pomyœlne ukoñczenie wszystkich niezbêdnych badañ. Nie s¹dzê, ¿eby pieni¹dze kogoœ krzywdzi³y.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_14">
        <text>Wiesz, jak przekonaæ, profesorze. Dobra, umowa to umowa.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_15">
        <text>Idealne rozwi¹zanie! Teraz zidentyfikujê dane z Twojego PDA i zawrzemy umowê. Wiêc chwileczkê... Wszystko gotowe. Pierwsze zadanie nie bêdzie takie trudne, ale z czasem zrozumiesz jego istotê. Powiedz mi, kiedy bêdziesz gotowy, a przedstawiê Ci szczegó³y. W miêdzyczasie mo¿esz odpocz¹æ - bardzo blisko znajduje siê pokój z bezp³atnym ³ó¿kiem. Mo¿esz te¿ eksplorowaæ okolicê, bo najprawdopodobniej wczeœniej tu nie by³eœ. To doœæ niebezpieczne miejsca, ale nasi ludzie jakoœ sobie radz¹. Powodzenia.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_2">
        <text>Potrzebujê od Ciebie informacji, profesorze. S³ysza³em, ¿e mo¿esz coœ wiedzieæ o niektórych stalkerach. S³ysza³em równie¿, ¿e nie potrzebujesz pieniêdzy.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_3">
        <text>Zgadza siê, nie potrzebujê pieniêdzy. Czy mo¿esz okreœliæ, jakich informacji potrzebujesz?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_4">
        <text>Byæ mo¿e w Twojej bazie lub niedaleko od niej krêcili siê stalkerzy - w kombinezonach, których nikt nigdy nie widzia³. Mieli kombinezony podobne do grupy "Powinnoœæ", ale br¹zowe, z naszywkami bandytów. S¹ te¿ kombinezony, które wygl¹daj¹ jak kamufla¿owe stalkerskie, ale jednoczeœnie s¹ szare i równie¿ ze znakami bandytów. Prowadzi³a ich mezomorficzna sylwetka z blizn¹ na ³ysej g³owie. Wejœæ w szczegó³y, dlaczego muszê ich znaleŸæ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_5">
        <text>Nie warto - doskonale rozumiem, ¿e to z nimi Twoja osobista sprawa. Tak, ostatnio mieliœmy takich stalkerów, ka¿dego opisa³eœ bardzo dok³adnie, wiêc nie mo¿e byæ pomy³ki. Proponujê Ci uk³ad: zawrzemy ma³¹ umowê, zrealizujesz j¹, dostaniesz dobr¹ nagrodê i dowiesz siê, dok¹d poszli.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_6">
        <text>Kontrakt?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_7">
        <text>Tak, kontrakt. Kilka zadañ zwi¹zanych z badaniem artefaktów. To proste - jeœli jesteœ doœwiadczonym stalkerem, mo¿esz to zrobiæ w oko³o tydzieñ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_8">
        <text>Jakie do cholery badania? Nie rozumiesz ¿e nie mam na to czasu? NATYCHMIAST muszê ich znaleŸæ, w ka¿dej chwili mog¹ opuœciæ Zonê i nie mogê do tego dopuœciæ!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_9">
        <text>Proszê o uspokojenie, skarbeñku. W oparciu o to, co us³yszeli stra¿nicy bunkra, oni nie planuj¹ opuœciæ Strefy Wykluczenia w przez najbli¿szy miesi¹c. W zwi¹zku z tym masz czas – zarówno na niezbêdne w tej chwili badania, jak i na poszukiwanie ich. Oczywiœcie gdy dowiesz siê, dok¹d siê udali.\nPoniewa¿ nigdy Ciê nie spotka³em, chcê Ciê uprzedziæ - Jeœli chcesz mi groziæ, to pamiêtaj, ¿e zarówno w bunkrze, jak i na zewn¹trz s¹ ludzie, którzy... Powiedzmy sobie, ¿e nie pochwal¹ takich dzia³añ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_0">
        <text>Jestem gotowy na kontrakt. Jakie jest pierwsze zadanie?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_1">
        <text>Prawdê mówi¹c, oszuka³em Ciê, mówi¹c, ¿e zadanie bêdzie bardzo proste. Faktem jest, ¿e ostatnio nasz bunkier by³ obiektem czêstych ataków mutantów i zombie stalkerów. Oczywiœcie nasi ludzie walcz¹ bez problemu, bo s¹ ju¿ do tego przyzwyczajeni, ale tutaj problem jest inny. Mutanty te zaczê³y pojawiaæ siê bardzo blisko naszych baz, dlatego ataki nie ustaj¹. Ale prawdziwy problem polega na tym, ¿e wszystkie te mutanty znajduj¹ siê w miejscach, w których kiedyœ pojawia³y siê artefakty! Czy wiesz, czym s¹ artefakty?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_10">
        <text>Ha-ha-ha-ha, nie, no co Ty... To ju¿ najprawdopodobniej stalkerzy s¹ zainteresowani dobrobytem finansowym.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_11">
        <text>Co jeszcze powinienem wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_12">
        <text>Po rozpoczêciu realizacji zlecenia otrzymasz zestaw ochronny badacza - jest to najlepsza ochrona przed anomaliami ni¿ jakikolwiek pancerz stalkera. Jedyn¹ wad¹ jest to, ¿e ma s³ab¹ odpornoœæ na kule ze wzglêdu na brak w nim jakichkolwiek p³yt ochronnych. Poza tym oprócz czystki bêdziesz musia³ zdobyæ dla mnie kilka próbek anomalnej aktywnoœci, które bêd¹ widoczne dla zmodyfikowanego detektora, który oczywiœcie równie¿ otrzymasz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_13">
        <text>O jakich artefaktach mówimy?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_14">
        <text>Na d³ugo przed masowym pojawieniem siê mutantów jeden z wykonawców umieœci³ w ka¿dej anomalnej strefie skaner, dziêki któremu mogê zobaczyæ obecnoœæ artefaktów, a nawet, jakie s¹ to artefakty. I przy du¿ym szczêœciu s¹ to dok³adnie te, których teraz szczególnie potrzebujê! S¹ to nowe formacje, które praktycznie nigdzie siê nie pojawi³y od pierwszego odkrycia jakichkolwiek pozosta³oœci anomalnej aktywnoœci. Nie s¹ to artefakty, które od lat pojawiaj¹ siê w anomaliach i zosta³y praktycznie przebadane, choæ na bardzo s³abym poziomie. S¹ nowe. Chcia³bym dog³êbnie poznaæ ich w³aœciwoœci. Kiedy bêdziesz gotowy do wykonania zadania, dam Ci kombinezon, a tak¿e wizerunki.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_15">
        <text>Gotowy.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_16">
        <text>Wspaniale! Oto Twój kombinezon i szkice. Nie zapominaj, ¿e g³ównym celem Twojego zadania nie jest walka z potworami, ale znalezienie niezbêdnych artefaktów. Mam nadziejê, ¿e wrócisz ¿ywy i z wynikami..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_17">
        <text>Muszê siê jeszcze przygotowaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_18">
        <text>Dobrze. Powiedz kiedy bêdziesz ju¿ gotowy a ja przygotujê kombinezon i szkice.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_2">
        <text>Musia³em s³yszeæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_2_0">
        <text>Jestem gotowy. Daj mi te rysunki.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_2_1">
        <text>W³aœnie przygotowa³em wszystko. Proszê, weŸ to. Mam nadziejê, ¿e wszystko siê u³o¿y i bêd¹ wyniki. Pamiêtaj: nie zmuszam Ciê do natychmiastowego wykonania zadañ, ale pamiêtaj, ¿e w Twoim interesie jest jak najszybsze wykonanie umowy. I dam radê: mimo poœpiechu nie zapominaj o czujnoœci. G³ównym celem Twojego zadania jest odnalezienie niezbêdnych artefaktów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3">
        <text>Nie bardzo.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_0">
        <text>Wydaje siê, ¿e mam tu wszystkie artefakty. Drugi raz ju¿ tam nie zamierzam iœæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_1">
        <text>Niesamowite! Przynios³eœ wszystkie niezbêdne artefakty! Nie musisz siê martwiæ, drugi raz na pewno tam nie pojedziesz, chyba ¿e zechcesz. Myœlê, ¿e teraz potrzebujesz badania, czy nie jesteœ kontuzjowany lub coœ innego.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_2">
        <text>Badanie?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_3">
        <text>Nasi naukowcy maj¹ prawo do bezp³atnego leczenia urazów i ewentualnych rodzajów promieniowania, w tym radioaktywnego. Wiêc nie ruszaj siê, zaraz przeanalizujê....</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_4">
        <text>[Dalej...]</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_5">
        <text>Ju¿ gotowe. Wszystko z Tob¹ jest w najlepszym porz¹dku. Daj mi znaæ, kiedy bêdziesz gotowy do nastêpnego zadania.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_4">
        <text>Ju¿. A teraz te artefakty znajduj¹ siê pod pewn¹ "ochron¹" potworów. Nie mogê wysy³aæ odkrywców do stref anomalnych, bo osiedli³y siê w nich potwory - a jednoczeœnie nie mogê wysy³aæ tam ³owców, bo po prostu nie s¹ przystosowani do anomalnej aktywnoœci. A jeœli wys³aæ wszystkich - bezpieczeñstwo bunkra bêdzie zagro¿one!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_5">
        <text>Artefakty to specjalne cia³a, czêsto niewielkich rozmiarów, pojawiaj¹ce siê w obszarach wzmo¿onej aktywnoœci anomalii. Jedn¹ z ich cech jest to, ¿e maj¹ pewne w³aœciwoœci, które wp³ywaj¹ na organizm: czasami - lecznicze, czasami: szkodliwe, czasami - obie. Jednak te artefakty maj¹ wiele innych w³aœciwoœci - osobiœcie uwa¿am, ¿e s¹ prze³omem w nauce! Aby jednak nie zapychaæ mózgu niepotrzebnymi i niepotrzebnymi informacjami, wystarczy wiedzieæ, ¿e g³ównym przedmiotem moich badañ i studiów s¹ artefakty.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_6">
        <text>Zrozumia³em.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_7">
        <text>I zdecydowa³eœ wys³aæ mnie tam samego?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_8">
        <text>Formalnie - tak. Ale nie zapominaj, ¿e nikt Ci nie przeszkadza, aby wzi¹æ kogoœ za swojego partnera. Pytaj wokó³ bunkra, ale nie zapominaj, ¿e ma³o kto zgodzi siê za darmo.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_9">
        <text>Co, oni te¿ "nie interesuj¹ siê pieniêdzmi"? Czy zmusz¹ mnie do podpisania kolejnych 10 kontraktów?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_0">
        <text>Szczerze mówi¹c, masz dziwny system umów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_1">
        <text>Wiele osób mi to mówi. Zazwyczaj kontrakt oznacza wykonanie jednego du¿ego i z³o¿onego zadania, z du¿¹ nagrod¹ finansow¹. Mam wszystko podzielone albo na przedzia³ czasowy, albo na kilka ³atwiejszych zadañ. Przy okazji, przyby³eœ w sam¹ porê.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_2">
        <text>Tak? Co ju¿ siê sta³o?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_3">
        <text>W³aœnie uda³o mi siê rozgryŸæ instrukcje dla jednej z komór ciœnieniowych, których szukaliœcie dla mnie Ty i Chrust. Okazuje siê, ¿e wszystko jest zupe³nie inne ni¿ przy tych, które powsta³y do pracy z kamizelkami kuloodpornymi.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_4">
        <text>Do rzeczy, profesorze.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_5">
        <text>Jeœli w³o¿ymy w esencjê minimaln¹ zawartoœæ informacyjn¹, to do najwa¿niejszych w tej chwili badañ potrzebujê kilku próbek broni ró¿nych typów - lekkiej, œredniej, ciê¿kiej, w tym strzelb i karabinów snajperskich. W tej chwili nie mam ¿adnego z tych typów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_6">
        <text>Wiêc muszê znaleŸæ dla Ciebie jeden egzemplarz dla ka¿dego typu broni?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_7">
        <text>Jeden z moich kontaktów znalaz³ ostatnio skrzynkê, w której znajduj¹ siê ju¿ wszystkie potrzebne gatunki. Musisz tylko dostaæ siê na miejsce i zdobyæ broñ. Pos³aniec zgodzi³ siê spotkaæ z cz³owiekiem, którego wyœlê i zabraæ go tam.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_8">
        <text>Có¿, przynajmniej nie jest to kolejna strzelanina z potworami. Podaj mi wspó³rzêdne punktu, w którym powinniœmy siê spotkaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_0">
        <text>Kontakt jest martwy. Ma tylko PDA, na którym prawie wszystkie informacje s¹ zaszyfrowane.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_1">
        <text>Ostatnio coraz wiêcej moich ludzi znika. Zaczynam podejrzewaæ, ¿e ktoœ jest w to zamieszany. Ale do cholery, kto tego potrzebuje?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_2">
        <text>Cia³o mia³o zarówno skaleczenia, jak i rany postrza³owe. I coœ mi mówi, ¿e mutanci ju¿ przybyli do martwego stalkera.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_3">
        <text>Ca³kiem mo¿liwe. W ka¿dym razie podaj mi PDA kontaktu. Moi ludzie spróbuj¹ go z³amaæ, po czym dowiemy siê, gdzie znajduje siê sejf. W ka¿dym razie po tym bêdziesz mia³ ostatnie zadanie.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_4">
        <text>Po nim powiesz mi, gdzie poszed³ Szkir?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_5">
        <text>Masz absolutn¹ racjê. Teraz mo¿esz odpocz¹æ, skontaktujê siê z Tob¹, gdy wszystko siê skoñczy.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_0">
        <text>Jak siê masz, jesteœ ca³y?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_1">
        <text>Stara³em siê zachowaæ spokój, jednak martwiê siê o stalkerów, którzy zostali na zewn¹trz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_10">
        <text>Wyparowa³? Przy strzelaniu z broni?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_11">
        <text>Najprawdopodobniej oznacza to, ¿e energia ró¿nych artefaktów rezonuje ze sob¹, co oznacza, ¿e aby zdj¹æ ochronê, nie trzeba trafiaæ bezpoœrednio w cel – wystarczy, ¿e odparowany ³adunek nie jest daleko od niego – a energia zacznie znikaæ nie tylko z broni, ale tak¿e z pobliskich formacji anomalnych - w tym jego zbroi.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_12">
        <text>Przydatne informacje, bêdê o nich pamiêtaæ. Có¿, teraz zajmijmy siê...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_13">
        <text>Mam jednak do Ciebie jeszcze jedn¹ proœbê.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_14">
        <text>Zaczyna siê...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_15">
        <text>Przepraszam, mo¿e proszê o wiele. Ale to jest teraz nawet wa¿niejsze ni¿ jakiekolwiek z moich badañ. Bo bezpieczeñstwo ca³ego obiektu Y-13 jest zagro¿one!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_16">
        <text>Wow, nawet "wa¿niejsze od badañ"? Có¿, skoro tak mówisz, to znaczy coœ powa¿nego.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_17">
        <text>Czy s³ysza³eœ o tym, jak te potwory zaatakowa³y obiekt?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_18">
        <text>Infernis mówi³. Powiedzia³, ¿e zaczêli przychodziæ od strony wzgórz niedaleko st¹d.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_19">
        <text>Chcê Ciê prosiæ, abyœ poszed³ na te wzgórza i sprawdzi³, co to w³aœciwie by³o. Stalkerzy wielokrotnie chodzili po tym miejscu i niczego nie znaleŸli. Mutanci nie mogli po prostu pojawiæ siê znik¹d, jeœli jest jakiœ trop, daj mi znaæ, albo zabij tych, którzy zostali.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_2">
        <text>Wiêc dlaczego to nie wysz³o, nie pomog³o?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_20">
        <text>Zobaczê co tam jest. Ale najpierw daj mi karabin.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_21">
        <text>Proszê. I pamiêtaj, ¿e po wprowadzeniu anomalnej mocy broñ ma ograniczon¹ amunicjê. Nie mam mo¿liwoœci zdobycia wiêkszej iloœci baterii, wiêc oszczêdzaj ka¿dy ³adunek i staraj siê nie chybiaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_3">
        <text>Niestety nie mam nawet minimalnych umiejêtnoœci do przetrwania w gor¹cych miejscach i posiadania przynajmniej niektórych rodzajów broni palnej. Dla mnie by³oby to samobójstwo, poza tym...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_4">
        <text>I co z tego?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_5">
        <text>Mój eksperyment z modyfikacj¹ broni za pomoc¹ energii artefaktów zakoñczy³ siê sukcesem. W koñcu uda³o siê. Uda³o mi siê zmodyfikowaæ broñ, aby zwiêkszyæ jej si³ê penetracji. Martwi mnie tylko to, ¿e nigdy wczeœniej nie widzia³em takich karabinów. I nie wiem, czy mo¿na natkn¹æ siê na drugi taki egzemplarz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_6">
        <text>Dlaczego potrzebujesz drugiego egzemplarza?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_7">
        <text>Mówi¹c wprost, pocz¹tkowo moim celem w tej dziedzinie by³o stworzenie specjalnej broni, w któr¹ wyposa¿yliby moich podopiecznych, aby skuteczniej realizowaæ kontrakty. Okazuje siê jednak, ¿e nie ka¿dy rodzaj broni da siê ulepszyæ, powiedzia³bym wrêcz – praktycznie ¿aden. I tak sam sens ulepszeñ jest kwestionowany, jeœli ostatecznie bêdzie tylko jedna taka broñ. Chyba ¿e masz szczêœcie i znajdziesz drugi egzemplarz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_8">
        <text>Nawet nie wiem, co odpowiedzieæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_9">
        <text>A propos, Sektor. Na pewno zainteresuje Ciê fakt, ¿e kiedy testowa³em tê broñ, bêd¹c w pobli¿u naszego magazynu artefaktów, kiedy strzela³em, zauwa¿y³em, ¿e ka¿dy z nich zacz¹³ stopniowo "wyparowywaæ".</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_0">
        <text>Trzy razy zgadnij, kogo znalaz³em na tych wzgórzach?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_1">
        <text>S³ysza³em bardzo g³oœne odg³osy strza³ów z nietypowej broni. Wiêc by³ tam jakiœ potwór?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_2">
        <text>Nie jakiœ potwór! By³ to olbrzym, oko³o trzy razy wiêkszy od tych, które zaatakowa³y Twój bunkier.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_3">
        <text>¯e taki ogromny potwór... Istnieje w Czarnobylskiej Strefie Wykluczenia? Bojê siê wyobraziæ sobie, co siê z nim dzia³o podczas mutacji i gdzie by³...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_4">
        <text>Nawiasem mówi¹c, mia³eœ racjê - jedyn¹ rzecz¹, która go zabi³a, by³a Twoja broñ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_5">
        <text>Energia anomalii artefaktu hybrydowego musia³a mieæ du¿y wp³yw na si³ê penetracji tego karabinu. Wiesz, Sektor, bardzo Ci dziêkujê za pomoc przez ca³y ten czas. Potraktuj to jako pe³n¹ nagrodê za kontrakt i wielokrotn¹ pomoc poza nim. Myœlê, ¿e to wystarczy. Nie wiem, czy jeszcze siê zobaczymy, czy nie, ale wiedz, ¿e zawsze jesteœ tu mile widziany.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_6">
        <text>Dziêkujê Ci. Powodzenia profesorze.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_0">
        <text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_1">
        <text>Co dok³adnie chcesz wiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_10">
        <text>To jedno z moich osi¹gniêæ - nowe Ÿród³o œwiat³a, w postaci energii aktywowanych artefaktów. Umieszczaj¹c je w specjalnych kapsu³ach, aktywuj¹ siê, a nastêpnie mo¿na je wykorzystaæ do niemal ka¿dego odpowiedniego celu - na przyk³ad do zasilania pr¹dem. Naturalnie artefakty po tym wymieraj¹ i trac¹ swoje w³aœciwoœci, ale maj¹ du¿¹ iloœæ energii, wiêc gdy strac¹ moc, po prostu je wymieniê.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_2">
        <text>Co Ty tutaj robisz?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_3">
        <text>Dlaczego to miejsce nazywa siê "Zapomniane Ziemie"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_4">
        <text>Ile osób wie o tym miejscu?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_5">
        <text>Co jest z tym dziwnym œwiat³em w tym bunkrze?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_6">
        <text>Dziêki, to wszystko.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_7">
        <text>Wiele lat temu mój ojciec pracowa³ tutaj. Prowadzi³ badania nad anomaliami, które pojawi³y siê po tym, co wydarzy³o siê w elektrowni j¹drowej w Czarnobylu. To miejsce by³o tajnym laboratorium, ale z jakiegoœ powodu dekadê póŸniej zosta³o puste. Chcê tylko kontynuowaæ jego pracê, której siê poœwiêci³. Ale tym razem - nie dla w³adz, które zbeszta³y go tak bardzo, ¿e nawet rodzina nie wie nic o tym co siê z nim sta³o - ale dla siebie. Twórca przede wszystkim powinien panowaæ nad wszystkim co wynalaz³.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_8">
        <text>Tak nazywaj¹ stalkerzy. W rzeczywistoœci miejsce to ma naukow¹ nazwê - "Obiekt Y-13". NajwyraŸniej nie brzmi to w stylu stalkerów, wiêc postanowili nadaæ mu swoj¹ nazwê.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_9">
        <text>Bez zaginionych naukowców przez d³ugi czas oko³o 20 osób. W bunkrze i wokó³ niego jest teraz mniej ludzi. Niektórzy stalkerzy nie wrócili ¿ywi po wykonaniu swoich zadañ, niektórzy jeszcze nie wrócili. Nie ujawniamy tego miejsca, poniewa¿ du¿a liczba znaj¹cych siê na rzeczy stalkerów mo¿e doprowadziæ do ryzyka wycieku informacji, a w konsekwencji problemów z w³adzami. Technicznie moje badania naukowe nie s¹ legalne, bo nie mam pozwolenia na prowadzenie badañ w tym miejscu.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_0">
        <text>Jestem od Kilorika. Pomog³em mu w Agropromie w badaniu nowych artefaktów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_1">
        <text>Tak, Kilorik mówi³, ¿e Twoja pomoc by³a nieoceniona. Dlatego zaproponowa³em Ci ten kontrakt. Pomo¿esz nam, zdobêdziesz potrzebne informacje i jednoczeœnie zarobisz pieni¹dze.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_2">
        <text>Co? To tak to nie bêdzie. Nie przyszed³em tu po kontrakt, nie mam czasu na bieganie tam i z powrotem. Powinieneœ to zrozumieæ gdy powiedzia³em, ¿e szukam grupy stalkerów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_3">
        <text>Czy w ogóle rozumiesz, co mówisz? Nie ka¿da osoba w Strefie Wykluczenia mo¿e otrzymaæ ten kontrakt! Mamy po³owê pracowników zajmuj¹cych siê ochron¹ bunkra, a tylko Infernis i Kilorik - badania. Czy w ogóle rozumiesz wagê tej umowy?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_4">
        <text>Nie obchodzi mnie to. Nie chcê byæ w to wci¹gany.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_5">
        <text>Jak sobie ¿yczysz. W ka¿dym razie, jeœli potrzebujesz informacji, wype³nij umowê do koñca.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_0">
        <text>Kilorik poprosi³ o przyjœcie. Mówi³, ¿e lepiej zostawiæ kwit jako nagrodê za pomoc w Agropromie.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_1">
        <text>co?..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_10">
        <text>Pomarañczowy kombinezon ekologów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_11">
        <text>Zielony kombinezon ekologów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_12">
        <text>Bia³y kombinezon ekologów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_13">
        <text>Ten w rogu. Niebieski kombinezon ekologów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_14">
        <text>Chcê pieni¹dze na kombinezon.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_15">
        <text>Proszê, weŸ to. Mam nadziejê, ¿e jesteœmy kwita?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_16">
        <text>Obejrza³eœ wszystkie? Proszê, weŸ to. Myœlê, ¿e jesteœmy teraz kwita.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_17">
        <text>Dobrze. Oto ca³a kwota za kombinezon naukowy stalkera. Mam nadziejê, ¿e jesteœmy kwita?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_2">
        <text>Powiedzia³ te¿, ¿e jest teraz moja. Trzymaj. Chcê wzi¹æ jeden z kombinezonów.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_3">
        <text>Skoro Kilorik... Daj to. Zwrócê mu ten kwit. I przepraszam za moje s³owa. Jaki kombinezon chcesz?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_4">
        <text>Naukowy stalkerski "SEVA".</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_5">
        <text>Naukowy Powinnoœæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_6">
        <text>Naukowy Wolnoœæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_7">
        <text>Naukowy Najemnika.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_8">
        <text>Naukowy Monolitu.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_9">
        <text>Naukowy Czystego Nieba.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_0">
        <text>Co dalej z moim kontraktem, profesorze?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_1">
        <text>Nastêpnie bez zbêdnych ceregieli przejdŸmy do rzeczy. Chodzi o to, ¿e w jednym z tych miejsc, które odwiedzi³eœ, jak twierdz¹ naoczni œwiadkowie, s¹ potrzebne mi dokumenty. Jedn¹ z najtrudniejszych czêœci tego zadania jest zrozumienie, co dok³adnie musisz znaleŸæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_10">
        <text>Dobra, wchodzê w to.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_11">
        <text>Proszê, weŸ to. Przyda siê to podczas eksploracji miejsc. To znacznie zmniejszy wp³yw PSI na psychikê i u³atwi poszukiwania. Twój partner czeka ju¿ na Ciebie przy wejœciu do bunkra. B¹dŸ ostro¿ny. G³ównym powodem, dla którego da³em Ci partnera, jest to, ¿e interesuje mnie podtrzymywanie ¿ycia moich pracowników.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_2">
        <text>Kontyntynuj.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_3">
        <text>Na kilka dni przed Twoim przybyciem uda³o mi siê aktywowaæ specjalne urz¹dzenie, które pozwala na przekazanie energii artefaktu do opancerzonego skafandra! A ten kombinezon by³ w stanie uzyskaæ niesamowity poziom ochrony, którego w tej chwili nic nie mo¿e przenikn¹æ. A niedawno moi pracownicy dostali mi to samo urz¹dzenie – ró¿nica zewnêtrzna dotyczy tylko koloru. Komora zbroi by³a niebieska, ale ta nowa jest czerwona. I, jakkolwiek niefortunnie mo¿e to zabrzmieæ, nie by³em w stanie okreœliæ, do czego siê nadaje. Próbowa³em powtórzyæ eksperyment z kamizelk¹ kuloodporn¹, ale w rezultacie kamizelka zosta³a po prostu zniszczona. Oczywiœcie, jeœli niebieska komora zosta³a zaprojektowana na zbrojê, to czerwona jest przeznaczona na broñ, mo¿na by pomyœleæ. My te¿ tak myœleliœmy, kiedy próbowaliœmy umieœciæ tam broñ, ale rezultat by³ taki sam. Pistolet, karabin, strzelba, roz³adowane - nic siê nie zmieni³o, broñ po prostu nie nadawa³a siê do u¿ytku. A zamiast tkaniny w kamizelce kuloodpornej powsta³ tylko popió³. I s¹ dwie opcje - albo problem polega na tym, ¿e to urz¹dzenie jest przeznaczone do czegoœ innego...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_4">
        <text>Albo..?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_5">
        <text>Albo po prostu robiê coœ Ÿle. Widzisz, kiedy dostarczono mi aparat do zmiany zbroi, do³¹czy³a te¿ instrukcja obs³ugi. I jest prawdopodobne, ¿e pomimo podobnego wygl¹du obu urz¹dzeñ, dzia³aj¹ i s¹ inaczej skonfigurowane. Jedynym problemem jest to, ¿e nie mam instrukcji do drugiego urz¹dzenia, wiêc nie wiem, jak z nim pracowaæ. W tych dokumentach, które mi przynieœli, znajduj¹ siê informacje zwi¹zane konkretnie z niebieskim egzemplarzem, co jest wyraŸnie okreœlone w samym tytule. O czerwonej nie ma ani s³owa, co mo¿e oznaczaæ, ¿e do jej funkcjonowania do³¹czona jest ju¿ inna instrukcja.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_6">
        <text>I rozumiem, ¿e moim zadaniem jest jej odnalezienie.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_7">
        <text>Dok³adnie tak! Istnieje bardzo du¿e prawdopodobieñstwo, ¿e znajduj¹ siê one w tym samym miejscu, w którym znajdowa³a siê sama kamera, poniewa¿ niebieska kamera z dokumentacj¹ do niej znajdowa³a siê w tym samym miejscu – opuszczony budynek na pó³nocny zachód od wejœcia do bunkra. Tym razem bêdziesz mia³ partnera, który zrozumia³ ju¿ istotê zadania. Mo¿esz zbudowaæ swoj¹ strategiê na podstawie tego, jak dotrzeæ do miejsca, jak siê rozdzieliæ i jak przeszukiwaæ. Pamiêtaj jednak, ¿e Twoim zadaniem jest znalezienie tam wszystkiego, co jest zwi¹zane z tym urz¹dzeniem.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_8">
        <text>Co dok³adnie muszê znaleŸæ? Czy istnieje tytu³ dokumentu? Nie s¹dzê, ¿e bêdê mia³ czas na przeczytanie ka¿dej znalezionej kartki.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_9">
        <text>Dokumentacja, któr¹ obecnie posiadam nosi tytu³ "Instrukcja u¿ytkowania komory ciœnieniowej CYAN-4DM". Oznacza to, ¿e s³owo kluczowe to "komory ciœnieniowe". Podobno to ich nazwa naukowa.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_0">
        <text>Wróci³em. Dokumenty s¹ ze mn¹. Szczêœciarz z Ciebie, a nawet wiêkszy ni¿ my z Chrustem.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_1">
        <text>Co siê sta³o? Jesteœ jakiœ blady, skarbeñku...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_10">
        <text>O, ju¿ gotowe. Teraz wszystko w porz¹dku. Daj mi znaæ, kiedy bêdziesz gotowy do nastêpnego zadania.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_2">
        <text>Chrust nie ¿yje.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_3">
        <text>Nie mo¿e byæ.. Wiêc nie wróci³ stamt¹d ¿ywy? Szkoda, naprawdê szkoda. Powinienem by³ was przygotowaæ o wiele ostro¿niej. Chrust by³... Bardzo dobr¹ osob¹.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_4">
        <text>Bez w¹tpienia. Dobra, wróæmy do dokumentów. Oto, czego potrzebujesz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_5">
        <text>Jesteœ zaskoczony? Wys³a³eœ nas dwojga na pewn¹ œmieræ - na wyjœciu spotkaliœmy kontrolera, dla którego te mentalne tortury s¹ najlepszym sposobem na zaw³adniêcie nami. Wci¹¿ mi, kurwa, mózg p³ywa przez to, przez co przeszed³em.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_6">
        <text>Czekaj, czekaj, jaki kontroler? Nie mia³em pojêcia, ¿e tam, oprócz zombie i niektórych "zjaw", o których opowiadali stalkerzy, mieszka ktoœ jeszcze. Naprawdê nie wiedzia³em, ¿e to siê stanie. Gdybym wiedzia³, wyposa¿y³bym Ciê znacznie lepiej. Ja równie¿ jestem zainteresowany uzyskaniem wyników, minimalizuj¹c ryzyko utraty ludzi.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_7">
        <text>Dobra, do diab³a z tym. Mam dokumenty. Te, których potrzebujesz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_8">
        <text>Masz dokumenty? To dobra wiadomoœæ! Zacznê je teraz czytaæ, a Ty w miêdzyczasie podejdŸ tu. Muszê Ciê zbadaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_9">
        <text>[Dalej...]</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_0">
        <text>Profesorze, by³em w jakimœ laboratorium...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_1">
        <text>W sensie?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_10">
        <text>W laboratorium i nie tylko. Oto dokument, który znalaz³em w laboratorium. Nie wiem, czy bêdziesz tego potrzebowaæ, czy nie.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_11">
        <text>To... To dokumentacja badawcza mojego ojca...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_12">
        <text>Có¿, pewnie siê przyda.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_13">
        <text>Nie masz pojêcia, jak bardzo mi pomog³eœ. Ca³e ¿ycie chcia³em wiedzieæ, co naprawdê robi moja rodzina i jakie badania przeprowadzono w przesz³oœci. Jestem pewien, ¿e w przysz³oœci bardzo mi siê to przyda. Wiêc co chcesz wzamian za te dokumenty?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_14">
        <text>Informacje. Co do cholery mia³ na sobie Szkir?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_15">
        <text>Jeœli masz na myœli œwietlisty, turkusowy egzoszkielet, to zaraz wszystko wyjaœniê. Jednym z zadañ stalkera o imieniu Szkir by³o zdobycie niebieskiej komory ciœnieniowej, o której ju¿ mówi³em. Zasada jego dzia³ania polega na tym, ¿e energia umieszczonego artefaktu przekazywana jest wewn¹trz tkaniny lub specjalnych metali, z których mo¿na wykonaæ zbrojê. W ten sposób zbroja otrzymuje moc artefaktu, która z kolei zamienia siê w nieprzepuszczal¹. Nieprzepuszczalnoœæ, jak¹ posiadaj¹ same anomalne formacje, a co za tym idzie, odpornoœæ na uszkodzenia fizyczne, chemiczne i radiacyjne.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_16">
        <text>Czy ta zbroja ma jakiœ s³aby punkt?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_17">
        <text>Tylko teoretycznie istnieje mo¿liwoœæ, ¿e taka energia mo¿e zostaæ zniszczona przez energiê innego artefaktu.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_18">
        <text>Co to znaczy?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_19">
        <text>Oznacza to, ¿e do niszczenia takiej zbroi mo¿e byæ odpowiednia broñ z wbudowan¹ energi¹ artefaktu, któr¹ posiada sama kamizelka. W ten sposób mo¿e siê "roz³adowaæ", a kamizelka kuloodporna stanie siê bezu¿yteczna. Jednak aby stworzyæ tak¹ broñ, podobno potrzebna jest jakaœ nieznana próbka. W czasie, gdy by³eœ w laboratorium próbowa³em wielu broni - pistoletów, strzelb, karabinów, karabinów maszynowych, za³adowanych, roz³adowanych, ale nic nie dzia³a³o.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_2">
        <text>W ci¹gu tych trzech dni nieobecnoœci Infernisa, uda³o mi siê odwiedziæ wiele miejsc. W dokumentach dowiedzia³em siê, ¿e byæ mo¿e ma indeks "Y-13".</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_20">
        <text>Infernis mia³ granaty, które eksplodowa³y z wy³adowaniami anomalii.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_21">
        <text>Granaty? Ale jeszcze nie próbowa³em ich modyfikowaæ. Nie mam pojêcia, sk¹d Infernis wzi¹³ granaty energetyczne anomalii, ale prawdopodobnie wszystko mo¿e z nimi dzia³aæ. Jeszcze raz dziêkujê za pomoc. Jak tylko przeprowadzê badania i odpowiednie testy, skontaktujê siê z Tob¹ i poinformujê o wynikach.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_3">
        <text>Czy... wpad³eœ do laboratorium "Y-13"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_4">
        <text>Wiesz coœ o nim?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_5">
        <text>No có¿... Niestety, tylko tyle, ¿e znajduje siê pod tym kompleksem naukowym. Ponadto, ¿e prowadz¹ do niego jedne z drzwi mojego bunkra. To, ¿e mój ojciec pracowa³ w nim bardzo d³ugo... I to, ¿e teraz roi siê od krwiopijców.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_6">
        <text>By³em w tym laboratorium. I rozprawi³em siê z krwiopijcami. Znalaz³em tam równie¿ Szkira, informacje o które chcia³em prosiæ. Czy jest coœ, co chcesz mi powiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_7">
        <text>Dwa tygodnie temu wys³a³em go z grup¹ na kontrakcie, ¿eby oczyœcili to laboratorium, ¿eby póŸniej mogli znaleŸæ informacje o badaniach mojego ojca. Jednak odk¹d ich tam wys³a³em, nie by³o od niego ni s³ucha, ni ducha. Jak siê spodziewa³em, nie móg³ siê stamt¹d wydostaæ. By³o zbyt wielu krwiopijców, wiêc musia³em zatrudniæ ich jako sprz¹taczy.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_8">
        <text>Nie wiem, co tam robili, ale znalaz³em Szkira przywi¹zanego do drewnianego krzy¿a. Nikt z jego grupy nie prze¿y³, my z Infernisem przepêdziliœmy wszystkich krwiopijców.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_9">
        <text>Jestem wam za to wdziêczny. Poniewa¿ pozna³eœ ju¿ niezbêdne informacje do umowy, a w zamian rozwi¹za³eœ problemy z laboratorium, zwalniam Ciê z tego. Za³o¿ymy, ¿e wype³ni³eœ kontrakt ca³kowicie.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_0">
        <text>Profesorze, przyszed³em z nowoœciami.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_1">
        <text>Jesteœ lekki na wspomnienie! Mia³em zamiar wys³aæ wiadomoœæ o wyniku moich eksperymentów. Co Ci siê sta³o? Potrzebujesz badañ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_10">
        <text>Chcesz ponownie umieœciæ moc artefaktu w broni?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_11">
        <text>Oczywiœcie zdrowy rozs¹dek podpowiada mi, ¿e lepiej by³oby siê rozwodziæ nad tym, co mamy teraz, skoro nie wiadomo, czy kiedykolwiek natknê siê na tak¹ próbkê.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_12">
        <text>Otó¿ to.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_13">
        <text>... tylko moje potworne pragnienie sprawdzenia w³asnej hipotezy, zmusza mnie do lekkomyœlnych dzia³añ!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_14">
        <text>Cholera...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_15">
        <text>Zacznê wiêc teraz badania i testy!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_16">
        <text>Dobra, do diab³a z tym. Najwa¿niejsze, ¿e mogê tym zniszczyæ zbrojê Szkira. A co tam mówi³eœ o wynikach badañ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_17">
        <text>Dok³adnie! Uda³o mi siê ulepszyæ granaty, umieszczaj¹c je w komorach na broñ i formacji anomalnych. A teraz mam dostêpne "granaty anomalne", które wykorzystuj¹ energiê artefaktów jako eksplozje! Maj¹ potworn¹ moc, a co za tym idzie wysok¹ cenê. Jeœli chcesz kupiæ, ostro¿nie siê z nimi obchodŸ.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_2">
        <text>Poczekaj. Przynios³em Ci karabin, którego prawdopodobnie nigdy wczeœniej nie widzia³eœ. Czy mo¿esz na to spojrzeæ i dowiedzieæ siê, co to jest?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_3">
        <text>Fiu-fiu, co za ciekawy egzemplarz. Post¹pi³eœ m¹drze, przekazuj¹c mi tê broñ. Wiele osób na Twoim miejscu po prostu zostawi³oby karabin dla siebie – a na koñcu po³ama³yby sobie zêby, oczywiœcie w sensie przenoœnym.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_4">
        <text>Do rzeczy, profesorze. Co to za broñ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_5">
        <text>Niestety, nie potrafiê dok³adnie scharakteryzowaæ tego obiektu po prostu patrz¹c na niego. Zajmie to trochê czasu i badañ. Mo¿esz przyspieszyæ ten proces, dziel¹c siê wszystkim, co o nim wiesz.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_6">
        <text>Wystrzelili z niego i jednym strza³em zestrzelili helikopter.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_7">
        <text>Helikopter? To musi byæ specjalna broñ. Proste kalibry nie maj¹ mo¿liwoœci niszczenia œmig³owców jednym strza³em, a ten karabin nie wygl¹da jak granatnik. Wiêc jest prawdopodobne, ¿e to... Pistolet elektrostatyczny?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_8">
        <text>Tak te¿ za³o¿y³em. Dodatkowo magazynek z tego pistoletu jest podobny do baterii.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_9">
        <text>Dok³adnie! Wtedy moja teoria tylko siê potwierdza - mamy do czynienia z broni¹ wykorzystuj¹c¹ elektrycznoœæ jako si³ê ognia! Ale jak twórca zdo³a³ wyprodukowaæ tak¹ bateriê?... Czy u¿ywa³ energii artefaktu?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_0">
        <text>Zakoñczy³eœ ju¿ swoje badania?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_1">
        <text>No co Ty, dopiero zaczynam.. ju¿ wszystko przygotowa³em do syntezy energii. Szczerze mówi¹c, bojê siê pora¿ki. Wiêc proszê, nie rozpraszaj mnie.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_2">
        <text>Czy zajmie du¿o czasu?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_3">
        <text>Próby wstrzykniêcia mocy artefaktu do normalnej broni dystansowej trwa³y od godziny do dwóch, kiedy próbowa³em zrobiæ to samo z granatami, proces trwa³ znacznie d³u¿ej. Wiêc nie mogê powiedzieæ z jak¹kolwiek pewnoœci¹.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_4">
        <text>Zanim zaczniesz, mo¿esz coœ dla mnie zrobiæ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_5">
        <text>Oczywiœcie! Bardzo mi pomog³eœ, wiêc nie odmówiê.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_6">
        <text>Jak dostaæ siê do laboratorium Y-13?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_7">
        <text>Ale Ty... Có¿, bez dalszych pytañ - wejœcie do niego znajduje siê w tym w³aœnie bunkrze. Drzwi po mojej prawej prowadz¹ do tego laboratorium. Tylko tutaj, aby wejœæ, bêdziesz potrzebowaæ karty dostêpu, a raczej has³a z tej karty. Zapamiêtaj uwa¿nie, kod do wejœcia do lochu to %c[50,255,50,50]6686.%c[default]\n Jednak po wejœciu bêd¹ na Ciebie czekaæ kolejne drzwi, których prze³¹cznik bêdzie znajdowa³ siê na po lewej stronie. Potrzebujesz do tego innego kodu, teraz przyjrzê siê dok³adnym liczbom... %c[50,255,50,50]13072021.%c[default] Po wejœciu drzwi powinny siê otworzyæ i mo¿esz kontynuowaæ eksploracjê, lub po co tam idziesz...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_8">
        <text>Rozumiem, dziêkujê.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_0">
        <text>Jak siê czujesz?</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_1">
        <text>Chodzê. Na szczêœcie nie mam po³amanych nóg, ale d³ugo nie bêdê móg³ normalnie chodziæ.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_2">
        <text>Gdzie jest teraz Infernis? Wydawa³o siê, ¿e jest z Tob¹.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_3">
        <text>Tak, przyprowadzi³ mnie tutaj. Powiedzia³, ¿e musi udaæ siê do jakiegoœ opuszczonego budynku w pobli¿u.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_0">
        <text>Twój oddzia³ nie ¿yje.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_1">
        <text>Nie ¿yje?! Wszyscy trzej?!</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_10">
        <text>Có¿, sami siê tym zajmiemy.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_11">
        <text>Nie jesteœmy tacy - ¿ycie takie jest. Jaka jest wina ludzi, którzy po prostu wykonuj¹ swoj¹ pracê?</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_12">
        <text>To te¿ prawda.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_13">
        <text>Swoj¹ drog¹, jeœli nie wiesz, naprawiam wszelkiego rodzaju mechanikê. Jeœli coœ siê stanie z pistoletem - powiedz, naprawiê, poprawiê. Muszê Ci jakoœ podziêkowaæ za pomoc.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_2">
        <text>Tak.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_3">
        <text>To niemo¿liwe... Oni... Nie mogli umrzeæ...</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_4">
        <text>Rozumiem jak siê czujesz. Te¿ jesteœ najemnikiem?</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_5">
        <text>"Te¿"? Mówisz, ¿e jesteœ jednym z naszych? Ale nigdy Ciê nie widzia³em.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_6">
        <text>By³em w oddziale pod dowództwem Szkira.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_7">
        <text>Tak? S³ysza³em, ¿e zdradzi³ cztery oddzia³y, którymi dowodzi³. Zastrzeli³ wszystkich z bezimiennymi i znikn¹³.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_8">
        <text>Obecnie co robiê to szukam go.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_9">
        <text>To z³odupiec, tak Ci powiem. Ca³y czas myœla³em i myœlê o moich towarzyszach, o królestwie niebieskim dla nich.. A on sam wszystkich zastrzeli³. Czyjeœ dzieci, ojców...</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_0">
        <text>Ruszamy?</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_1">
        <text>Podniosê swoich. Chcia³em powiedzieæ ¿ebyœ nie pl¹ta³ siê pod nogami, ale teraz jest inaczej – im wiêcej ludzi, tym lepiej.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_2">
        <text>"Nie pl¹ta³ siê"? ¯eby nie by³o, ¿e tylko ja siê stamt¹d wydostanê.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_3">
        <text>Czy próbujesz teraz mi groziæ? Nie zapominaj, ¿e jestem Twoim tymczasowym partnerem i jest nas wiêcej. Ktoœ ma jeszcze szansê siê stamt¹d wydostaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_4">
        <text>GróŸb krwiopijcy mieszkaj¹cy na tym bagnie nie bêd¹ rzucaæ.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_5">
        <text>To jakaœ bezsensowna rozmowa. Dobra, czas iœæ.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_6">
        <text>Tak, naprzód.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_0">
        <text>Potrzebujê pomocy w wype³nieniu umowy. Za³o¿ysz grupê?</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_1">
        <text>Dlaczego nie skomponowaæ czegoœ? Poza tym s¹ ze mn¹ jeszcze dwie osoby, pomo¿emy w ka¿dy mo¿liwy sposób. Bêdziesz winien 1500 na g³owê.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_2">
        <text>Mam pieni¹dze. Trzymaj dla wszystkich.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_3">
        <text>To wspaniale. Mo¿esz uznaæ, ¿e w tym zadaniu jesteœmy Twoj¹ broni¹ i zbroj¹. Badaj wszystko, czego potrzebujesz.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_4">
        <text>Nie mam teraz przy sobie takich pieniêdzy.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_5">
        <text>Dziwne, na pierwszy rzut oka wydaje siê, ¿e nie jesteœ sp³ukany. Zdobêdziesz pieni¹dze - przyjdŸ, pomo¿emy.</text>
    </string>
    <string id="for_trader_start_music_dialog_0">
        <text>Mo¿esz w³¹czyæ radio?</text>
    </string>
    <string id="for_trader_start_music_dialog_1">
        <text>Dobrze, zaraz w³¹czê.</text>
    </string>
    <string id="for_trader_stop_music_dialog_0">
        <text>Mo¿esz wy³¹czyæ radio?</text>
    </string>
    <string id="for_trader_stop_music_dialog_1">
        <text>Dobrze, zaraz wy³¹czê.</text>
    </string>
</string_table>
