<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="st_diary_0_name">
		<text>Fotografia: Grupa Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="st_diary_0_descr">
		<text>„Grupa doœwiadczonych stalkerów” to w³aœciwie wszystko, co wiadomo o celu naszego kontraktu. Jaki idiota pomyœla³by o poinformowaniu najemników w taki sposób? Tylko na co  liczy³em, bior¹c w tym udzia³… Z drugiej strony tak naprawdê nie mia³em wyboru.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_1_name">
		<text>Notatka: Leszy</text>
	</string>
	<string id="st_diary_1_descr">
		<text>NajwyraŸniej ten staruszek widzia³ w ci¹gu tych kilku godzin wiêcej ni¿ ja w moich kontraktach. Zreszt¹ teraz ju¿ siê nie wstydzê.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_2_name">
		<text>Notatka: Sania Smirnov</text>
	</string>
	<string id="st_diary_2_descr">
		<text>Dziwny typ. Nie by³o jasne, czy wspó³czu³ swoim towarzyszom, ani ¿e nie byli jego towarzyszami. W ka¿dym razie wydaje mi siê, ¿e zabicie go... By³o by jakieœ niew³aœciwe, czy coœ...</text>
	</string>
	<string id="st_diary_3_name">
		<text>Notatka: Najgorsza oferta w moim ¿yciu</text>
	</string>
	<string id="st_diary_3_descr">
		<text>Znowu podkusi³o mnie by do³¹czyæ z tym bydlakiem w jednego oddzia³u. On nie robi nic, poza pokazywaniem palcem. Sam siedzi na dupie w bazie.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_4_name">
		<text>Notatka: Sith</text>
	</string>
	<string id="st_diary_4_descr">
		<text>Wydaje siê, ¿e on te¿ nie cieszy z kontraktu ze Szkirem. Myœlê, ¿e jeœli coœ pójdzie... Powiedzmy, ¿e nie zgodnie z planem, Sith mo¿e mnie wesprzeæ.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_5_name">
		<text>Notatka: Powinnoœæ w Czerwonym Lesie</text>
	</string>
	<string id="st_diary_5_descr">
		<text>To bardzo podejrzane, kto móg³by zatrudniæ samych powinnoœciowców do likwidacji naszych grup? Czy ktoœ z grupy Strie³oka dowiedzia³ siê o naszych planach? A mo¿e muszê pokopaæ g³êbiej?</text>
	</string>
	<string id="st_diary_6_name">
		<text>Notatka: Spotkanie z Infernis</text>
	</string>
	<string id="st_diary_6_descr">
		<text>Co zaskakuj¹ce, nie by³ to typ wredny, ale nie mniej dziwny jak mê¿czyzna w okularach w Czerwonym Lesie. S¹dz¹c po tym, co s³ysza³em, po raz kolejny nie ma ochoty zabijaæ. Jest albo odwa¿ny albo... g³upi.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_7_name">
		<text>Notatka: Ocaleni z ataku</text>
	</string>
	<string id="st_diary_7_descr">
		<text>Ch³opaki prze¿yli po tym, co wydarzy³o siê w bazie. Po odnalezieniu Sitha konieczne muszê dowiedzieæ siê wszystkiego.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_8_name">
		<text>Notatka: Powrót Sani Smirnov</text>
	</string>
	<string id="st_diary_8_descr">
		<text>Ten mê¿czyzna w okularach jakimœ cudem dotar³ do Agropromu. Mo¿e Sith i ja nie na pró¿no pozwoliliœmy mu ¿yæ. Trzeba prosiæ go o pomoc, przecie¿ wisi nam przys³ugê.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_9_name">
		<text>Notatka: Spotkanie z grup¹ Szkira</text>
	</string>
	<string id="st_diary_9_descr">
		<text>Tacy sami dranie co sam Szkir. Nie ¿a³ujê, ¿e ich zabi³em. ¯a³ujê tylko marnowania czasu na pust¹ umowê.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_10_name">
		<text>Notatka: Most do Limañska</text>
	</string>
	<string id="st_diary_10_descr">
		<text>Zasadniczo mam pomys³, jak przeprawiæ siê przez t¹ rzekê. Wystarczy wspi¹æ siê po drutach, które powinny nie dzia³aæ od czasu wypadku... Muszê obgadaæ to z Sithem.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_11_name">
		<text>Notatka: Anakonda</text>
	</string>
	<string id="st_diary_11_descr">
		<text>Bandyta wie, co robi. Nie tylko dlatego, ¿e nam pomóg³, ale grzechem jest narzekaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_12_name">
		<text>Notatka: Infernis</text>
	</string>
	<string id="st_diary_12_descr">
		<text>Z tym facetem jest wiêcej ni¿ "nie halo". Podczas pierwszego spotkania zauwa¿y³em, ¿e jest dziwny. Ale nie mog³em nawet pomyœleæ, ¿e by³ potworem w dos³ownym tego s³owa znaczeniu. Póki co by³ ca³kiem spokojny.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_13_name">
		<text>Notatka: Z³owroga Kopalnia</text>
	</string>
	<string id="st_diary_13_descr">
		<text>Przez d³ugi czas nie mog³em dotrzeæ do tej kopalni. Ale teraz wszystko jest w porz¹dku i wreszcie mogê j¹ zbadaæ. Muszê znaleŸæ coœ, co pomo¿e mi dowiedzieæ siê, gdzie jest teraz Sith.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_14_name">
		<text>Notatka: Rozbity helikopter</text>
	</string>
	<string id="st_diary_14_descr">
		<text>Wokó³ helikoptera le¿¹ zabici najemnicy z grupy Wrona. I... Czy mieli w grupie dzio³szkê? Czy s¹ degeneratami, wci¹gaj¹cymi kobiety do Strefy? Równie¿ uwaga. Wspomina siê o Anakondzie, a sama kartka papieru zosta³a napisana stosunkowo niedawno. Pokazanie go Woronowi nie jest najlepsz¹ opcj¹, lepiej poszukam w³aœciciela.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_15_name">
		<text>Notatka: Faktor</text>
	</string>
	<string id="st_diary_15_descr">
		<text>Nieszczêsny Monolitowiec, z którym Infernis, Wrona, Anakonda, Chrust i inni s¹ w bliskich stosunkach. Mam nadziejê, ¿e z czasem mu siê polepszy.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_16_name">
		<text>Notatka: Topór</text>
	</string>
	<string id="st_diary_16_descr">
		<text>W³aœciwie niewiele wiedzia³em o wielu cz³onkach mojego zespo³u. Patrz¹c na Topora i jak potoczy³o siê jego ¿ycie, jakoœ mu wspó³czuje. Jednak nie wiadomo czy wydostanê siê st¹d, wiêc zobaczmy, kogo jeszcze bêdzie ¿al. Po wyjœciu bêdê musia³ skontaktowaæ siê z Sithem.</text>
	</string>
	<string id="st_diary_17_name">
		<text>Notatka: Szkir</text>
	</string>
	<string id="st_diary_17_descr">
		<text>Cz³owiek, który zrujnowa³ ¿ycie wielu najemnikom, zrujnowa³ kontrakty dla wszystkich i zmarnowa³ mnóstwo czasu innych ludzi. Przez ca³y czas zachowywa³ siê jak gnida, ale w gruncie rzeczy... jemu, podobnie jak Toporowi, trochê wspó³czuje. Podobno w Zonie nie ma ludzi, którzy by nie ¿a³owali, ¿e siê w niej znaleŸli. Teraz najwa¿niejsze jest znalezienie Sitha. A potem zobaczymy, co przyniesie los.</text>
	</string>
</string_table>
