<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Harmonijka Ustna</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Na pierwszy rzut oka prosty w obs³udze instrument muzyczny. Jednak wraz z odpowiednimi umiejêtnoœciami zmienia siê w coœ nieziemskiego. Tak jak ka¿de narzêdzie.</text>
	</string>
	<string id="st_shkir_gauss_pack">
		<text>Zestaw Baterii</text>
	</string>
	<string id="st_shkir_gauss_pack_descr">
		<text>Wodoszczelne pude³ko zawieraj¹ce kilka baterii do strzelby EM1. Wiêkszoœæ z nich by³a ju¿ u¿ywana, ale niektóre z pozostawionych w œrodku nadal nadaj¹ siê do u¿ytku..</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_infernis">
		<text>Podejrzana Nalewka</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_infernis_descr">
		<text>Niewa¿ne jak œmiesznie to zabrzmi, ale to jest wódka produkowana przez "SGS". Doœæ dziwny napój, po którym nie wiesz, czego siê spodziewaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_detector5">
		<text>Detektor Obserwator</text>
	</string>
	<string id="st_detector5_descr">
		<text>Urz¹dzenie oparte na detektorze "NiedŸwiedŸ" przeznaczone do wyszukiwania nowych artefaktów. Nie wiadomo, w jaki sposób profesorowi Jekyllowi uda³o siê w³amaæ do systemu urz¹dzenia i zmieniæ listê artefaktów do wykrycia na najnowsz¹, ale wykrywacz dzia³a bardziej ni¿ stabilnie. Tryb wyszukiwania artefaktów aktywuje siê, podnosz¹c os³onê anteny z przodu urz¹dzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_infernis">
		<text>Barwinek-XM</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_infernis_descr">
		<text>Lek stworzony na bazie witaminy Vikasol, stosowany w celu zwiêkszenia krzepliwoœci krwi. Oprócz zatrzymywania krwawienia, lek pe³ni funkcjê antydepresyjn¹, dziêki czemu jest wysoko ceniony przez tych, którzy go znajd¹. Ze wzglêdu na zawarte w nim substancje narkotyczne silnie uzale¿nia.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_infernis">
		<text>Antyhalucynogen</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_infernis_descr">
		<text>Udoskonalony œrodek odurzaj¹cy stworzony w celu blokowania zmian w ludzkiej œwiadomoœci w obszarach o zwiêkszonej aktywnoœci PSI. Warto zauwa¿yæ, ¿e stosowanie tej substancji w œrodowisku do tego nieprzeznaczonym mo¿e wywo³aæ odwrotny skutek w postaci halucynacji, a jej czêste stosowanie prowadzi do œmierci posiadacza s³abego uk³adu nerwowego.</text>
	</string>
	<string id="st_dev_red_bridge_radio">
		<text>Panel sterowania mostem</text>
	</string>
	<string id="st_dev_red_bridge_radio_descr">
		<text>Rêczny pilot przeznaczony do sterowania mechanizmem mostu prowadz¹cego z Czerwonego Lasu do Limañska. \n%c[50,255,50,50]Nie wiesz, jak korzystaæ z tego urz¹dzenia%c[default].</text>
	</string>
	<string id="st_clearsky_fp">
		<text>Naszywka Czystego Nieba</text>
	</string>
	<string id="st_clearsky_fp_descr">
		<text>Badacze przejawów Strefy, ma³o znanego klanu, zagubili siê gdzieœ na bagnach. Nikt nie wie na pewno, jaka jest ich liczba, czym siê zajmuj¹ i do jakich celów d¹¿¹. Ale ci rzadcy stalkerzy, którzy przybyli z bagien, mówi¹ o facetach w b³êkitnym kamufla¿u. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz zyskaæ dobre pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_fp">
		<text>Naszywka Swobody</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_fp_descr">
		<text>Anarchiœci i œmia³kowie, którzy og³osili siê bojownikami o wolnoœæ na terenie Strefy i dlatego s¹ w ci¹g³ym konflikcie z jednostkami wojskowymi, wojskowymi stalkerami i grup¹ Powinnoœci. Swobodziœci uwa¿aj¹, ¿e informacji o tym, co dzieje siê w Strefie, nie da siê ukryæ przed ludzkoœci¹, kwestionuj¹c tym samym monopol organizacji rz¹dowych na posiadanie lokalnych tajemnic i cudów. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz uzyskaæ dobre pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_fp">
		<text>Naszywka Stalkerów</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_fp_descr">
		<text>Czasami stalkerzy, którzy nie chc¹ do³¹czyæ do ¿adnej z istniej¹cych grup, ³¹cz¹ siê w klany, wspó³pracuj¹c z przyjació³mi i zaufanymi znajomymi. G³ówn¹ zasad¹ takiego stowarzyszenia jest trzymanie siê razem, aby nie zostaæ wytêpionym jeden po drugim. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz uzyskaæ dobre pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_fp">
		<text>Naszywka Ekologów</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_fp_descr">
		<text>Badacze przyrody Strefy i jej tworów. Z dobrym nastawieniem ze swojej strony, odnosz¹cy sukcesy stalker mo¿e dobrze sprzedaæ ³upy znalezione w Strefie naukowcom bez poœrednika. Sami naukowcy nale¿¹ do Mobilnego Laboratorium - wygl¹da jak ma³y metalowy bunkier z ma³ymi przyciemnianymi szybami. Jest w stanie wytrzymaæ prawie wszystkie znane cz³owiekowi szkody o dowolnej naturze. Mo¿e zostaæ przeniesiony w tryb autonomiczny na kilka miesiêcy, poza tym jest wyposa¿ony w niezawodne systemy podtrzymywania ¿ycia. Do Strefy dostarczany jest œmig³owcem towarowym. Pracownicy laboratorium (Ekolodzy) nigdy nie przepuszczali osób postronnych dalej ni¿ do zewnêtrznej komory œluzy, wiêc ¿aden ze stalkerów nie przedosta³ siê do wnêtrza laboratorium.</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_fp">
		<text>Naszywka Bandytów</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_fp_descr">
		<text>Przedstawiciele œwiata przestêpczego, którzy przybyli do Strefy z ró¿nych powodów: aby zarabiaæ na sprzeda¿y artefaktów, ukrywaæ siê przed prawem, kupowaæ lub sprzedawaæ broñ. W Strefie jest du¿o takich elementów spo³ecznych: od drobnych naci¹gaczy do powa¿nych przestêpców. Wiêkszoœæ z nich jest w gangach. Chocia¿ w Strefie wci¹¿ nie ma jednej organizacji bandytów, zwykli stalkerzy s¹ bardzo zirytowani. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz uzyskaæ dobre pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_fp">
		<text>Naszywka Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_fp_descr">
		<text>WyraŸnie grupa paramilitarna, charakteryzuj¹ca siê œcis³¹ dyscyplin¹: jej cz³onkowie faktycznie ¿yj¹ zgodnie z statutem. Tylko przedstawiciele "Powinnoœci" nie handluj¹ unikalnymi tworami Strefy ze œwiatem zewnêtrznym: wed³ug plotek wszystkie artefakty znalezione przez tych ludzi s¹ przekazywane naukowcom. Ka¿dy bojownik uwa¿a za swój g³ówny cel ochronê œwiata przed wp³ywem Strefy. Wiêkszoœæ operacji ugrupowania jest zwi¹zana z eksterminacj¹ potworów, wiêc naloty s³u¿bowe czêsto ratuj¹ zwyk³ych stalkerów przed wieloma pal¹cymi problemami. Od d³u¿szego czasu i wœciekle toczy wojnê z grup¹ Swobody. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz uzyskaæ dobre pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_fp">
		<text>Naszywka Monolitu</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_fp_descr">
		<text>Ugrupowanie raczej przypominaj¹ce sektê religijn¹. Jej cz³onkowie uwa¿aj¹, ¿e w centrum Strefy znajduje siê kryszta³ ewolucyjny nieziemskiego pochodzenia – Monolit. Wiêkszoœæ stalkerów gardzi zwolennikami Monolitu, uwa¿aj¹c ich za szaleñców. Od momentu powstania grupa powstrzymywa³a stalkerów przed przemieszczaniem siê do centrum Strefy, motywuj¹c to z³ymi intencjami tych ostatnich w stosunku do Monolitu. Wed³ug plotek Monolity maj¹ du¿¹ bazê gdzieœ bli¿ej centrum Strefy, ale nikt nie zna jej dok³adnej lokalizacji, z wyj¹tkiem samych cz³onków grupy. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz uzyskaæ dobre pieni¹dze..</text>
	</string>
	<string id="st_army_fp">
		<text>Naszywka Wojska</text>
	</string>
	<string id="st_army_fp_descr">
		<text>¯o³nierze regularnych jednostek wojskowych. Pilnuj¹ podejœæ do zamkniêtego terytorium Strefy, patroluj¹c obwód, strzelaj¹c do mutantów i ³api¹c maruderów. Si³y specjalne armii - jednostki elitarne. Z regu³y l¹duj¹ w Strefie do akcji ratowniczych i specjalnych. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz uzyskaæ dobre pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_merc_fp">
		<text>Naszywka Najemników</text>
	</string>
	<string id="st_merc_fp_descr">
		<text>Najbardziej tajemnicza i nieznana grupa w Strefie, w istnienie której wielu nawet nie wierzy. Niektórzy stale korzystaj¹ z us³ug najemników: profesjonaliœci w swojej dziedzinie, szybko poradz¹ sobie z ka¿dym stalkerem i potrafi¹ nawet ca³kowicie wyeliminowaæ niewielk¹ grupê. Podobno za swoje us³ugi bior¹ znaczne kwoty w pieni¹dzach lub artefaktach. Lokalizacja bazy tej grupy wci¹¿ pozostaje tajemnic¹ - oczywiœcie znajduje siê gdzieœ w g³êbi Strefy. Naszywki grupy musz¹ byæ trzymane w tajemnicy przed ich wojownikami, poniewa¿ mo¿e to prowadziæ do powa¿nych konfliktów. Jednak sprzedaj¹c odpowiednim kupcom, mo¿esz uzyskaæ dobre pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_generator">
		<text>Generator</text>
	</string>
	<string id="st_generator">
		<text>Ka¿dy bojownik O-Œwiadomoœci ma podobny generator, który najwyraŸniej zapewnia u¿ytkownikowi doskona³¹ ochronê przed atakami. %c[50,255,50,50]Przedmiot jest zablokowany.</text>
	</string>
	<string id="st_antirad">
		<text>Lek Przeciwpromienny</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Mexamin, œrodek radioochronny szeroko rozpowszechniony w ca³ej Strefie. Stosowany powoduje zwê¿enie naczyñ krwionoœnych i g³ód tlenu, co w tym przypadku jest sposobem zapobiegania i leczenia choroby popromiennej. Dobrze tolerowany przez zdecydowan¹ wiêkszoœæ ludzi. W niektórych przypadkach lekkie nudnoœci, zawroty g³owy, ból, rzadziej wymioty.</text>
	</string>
	<string id="st_bandage">
		<text>Banda¿</text>
	</string>
	<string id="st_water">
		<text>Woda</text>
	</string>
	<string id="st_water_desc">
		<text>Nawet zwyk³a woda, która jest powszechna na sta³ym l¹dzie, mo¿e staæ siê w Strefie niedostateczna. Potrafi usun¹æ do 5% promieniowania z organizmu, a tak¿e przywróciæ si³y bez powodowania jakichkolwiek uszkodzeñ, ale jednoczeœnie taka woda kosztuje kupców niema³e kwoty. Jest prostsza opcja zdobycia wody - odnalezienie jej przy zw³okach, ale co to za opcja, ¿eby przed Tob¹ wypi³a j¹ niezainfekowana osoba?</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Aseptyczny banda¿ zatrzymuj¹cy krwawienie i zapobiegaj¹cy przedostawaniu siê infekcji do rany. Przy normalnym krwawieniu pozwala na zabanda¿owanie rany, przy krwawieniu têtniczym pozwala na naci¹gniêcie têtnicy.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Lornetka wojskowa z regulowanym (do 7,5 dioptrii) powiêkszeniem. Pozwala na szczegó³owe zbadanie terenu i budynków z daleka.</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Lornetka</text>
	</string>
	<string id="st_bread">
		<text>Chleb</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Nie wiadomo, komu udaje siê upiec bochenki na terenie Strefy ani w jaki sposób s¹ one przemycane przez granicê. Jednak ten chleb nie jest ska¿ony, nie radioaktywny, ca³kiem œwie¿y i ca³kiem jadalny. W ka¿dym razie ¿aden z przeœladowców jeszcze nie narzeka³.</text>
	</string>
	<string id="st_conserva">
		<text>Konserwa "Rozkosz Turysty"</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Przypuszczalnie ¿ywnoœæ w puszkach z magazynu ¿ywnoœci dla armii skradziona przez stalkerów. Nie ma mo¿liwoœci dok³adnego okreœlenia ze wzglêdu na brak jakiejkolwiek etykiety. Najwa¿niejsze jest to, ¿e data wa¿noœci nie wygas³a.</text>
	</string>
	<string id="st_detector1">
		<text>Detektor Odg³os</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Przestarza³y model detektora anomalnej aktywnoœci. Reaguje sygna³em dŸwiêkowym na wnikanie anomalnych cz¹stek do specjalnej komory, gdy zbli¿aj¹ siê do anomalii. Dodatkowo mo¿e rejestrowaæ obecnoœæ artefaktów i mierzyæ odleg³oœæ do najbli¿szego. Odleg³oœæ do artefaktu zale¿y od czêstotliwoœci dostarczanego dŸwiêku. Tryb wyszukiwania artefaktów aktywuje siê, podnosz¹c os³onê anteny na przednim panelu urz¹dzenia. Ze wzglêdu na prostotê projektu jest w stanie znaleŸæ tylko najczêstsze artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2">
		<text>Detektor NiedŸwiedŸ</text>
	</string>
	<string id="st_detector3">
		<text>Detektor Weles</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Skaner-detektor nowej generacji u¿ywany przez naukowców. Dziêki trzem zaawansowanym kamerom rejestracyjnym po³o¿enie artefaktu wzglêdem detektora pokazane jest na specjalnym ekranie. Potrafi wykryæ promieniowanie i obecnoœæ anomalii. Tryb wyszukiwania artefaktów aktywuje siê poprzez podniesienie tablicy wskaŸników z przodu urz¹dzenia. W tym trybie jest w stanie wykryæ wszystkie artefakty znane nauce.</text>
	</string>
	<string id="st_detector4">
		<text>Detektor Swaróg (prototyp)</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Prototyp skanera stref anomalii o rozszerzonej funkcjonalnoœci. Dodano program do rozpoznawania statycznych stref anomalnej aktywnoœci, które s¹ dostêpne w bazie danych. Zachowuje zdolnoœæ wykrywania artefaktów. Lokalizacja anomalnych stref i artefaktów wzglêdem detektora jest wyœwietlana na specjalnym ekranie. Ulepszono program wyszukiwania artefaktów, który jest aktywowany, gdy wskaŸnik wyœwietlacza z przodu urz¹dzenia jest podniesiony. Teoretycznie umo¿liwia to wykrycie formacji anomalnych, które nie s¹ jeszcze znane nauce.</text>
	</string>
	<string id="st_detector6">
		<text>Detektor Swaróg</text>
	</string>
	<string id="st_detector6_descr">
		<text>Zmodyfikowana wersja detektora Swaróg. Ulepszenie pozwala na odnajdywanie nowych artefaktów niewiadomego pochodzenia, które najprawdopodobniej s¹ bardzo drogie. Ponadto wykrywacz umo¿liwia wykrywanie teleportów, co równie¿ warto wzi¹æ pod uwagê.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Latarka z mocowaniem na g³owê. Przyda siê stalkerowi, którego noc z³apa³a na drodze. Zaœ z drugiej strony mo¿e przyci¹gn¹æ czyj¹œ niechcian¹ uwagê.</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Latarka</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Anabiotyk</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Anitodum</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Lek "Antitoxicant IP2" to kompleks odtrutek: metoklopramid, pirydoksyna, tiamina, ryboksja i inne. Wprowadza do krwi substancje zdolne do rozk³adania trucizn bia³kowych, a tak¿e absorbenty trucizn syntetycznych. Nie jest to szczególnie popularne, poniewa¿ wiêkszoœæ stalkerów polega na masce gazowej i kombinezonie. Ma d³ugotrwa³y efekt.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster">
		<text>Herkules</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>Barwinek</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>"Vikasol" to syntetyczny analog witaminy K. G³ównym dzia³aniem jest zwiêkszenie krzepliwoœci krwi. Jest poszukiwany wœród stalkerów, poniewa¿ pozwala cia³u szybciej goiæ rany szarpane. Ma d³ugotrwa³y efekt.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Blokada PSI</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Lek blokuj¹cy impulsy nerwowe. Ciekawy efekt uboczny: po za¿yciu leku nastêpuje krótkotrwa³e blokowanie jakichkolwiek emocji. W Strefie s³u¿y do przeciwdzia³ania anomalnym polom zwiêkszonej aktywnoœci PSI. Nie znaleziono poza Stref¹. Ma d³ugotrwa³y efekt.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Radioprotektor</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Napój energetyczny "Stalker"</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Czêsto u¿ywany przez stalkerów na kilkudniowych wycieczkach, kiedy nie ma mo¿liwoœci zatrzymania siê i odpoczynku. Zawiera ³atwo przyswajalne wêglowodany, a tak¿e leki powoduj¹ce uwalnianie adrenaliny do krwi.</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Porozmawiaj jednak ze mn¹, siedmiostrunowa gitara!..</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Gitara</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Kie³basa "Dietetyczna"</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Czêsto z braku lepszej kie³basa ta - mieszanka kurczaka i substytutu soi - staje siê œniadaniem, obiadem i kolacj¹ stalkera. Ze wzglêdu na du¿¹ iloœæ konserwantów nie psuje siê przez d³ugi czas.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit">
		<text>Apteczka</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army">
		<text>Apteczka Wojskowa</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_army_descr">
		<text>Specjalistyczny zestaw medyczny do udzielania pierwszej pomocy na polu walki. Zestaw zawiera œrodki przyspieszaj¹ce krzepniêcie krwi na bazie Menadione, œrodki przeciwbólowe, antybiotyki i stymulatory odpornoœci. Dodatkowo zawiera prosty zestaw chirurgiczny do wydobywania od³amków i pocisków. Standardowa apteczka wojskowa. Rzadziej spotykana w wyposa¿eniu Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Uniwersalny zestaw medyczny do jednorazowego u¿ytku. Pozwala radziæ sobie z urazami ró¿nego rodzaju i stopnia z³o¿onoœci: urazy, st³uczenia tkanek miêkkich, oparzenia termiczne i chemiczne, ró¿nego rodzaju zatrucia. Cieszy siê sta³¹ popularnoœci¹ wœród stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science">
		<text>Apteczka Naukowa</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_science_descr">
		<text>Zestaw medyczny zaprojektowany specjalnie dla naukowców pracuj¹cych w Strefie. Zawiera œrodki zarówno do leczenia urazów mechanicznych, jak i do zapobiegania rozwojowi choroby popromiennej. W przeciwieñstwie do innych zestawów, ten zawiera Vikasol, Batilol i C-naftyzynê.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Brak zapisanych danych.</text>
	</string>
	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_vodka">
		<text>Wódka "Kozaka"</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Wódka wyprodukowana przez GSC. Pije siê dobrze, znacznie zmniejsza wp³yw promieniowania na organizm, choæ nie nale¿y nadu¿ywaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Detektor anomalnej aktywnoœci starej generacji. Wyposa¿ony w lokalizator anomalnych formacji i tablicê LED wyœwietlaj¹c¹ kierunek do artefaktu, jest w stanie nie tylko wykrywaæ artefakty, ale tak¿e okreœlaæ odleg³oœæ do nich. Tryb wyszukiwania artefaktów aktywuje siê, podnosz¹c os³onê anteny z przodu urz¹dzenia. Niestety, nieco przestarza³a lista wykrywalnych artefaktów jest zapisana w urz¹dzeniu na poziomie sprzêtowym.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Eksperymentalny lek opracowany dla grup badawczych dzia³aj¹cych w Strefie. Podstawowa tetradotoksyna leku, znana jako "proszek zombie", wywo³uje ca³kowity parali¿ oœrodkowego uk³adu nerwowego, co prawdopodobnie mo¿e pomóc przetrwaæ Emisjê na wolnej przestrzeni. Lek nie by³ testowany w terenie i nie przeszed³ testów klinicznych, co poddaje w w¹tpliwoœæ jego skutecznoœæ i rodzi pytanie o mo¿liwe skutki uboczne.</text>
	</string>
	<string id="st_bolt">
		<text>Œruba</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>G³ównym sk³adnikiem jest sztucznie wytworzony steroid, chemicznie podobny do testosteronu. Stosowany jest przez stalkerów w d³ugich przejœciach w celu zwiêkszenia progu zmêczenia miêœni. Pomaga znacznie zwiêkszyæ udŸwig. D³ugo dzia³aj¹cy lek.</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>Radioprotektor "Indralin-B190" by³ czêœci¹ osobistych apteczek pracowników elektrowni j¹drowej. Pojawi³ siê w Strefie jako zamiennik zbyt toksycznego chlorowodorku cystaminy PC1. Zmniejsza wp³yw promieniowania gamma na tkanki ¿ywego organizmu. Wskazane jest stosowanie profilaktyczne przed napromieniowaniem, poniewa¿ dzia³anie leku nie jest natychmiastowe. D³ugo dzia³aj¹cy lek.</text>
	</string>
        <string id="st_sardines">
		<text>Sardynki</text>
	</string>
	<string id="st_sardines_descr">
		<text>Zawarty w rybach fosfor jest niezbêdny organizmowi cz³owieka, dlatego od czasu do czasu warto urozmaiciæ swoj¹ dietê tymi sardynkami w puszkach.</text>
	</string>
        <string id="st_olives">
		<text>Oliwki</text>
	</string>
	<string id="st_olives_descr">
		<text>Mog¹ przydaæ siê jako wykwintna przek¹ska do mocnych napojów alkoholowych lub po prostu zaspokoiæ g³ód, poniewa¿ s¹ bardzo po¿ywne.</text>
	</string>
        <string id="st_sar1">
		<text>Ser topiony "Jantar</text>
	</string>
	<string id="st_sar1_descr">
		<text>Ser topiony "Jantar" jest nie mniej po¿ywny ni¿ konserwy, ale znacznie l¿ejszy</text>
	</string>
        <string id="st_ioygyrt">
		<text>Jogurt</text>
	</string>
	<string id="st_ioygyrt_descr">
		<text>Jogurt o smaku leœnych jagód. Zawartoœæ t³uszczu 2,5%</text>
	</string>
        <string id="st_nuts">
		<text>Orzeszki</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_descr">
		<text>Ma³y s³oik orzechów. Jest ma³o prawdopodobne, ¿e bêdziesz w stanie zaj¹æ siê wystarczaj¹co powa¿nie, ale ca³kiem mo¿liwe jest chwilowe zaspokojenie g³odu.</text>
	</string>
        <string id="st_cheese">
		<text>Ser topiony</text>
	</string>
	<string id="st_cheese_descr">
		<text>Ma³e opakowanie topionego sera. Termin wa¿noœci jest tak d³ugi, ¿e absolutnie nie chcesz zapoznawaæ siê ze sk³adem. Wygl¹da jednak na to, ¿e ¿aden ze stalkerów nie skar¿y³ siê jeszcze na zatrucie.</text>
	</string>
        <string id="st_vegetables">
		<text>Mieszanka Warzyw</text>
	</string>
	<string id="st_vegetables_descr">
		<text>Ma³y s³oik warzyw w puszkach. Kukurydza, marchew, fasola i groszek. Jest bardzo ceniony przez stalkerów, poniewa¿ w warunkach Strefy bardzo brakuje witamin, a organizm wymaga zró¿nicowanego ¿ywienia.</text>
	</string>
         <string id="st_ovoshi2">
		<text>Œniadanie Turysty</text>
	</string>
	<string id="st_ovoshi2_descr">
		<text>S³oik sa³atki warzywnej to dobry produkt w Strefie, zawiera wiele sk³adników od¿ywczych, co jest wa¿ne w tej piekielnej otch³ani.</text>
	</string>
         <string id="st_kasha2">
		<text>Owsianka w Puszce</text>
	</string>
	<string id="st_kasha2_descr">
		<text>Kasza jêczmienna jest smaczna i d³ugo siê nie psuje. Czêsty obiad dla stalkerów wszystkich frakcji.</text>
	</string>
        <string id="st_buter">
		<text>Kanapka</text>
	</string>
	<string id="st_buter_descr">
		<text>Zwyk³a kanapka z kie³bas¹.</text>
	</string>
        <string id="st_goroh">
		<text>Groszek w Puszce</text>
	</string>
	<string id="st_goroh_descr">
		<text>Zielony groszek w puszce. Po¿ywna ¿ywnoœæ zawieraj¹ca wiele przydatnych witamin mo¿e byæ przechowywana przez d³ugi czas. Nadaje siê na d³ugie wycieczki na pó³noc strefy.</text>
	</string>
        <string id="st_mars">
		<text>Baton Mars</text>
	</string>
	<string id="st_mars_descr">
		<text>Mars to od¿ywczy baton z karmelu i prawdziwej mlecznej czekolady.</text>
	</string>
         <string id="st_snickers">
		<text>Baton Snickers</text>
	</string>
	<string id="st_snickers_descr">
		<text>Czekolada z pra¿onymi orzeszkami ziemnymi, karmelem. Polany mleczn¹ czekolad¹.</text>
	</string>
        <string id="st_sgyshenka">
		<text>Mleko Skondensowane</text>
	</string>
	<string id="st_sgyshenka_descr">
		<text>Mleko skondensowane z cukrem.</text>
	</string>
        <string id="st_fasol">
		<text>Fasola w Puszce</text>
	</string>
	<string id="st_fasol_descr">
		<text>Puszkowana fasola – dobra na obiad i kolacjê dla stalkerów, najlepiej jadaæ z konserwami miêsnymi</text>
	</string>
        <string id="st_baranin">
		<text>Konserwa Jagniêca</text>
	</string>
	<string id="st_baranin_descr">
		<text>Pyszna i po¿ywna jagniêcina w puszce. Jest popularna zarówno wœród pocz¹tkuj¹cych jak i starych stalkerów. Z tych konserw czêsto barman przygotowuje ró¿ne potrawy.</text>
	</string>
         <string id="st_ananasina">
		<text>Ananas w Puszce</text>
	</string>
	<string id="st_ananasina_descr">
		<text>Pyszne, krojone ananasy. Mog¹ byæ przechowywane przez d³ugi czas, poniewa¿ s¹ w puszce.</text>
	</string>
        <string id="st_kilka">
		<text>Szproty w Pomidorach</text>
	</string>
	<string id="st_kilka_descr">
		<text>Szprot w konserwie z sosem pomidorowym.</text>
	</string>
        <string id="st_shprota">
		<text>Szproty</text>
	</string>
	<string id="st_shprota_descr">
		<text>Szproty w oleju. Dziêki temu, ¿e szproty znajduj¹ siê w puszce, mo¿na je d³ugo przechowywaæ. Smaczne i po¿ywne jedzenie.</text>
	</string>
         <string id="st_salo">
		<text>S³onina</text>
	</string>
	<string id="st_salo_descr">
		<text>Niedu¿y kawa³ek s³oniny.</text>
	</string>
         <string id="st_saira">
		<text>Sardynki</text>
	</string>
	<string id="st_saira_descr">
		<text>Niedu¿a puszka sardynek.</text>
	</string>
        <string id="st_tush">
		<text>Konserwa Miêsna</text>
	</string>
	<string id="st_tush_descr">
		<text>Zwyk³y gulasz, prawdopodobnie z zapasów. Zosta³ jednak dostarczony spoza Strefy i dlatego nie zosta³ zainfekowany.</text>
	</string>
        <string id="st_kasha3">
		<text>Kasza Gryczana w Puszce</text>
	</string>
	<string id="st_kasha3_descr">
		<text>Kasza gryczana jest smaczna i d³ugo siê nie psuje.Czêsty obiad stalkerów wszystkich frakcji.</text>
	</string>
        <string id="st_tyshenka1">
		<text>Konserwa Wieprzowa</text>
	</string>
	<string id="st_tyshenka1_descr">
		<text>Konserwa "Trzy ma³e œwinki". Po¿ywna, dobrze zaspokaja g³ód. Zawiera du¿o kalorii i sk³adników od¿ywczych.</text>
	</string>
        <string id="st_pashtet">
		<text>Pasztet</text>
	</string>
	<string id="st_pashtet_descr">
		<text>Powszechnym produktem w strefie jest pyszny pasztet z w¹tróbki.</text>
	</string>
        <string id="st_kasha4">
		<text>Kasza Ry¿owa w Puszce</text>
	</string>
	<string id="st_kasha4_descr">
		<text>Kasza ry¿owa jest smaczna i d³ugo siê nie psuje. Czêsty obiad stalkerów wszystkich frakcji.</text>
	</string>
         <string id="st_tushenkas">
		<text>Konserwa Wo³owa</text>
	</string>
	<string id="st_tushenkas_descr">
		<text>Konserwa wo³owa bardzo wysokiej jakoœci, ma wysok¹ cenê oraz doskona³¹ jakoœæ.</text>
	</string>
        <string id="st_sars">
		<text>Ser topiony "Deapos"</text>
	</string>
	<string id="st_sars_descr">
		<text>Ser topiony "Deapos" o smaku grzybów.</text>
	</string>

<string id="st_flask">
<text>Woda Oczyszczona (1 litr)</text>
</string>
<string id="st_flask2">
<text>Woda Oczyszczona (0,65 litra)</text>
</string>
<string id="st_flask3">
<text>Woda Oczyszczona (0,35 litra)</text>
</string>
<string id="st_flask_descr">
<text>Butelka wojskowa przeznaczona jest do picia wody ma³ymi ³ykami. Wyprodukowana i oczyszczona przez lekarzy i naukowców. Najpierw woda w po³¹czeniu ze specjalnym rodzajem alkoholu jest gotowana w bardzo wysokiej temperaturze w celu oczyszczenia i dezynfekcji. PóŸniej woda jest ch³odzona w lodówkach. W koñcu otrzymujemy ca³kowicie oczyszczon¹ wodê z zanieczyszczenia radiacyjnego. Jeœli nadal w¹tpisz w jego czystoœæ, mo¿esz dodatkowo rzuciæ kilka tabletek Aquatabs. Ze wzglêdu na z³o¿ony proces produkcji i czyszczenia, butle wojskowe pojawiaj¹ siê w ograniczonych iloœciach i s¹ sprzedawane stalkerom po umiarkowanej cenie. Medycy równie¿ maj¹ je w magazynie, ale s¹ one nieco dro¿sze, poniewa¿ s¹ doliczane do kosztów wysy³ki.\n \n%c[0,140,140,140]CHARAKTERYSTYKA:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] napój\n% c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] zdrowa ¿ywnoœæ\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] u¿ywane do: %c[0,170,170,170] konserwacji broni (+1%)</text>
</string>
<string id="st_flask_emtpy">
<text>Pusta Butelka</text>
</string>
<string id="st_flask_emtpy_descr">
<text>Pusta litrowa butelka - mo¿na nalaæ wody.</text>
</string>
<string id="mre">
<text>Suche racje ¿ywnoœciowe (3 porcje)</text>
</string>
<string id="mre2">
<text>Suche racje ¿ywnoœciowe (2 porcje)</text>
</string>
<string id="mre3">
<text>Sucha racja ¿ywnoœciowa (1 porcja)</text>
</string>
<string id="mre_descr">
<text>Gotowe do spo¿ycia racje ¿ywnoœciowe (znane jako MRE) to samodzielne, spersonalizowane racje ¿ywnoœciowe dla wojska Stanów Zjednoczonych w terenie, podczas operacji bojowych lub w innych trudnych warunkach, gdy w pobli¿u nie ma normalnych Ÿróde³ ¿ywnoœci. Jedna sucha racja ¿ywnoœciowa mo¿e byæ u¿yta jednorazowo. Przybory do suchej racji ¿ywnoœciowej s¹ zaprojektowane tak, aby wytrzymaæ trudne i surowe warunki pracy oraz chroniæ zawartoœæ przed wp³ywami œrodowiska zewnêtrznego. Jedno opakowanie zawiera: pierwsze danie oraz szereg innych produktów spo¿ywczych. Chocia¿ mo¿na je spo¿ywaæ na zimno, ka¿de opakowanie zawiera bezp³omieniow¹ grza³kê (aktywowane wod¹ urz¹dzenie do reakcji egzotermicznej, które emituje ciep³o), które pomaga podgrzaæ jedzenie, dziêki czemu jest znacznie smaczniejsze.</text>
</string>
<string id="water_drink">
<text>Woda gazowana (350 ml)</text>
</string>
<string id="water_drink_descr">
<text>Woda gazowana, aby ugasiæ pragnienie stalkera. Trochê rozweseli i doda si³y w przypadku silnego zmêczenia.</text>
</string>
<string id="caffeine">
<text>Tabletki z Kofein¹ (10 tabletek)</text>
</string>
<string id="caffeine2">
<text>Tabletki z Kofein¹ (8 tabletek)</text>
</string>
<string id="caffeine3">
<text>Tabletki z Kofein¹ (6 tabletek)</text>
</string>
<string id="caffeine4">
<text>Tabletki z Kofein¹ (4 tabletki)</text>
</string>
<string id="caffeine5">
<text>Tabletki z Kofein¹ (2 tabletki)</text>
</string>
<string id="caffeine_descr">
<text>Kofeina i benzoesan sodu, które sprawiaj¹, ¿e uk³ad nerwowy dzia³a tak wydajnie, jak to tylko mo¿liwe. Znacz¹co zmniejsza sennoœæ.</text>
</string>
<string id="beans">
<text>Duszona Fasolka</text>
</string>
<string id="beans_descr">
<text>Fasolka po bretoñsku w puszce sprowadzana z Zachodu. Fasola duszona w sosie pomidorowym wielu stalkerom przynosi mi³e wspomnienia.</text>
</string>
<string id="chili">
<text>Fasola "Chili"</text>
</string>
<string id="chili_descr">
<text>Fasola w puszkach importowana z Zachodu. Bardzo popularny jako dodatek do wielu dañ przygotowywanych na terenie Strefy Wykluczenia.</text>
</string>
<string id="tomato">
<text>Pomidory z Puszki</text>
</string>
<string id="tomato_descr">
<text>Zakonserwowane, pokrojone w kostkê pomidory regularnie sprowadzane do Strefy. S¹dz¹c po dacie wa¿noœci na dnie puszki, wci¹¿ jest œwie¿a.</text>
</string>
<string id="corn">
<text>Kukurydza w Puszce</text>
</string>
<string id="corn_descr">
<text>Kukurydza w puszkach importowana z Kordonu. Mo¿na je jeœæ prosto z puszki, ale wielu stalkerów dodaje go do swoich zup jako sk³adnik.</text>
</string>
<string id="condensed_milk">
<text>Mleko Skondensowane</text>
</string>
<string id="condensed_milk_descr">
<text>Mleko skondensowane z cukrem, które by³o czêœci¹ suchych racji ¿ywnoœciowych armii pó³nocnoamerykañskiej podczas wojny domowej, osi¹gnê³o nieporównywaln¹ popularnoœæ w krajach przestrzeni postsowieckiej, staj¹c siê jednym z g³ównych produktów. Konserwowany w puszkach, mo¿e byæ przechowywany przez dziesi¹tki lat, pozostaj¹c jednoczeœnie smacznym i po¿ywnym.</text>
</string>
<string id="sardines">
<text>Sardynki w Oleju</text>
</string>
<string id="sardines_descr">
<text>Zwyk³e sardynki w puszkach. Zawarty w rybach fosfor jest niezbêdny organizmowi cz³owieka, dlatego od czasu do czasu warto urozmaiciæ swoj¹ dietê tymi pysznymi konserwami.</text>
</string>
<string id="tuna">
<text>Konserwa z Tuñczyka</text>
</string>
<string id="tuna_descr">
<text>Niezbyt droga i smaczna. Data wa¿noœci jeszcze nie wygas³a.</text>
</string>
<string id="crackers">
<text>Herbatniki Wojskowe (6 szt)</text>
</string>
<string id="crackers_1">
<text>Herbatniki Wojskowe (3 szt)</text>
</string>
<string id="crackers_descr">
<text>Ca³kiem po¿ywne, najzwyklejsze herbatniki wojskowe. S¹ czêœci¹ suchych racji ¿ywnoœciowych.</text>
</string>
<string id="canned_beef">
<text>Konserwa Miêsna</text>
</string>
<string id="canned_beef_descr">
<text>Konserwa wo³owa w puszce, potocznie zwana gulaszem, mo¿e byæ przechowywana przez lata, co pozwala jej konkurowaæ z mlekiem skondensowanym o znaczenie dla zaopatrzenia wojska i turystów.</text>
</string>
<string id="sprat">
<text>Szproty w Pomidorach</text>
</string>
<string id="sprat_descr">
<text>W Strefie tego produktu jest bardzo du¿o, cena niewielka, ale smaczna.</text>
</string>
<string id="sprats">
<text>Szproty</text>
</string>
<string id="sprats_descr">
<text>Mimo niskiej ceny szproty s¹ bardzo smaczne.</text>
</string>
<string id="squash_caviar">
<text>Kawior</text>
</string>
<string id="squash_caviar_descr">
<text>S³oik kawioru z cukini¹. Ma³y warzywny skarb, który pasuje do prawie ka¿dego posi³ku i zawiera imponuj¹cy zestaw witamin i minera³ów.</text>
</string>
<string id="green_pea">
<text>Zielony Groszek</text>
</string>
<string id="green_pea_descr">
<text>S³oik zielonego groszku bogatego w witaminy i selen.</text>
</string>
<string id="juice">
<text>Sok Ananasowy</text>
</string>
<string id="juice_descr">
<text>Karton soku ananasowego, czêœæ suchej racji wojskowej.</text>
</string>
<string id="mineral_water">
<text>Butelka Wody (1 litr)</text>
</string>
<string id="mineral_water2">
<text>Butelka Wody (0.65 litra)</text>
</string>
<string id="mineral_water3">
<text>Butelka Wody (0.3 litra)</text>
</string>
<string id="mineral_water_descr">
<text>Zmineralizowana woda z ukraiñskich Ÿróde³ mineralnych. Wêglowodór z dodatkiem wapnia.</text>
</string>
<string id="bottle_tea">
<text>Herbata Brody (1 litr)</text>
</string>
<string id="bottle_tea2">
<text>Herbata Brody (0.65 litra)</text>
</string>
<string id="bottle_tea3">
<text>Herbata Brody (0.3 litra)</text>
</string>
<string id="bottle_tea_descr">
<text>Broda do gor¹cej herbaty, popularnej wœród stalkerów, dodaje jadalne suszone grzyby w przegotowanej wodzie (mówi¹, ¿e nie s¹ radioaktywne) z dodatkiem cukru. Stalkerzy, których staæ na zakup tego trunku, czêsto zabieraj¹ go ze sob¹ na d³ugie spacery po Strefie. To ca³kiem dobry i stosunkowo zdrowy sposób na utrzymanie siê na nogach, gdy jesteœ zmêczony lub gdy prze¿ywasz zimne, ciemne noce.</text>
</string>
<string id="herring">
<text>ŒledŸ</text>
</string>
<string id="herring_descr">
<text>ŒledŸ to najl¿ejsza ze wszystkich ryb w puszkach, bogata w wapñ i magnez.</text>
</string>
<string id="saury">
<text>Makrela</text>
</string>
<string id="saury_descr">
<text>Wêdzona makrela w puszce zawiera ³atwo przyswajalne bia³ko oraz wielonienasycone kwasy t³uszczowe, dziêki czemu stanowi doskona³y dodatek do diety.</text>
</string>
<string id="pink_salmon">
<text>Ró¿owy £osoœ</text>
</string>
<string id="pink_salmon_descr">
<text>Konserwowany ró¿owy ³osoœ w puszce, smaczne i zdrowe Ÿród³o kwasu nikotynowego i kwasów t³uszczowych.</text>
</string>
<string id="max_energy">
<text>Energetyk "Czysta Energia"</text>
</string>
<string id="max_energy_descr">
<text>Napój energetyczny "Czysta energia". Puszka wprawdzie wygl¹da jak bateria, ale sk³ad to kofeina, cukier, aromaty.</text>
</string>


</string_table>
