<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="shkir_pda_info">
		<text>PDA Szkira</text>
	</string>
	<string id="shkir_pda_desc">
		<text>Wpis nr 54: Nie s¹dzi³em, ¿e tak siê skoñczy, ale obrona Jekylla powinna mi pomóc. W ka¿dym razie, jeœli coœ mi siê stanie, Sith po prostu zostanie zastrzelony. Najlepsze, co mogê zrobiæ, to graæ na zw³okê i najpierw zabiæ Sektora. S¹dz¹c po tym, jak mnie szukaj¹ bez koñca, mog¹ to byæ tymi Monolitami.</text>
	</string>
	<string id="sith_pda_info">
		<text>PDA Stiha</text>
	</string>
	<string id="sith_pda_desc">
		<text>Sektor, mój przyjacielu i partnerze. Jeœli czytasz ten wpis, to najprawdopodobniej zosta³am ju¿ zabity. Musia³eœ mnie ratowaæ przez ca³y ten czas, a ja by³am tylko ciê¿arem, który ca³y czas by³ brany jako zak³adnik. Nie wiem, czy uratowa³eœ mnie, bo myœla³eœ, ¿e mogê siê przydaæ, czy dlatego, ¿e myœla³eœ, ¿e jestem Twoim przyjacielem - w ka¿dym razie jestem Ci za to wdziêczny. Myœlê, ¿e jesteœ œwietn¹ osob¹ i przyjacielem i mam nadziejê, ¿e kiedyœ przeczytasz ten wpis. I ¿e do tego czasu zabijesz Szkira. Twój przyjaciel, Sith.</text>
	</string>
	<string id="topor_pda_info">
		<text>PDA Topora</text>
	</string>
	<string id="topor_pda_desc">
		<text>Najemnik imieniem Topór nie by³ specjalnie rozmowny, wiêc w PDA jest tylko jeden wpis: \n„Po tym wszystkim, co siê wydarzy³o, myœlê, ¿e zmontujê oddzia³ i udam siê do Szkira – podziêkujê mu za ¿yczliw¹ zdradê. Pierwsz¹ rzecz¹, któr¹ zrobiê, bêdzie oczyszczenie ka¿dego laboratorium. Wci¹¿ nie mam nic do stracenia - ¿ony zdradzaj¹, przyjaciele zdradzaj¹. Gdybym móg³ zarabiaæ, to by by³o wszystko.. Cholera, po co w ogóle to piszê?</text>
	</string>
	<string id="arkey_amulette_name">
		<text>Amulet Fraktora</text>
	</string>
	<string id="arkey_amulette_desc">
		<text>Piêkny wisiorek, nale¿y do stalkera o imieniu Fraktor.</text>
	</string>
	<string id="infernis_war_note">
		<text>Zakrwawiona notatka</text>
	</string>
	<string id="infernis_war_note_desc">
		<text>S¹dz¹c po jakoœci, notatka zosta³a napisana i umieszczona w krwawi¹cym ciele ca³kiem niedawno. Napisano: \n"Nie wiem, jak jeszcze nie umar³eœ, ale teraz Twoje ¿ycie jest w moich rêkach. Œmieszne prawo? Korzystam z okazji i przesy³am pozdrowienia od Anakondy. Inf”</text>
	</string>
	<string id="sith_treasure_info">
		<text>Notatka Sitha</text>
	</string>
	<string id="sith_treasure_desc">
		<text>Notatka na pustej kartce, pismo Sitha: \n"Sektor, z jakiegoœ powodu nie mogê siê z Tob¹ skontaktowaæ. Kiedy próbowa³em Ciê znaleŸæ w Limañsku, spotka³em bandytê, który nazywa³ siebie Twoim przyjacielem. Powiedzia³em, ¿e wszystko w porz¹dku. Najprawdopodobniej awaria mojego krótkofalówki, wiêc pójdê do magazynów - do naprawy. Jak tylko to naprawiê, postaram siê z Tob¹ skontaktowaæ, jeœli wszystko siê zgadza, pójdê Ciê poszukaæ. Sith”</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_aes">
		<text>Strzelba EM1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_aes_descr">
		<text>Eksperymentalny pistolet elektromagnetyczny. S³u¿y g³ównie do wy³¹czania urz¹dzeñ elektronicznych na odleg³oœæ, jest nieskuteczny podczas strzelania do ¿ywych celów. Baterie s¹ potrzebne do u¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="for_lab_jekyll_info">
		<text>Dokumentacja Badawcza</text>
	</string>
	<string id="for_lab_jekyll_info_desc">
		<text>Ten dokument zbiera ogólne badania pewnego profesora Jekylla seniora. Wœród zapisów pokrytych brudem wyraŸnie widaæ s³owa:\n"....te artefakty musz¹ byæ umieszczone... ...komory - zgodnie z charakterem artefaktów i stanem komór ciœnieniowych. Np. ognisty artefakt... ...komora, pod któr¹ ... ..widnieje symbol ognia."</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_pda_info">
		<text>Komunikator PDA</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_pda_desc">
		<text>Praktycznie nie mo¿na przegl¹daæ tego PDA. Wszystko jest chronione dziwnym szyfrem i dziesiêciocyfrowymi kodami, w tym pieni¹dze elektroniczne i dane o wszelkich skrytkach. Jedyn¹ dostêpn¹ rzecz¹ s¹ dane osobowe.</text>
	</string>
	<string id="for_red_barocamera_info">
		<text>Instrukcja u¿ytkowania komory ciœnieniowej „RED-2XFm”</text>
	</string>
	<string id="for_red_barocamera_info_desc">
		<text>Instrukcja korzystania ze specjalnych kamer, teoretycznie niezbêdnych do ulepszania broni.</text>
	</string>
	<string id="kilorik_armor_info">
		<text>Kwit na kombinezon ochronny</text>
	</string>
	<string id="kilorik_armor_info_desc">
		<text>Pokwitowanie, którego w³aœciciel ma prawo otrzymaæ wed³ug w³asnego uznania jeden z ochronnych kombinezonów naukowych w „Obiekcie Y-13”.</text>
	</string>
	<string id="item_for_art_info_1">
		<text>Informacje o artefakcie "Hel"</text>
	</string>
	<string id="item_for_art_info_2">
		<text>Informacje o artefakcie "Monolit"</text>
	</string>
	<string id="item_for_art_info_3">
		<text>Informacje o artefakcie "Bazyliszek"</text>
	</string>
	<string id="item_for_art_info_4">
		<text>Informacje o artefakcie "Oko smoka"</text>
	</string>
	<string id="item_for_art_desc">
		<text>Zdjêcie, które pokazuje przybli¿ony wygl¹d potrzebnego artefaktu, a tak¿e niewielki zbiór informacji o nim otrzymywanych przez ca³y czas - jak go szukaæ, gdzie zwykle siê znajduje i jakie s¹ jego przybli¿one w³aœciwoœci.</text>
	</string>
	<string id="sith_radio_info">
		<text>Domowe walkie-talkie</text>
	</string>
	<string id="sith_radio_desc">
		<text>Rodzaj krótkofalówki zosta³ stworzony przez Sitha dwa tygodnie temu. Poniewa¿ jest to tylko analog, pozwala tylko na wysy³anie specjalnych wiadomoœci w celu sprawdzenia po³¹czenia.</text>
	</string>
	<string id="harper_pda_info">
		<text>PDA Harpera</text>
	</string>
	<string id="harper_pda_desc">
		<text>PDA zawiera kilka wpisów, ale ostatni zwraca moj¹ uwagê: \n„Harper, tu Szkir. Czêœæ planu zosta³a zrealizowana, ale nie do koñca – niektórym uda³o siê uciec. Razem ze swoimi or³ami znajdŸ wszystkich najemników na Agropromie i wykoñcz ich. Wydaje siê, ¿e jest inny powinnoœciowiec, który uciek³, nie trzeba go zabijaæ. Nie potrzebujemy go. To wszystko, przed po³¹czeniem."\nPonadto PDA zawiera kilka wspó³rzêdnych.</text>
	</string>
	<string id="strelok_note_info">
		<text>Notatka Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="strelok_note_desc">
		<text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: \n„Doktorze, powiedz Zjawie i innym, ¿e jadê do Czarnobyla. Jeœli nie mo¿esz zaj¹æ siê skrytk¹, poproœ jakiegoœ m¹drego faceta. Ufam ka¿demu, komu ufasz. S".</text>
	</string>
	<string id="heck_pda_info">
		<text>PDA Czorta</text>
	</string>
	<string id="heck_pda_desc">
		<text>PDA zawiera wiele ciekawych informacji, ale najwa¿niejszy jest ostatni wpis: \n"Mirotworec powiedzia³ nam, ¿e jeden z niewiernych idzie w³aœnie w to miejsce. Dobrze, ¿e mojemu bratu uda³o siê wst¹piæ w szeregi Powinnoœci. Teraz najwa¿niejsze jest przygotowanie siê, gotowoœæ do ataku. Pob³ogos³aw mnie, Œwiêty Monolicie!”.</text>
	</string>
	<string id="zone_document_info">
		<text>Dokumenty na przepustkê do Zony</text>
	</string>
	<string id="zone_document_info_desc">
		<text>Fa³szywe dokumenty, które mówi¹, ¿e Aleksander Smirnow jest naukowcem i zmuszonym do przekroczenia granicy Strefy w celu prowadzenia "badañ" na podstawie umowy z rz¹dem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info">
		<text>Papiery z notatkami</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_conservation_info_desc">
		<text>Gazety podaj¹, ¿e zgodnie z poleceniem naczelnika I Oddzia³u wiadukt Prypeæ-1 po zamkniêciu œluzy transportowej zosta³ wype³niony dwutlenkiem wêgla z pewnym zanieczyszczeniem. Jednoczeœnie nakazano personelowi u¿ywanie kombinezonów chemoodpornych z zamkniêtym uk³adem oddechowym.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info">
		<text>List przewozowy: poz. 62</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_delivery_info_desc">
		<text>„Ze wzglêdu na anomalne zjawiska transport produktu nr 62 na terenach otwartych jest niemo¿liwy. W tych warunkach wymagane jest skorzystanie z podziemnego wiaduktu Prypeæ-1. Plan dostawy i póŸniejszej konserwacji wiaduktu zosta³ przes³any do Oddzia³u Pierwszego”.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info">
		<text>Teczka z zamówieniem</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_evacuation_info_desc">
		<text>Dokumenty mówi¹ o ewakuacji kompleksu produkcyjnego z terenu zak³adu Jupiter do podziemnych laboratoriów. Dyskusja na ten temat mia³a siê odbyæ w budynku laboratorium.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info">
		<text>Harmonogram dostaw</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_losses_info_desc">
		<text>Harmonogram dostaw „produktu nr 62”: 14 lipca - 20 (dwadzieœcia) sztuk, 1 (jedna) uszkodzona; 21 lipca - 32 (trzydzieœci dwie) jednostki, 2 (dwie) uszkodzone; 28 lipca - 26 (dwadzieœcia szeœæ) jednostek, 1 (jedna) uszkodzona. Do administracji zak³adu przes³ano raport o procentowym ubytku strat podczas transportu. Kopia zosta³a wys³ana do warsztatu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info">
		<text>Kartka z zeszytu</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_meeting_info_desc">
		<text>Efekt spotkania: skupienie siê wszystkich dywizji na ewakuacji kompleksu produkcyjnego „Produkt nr 62”.</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info">
		<text>Dziennik zmiany dy¿uru</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_power_info_desc">
		<text>„18:30 – Zakoñczono uszczelnianie wszystkich odcinków „P-1”. 19:00 - Zakoñczono uszczelnianie drzwi œluzy kolejowej. 19:45 - Drzwi œluzy transportowej s¹ zamkniête. Aby uruchomiæ mechanizm drzwi œluzy, konieczne by³o w³¹czenie generatora pomocniczego ze wzglêdu na planowane wy³¹czenie wiaduktu spod napiêcia. 20:00 - Chem. warsztat zacz¹³ pompowaæ gaz do wiaduktu. 22:00 - Zakoñczono prace konserwatorskie wiaduktu. Ca³a dokumentacja zosta³a przes³ana do Oddzia³u I.”</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info">
		<text>Schemat wiaduktu</text>
	</string>
	<string id="jup_a9_way_info_desc">
		<text>Schemat wiaduktu „Prypeæ-1”. Schemat pokazuje, ¿e przechodzi pod miastem Prypeæ. Na schemacie znajduj¹ siê dwa znaki: „1. Zamkn¹æ drzwi blokady transportowej” i „2. U¿yj gazu z warsztatu chemicznego. zwi¹zki do konserwacji wiaduktu”.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact">
		<text>Zmodyfikowany izolator</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_half_artifact_descr">
		<text>Ten przedmiot by³ kiedyœ izolatorem elektrycznym. Teraz prawie uformowa³ siê w artefakt o niestabilnych w³aœciwoœciach. Najprawdopodobniej to on by³ Ÿród³em naprzemiennego promieniowania PSI.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone">
		<text>Puszka Kalafonii</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_acetone_descr">
		<text>Puszka kalafonii u¿ywanej do lutowania. Rzadka rzecz w Strefie: z regu³y czêœci zepsutych przedmiotów s¹ tu po³¹czone taœm¹ elektryczn¹.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor">
		<text>Opakowanie Kondensatorów</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_capacitor_descr">
		<text>Zestaw kondensatorów, które same w sobie nie s¹ rzadkoœci¹ w Strefie. Ale pojemnoœæ deklarowana na tych szczegó³ach jest tak du¿a, ¿e trudno sobie wyobraziæ ich przeznaczenie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite">
		<text>Baza Tekstolitowa</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_textolite_descr">
		<text>Tekstolit - podstawa p³ytki drukowanej. Wra¿enia doœwiadczane przez technika radioamatora na widok nietkniêtej p³ytki tekstolitu s¹ porównywalne tylko z wra¿eniami pisarza nad czyst¹ kartk¹.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor">
		<text>Skrzynka Tranzystorowa</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_transistor_descr">
		<text>Pude³ko wysokiej jakoœci tranzystorów - czêœci pó³przewodnikowych zdolnych do generowania, przetwarzania i wzmacniania wibracji elektrycznych. Ostateczne marzenie in¿yniera radia, jeœli w cudowny sposób sprowadzi tak¹ osobê do Strefy.</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire">
		<text>Cewka z drutu miedzianego</text>
	</string>
	<string id="jup_b200_tech_materials_wire_descr">
		<text>MiedŸ jest doskona³ym przewodnikiem – i w po³¹czeniu jest cennym metalem nie¿elaznym. W zwi¹zku z tym taki drut jest rzadkoœci¹: wszystkie dostêpne rezerwy miedzi w Strefie zosta³y odnalezione i poddane recyklingowi w po³owie lat 90. XX wieku.</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner">
		<text>Skaner Obecnoœci Mutantów</text>
	</string>
	<string id="jup_b209_monster_scanner_descr">
		<text>Kompleks sk³adaj¹cy siê ze skanera aktywnoœci anomalii, czujnika obecnoœci mutacji (ograniczony zasiêg) oraz jednostki rejestruj¹cej. Urz¹dzenie wyposa¿one jest w automatyczny wy³¹cznik, który dzia³a po zgromadzeniu okreœlonej iloœci danych.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info">
		<text>Dokumenty Administracyjne</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_jupiter_products_info_descr">
		<text>Folder z dokumentami zawieraj¹cymi informacje czysto administracyjne. Wed³ug tego ostatniego, w zwi¹zku z zamówieniem z laboratorium centralnego, dokumentacja techniczna dla „produktu nr 62” zosta³a przekazana do warsztatu badawczego.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda">
		<text>PDA Czarnego</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_pda_desc">
		<text>Wœród nielicznych wiadomoœci na szczególn¹ uwagê zas³uguje pseudonim nadawcy: Szakal. „Mój cz³owiek z instytutu badawczego zarekomenduje Ciê szefowi ekspedycji. Tom bêdzie musia³ zabraæ Twoich ludzi do pilnowania bunkra, znacznie u³atwi to zadanie. Pamiêtaj: klient nie chce, aby informacje o dzia³aniu obiektów z indeksem „X” wpad³y w rêce naukowców. Jeœli coœ wycieknie, nie jesteœmy mieszkañcami Strefy. Nie zawiedŸ mnie Czarny.</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox">
		<text>Czarna Skrzynka</text>
	</string>
	<string id="jup_b9_blackbox_descr">
		<text>Czarna skrzynka, która przetrwa³a katastrofê œmig³owca Skat-1. Powinien zawieraæ zaszyfrowane informacje o ostatnich minutach lotu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_charge_descr">
		<text>Plastikowe materia³y wybuchowe standardowej próbki wojskowej. Wyposa¿ony w piêciosekundowy timer.</text>
	</string>
	<string id="pri_a25_explosive_name">
		<text>Materia³y wybuchowe z zegarem</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted">
		<text>Zmodyfikowany Nawigator</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag">
		<text>PDA Korjagi</text>
	</string>
	<string id="st_device_flash_snag_descr">
		<text>PDA ma mapê ze znacznikiem w pobli¿u przystanku - oczywista kryjówka - plus kilka zdjêæ niskiej jakoœci o charakterze erotycznym.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader">
		<text>PDA bandyty</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_port_bandit_leader_descr">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ na PDA: „WeŸ tego Korjagê i taranuj tutaj, mam dla niego specyficzny deal. Odstaw mi go gdziekolwiek. Bêdziesz - oderwij siê. Wszystko. Su³tan.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_desc">
		<text>Ten PDA przechowuje dane o klientach Morgana, a tak¿e wspó³rzêdne tajnego magazynu Powinnoœci, z którego Morgan wzi¹³ broñ. Broñ trafi³a do najemników. Ponadto istniej¹ dowody na kontakty z pewnym Su³tanem. Aby zatrzeæ œlady, Morgan postanowi³ przekazaæ lokalizacjê skrytki Wolnoœci. Misjê mia³ wykonaæ jego wspólnik – najemnik o pseudonimie Gryf. Ponadto PDA wspomina o czujniku, który powinien powiadamiaæ Powinnoœæ w przypadku otwarcia skrytki, a który mo¿e wy³¹czyæ tylko sam Morgan. Dane te z pewnoœci¹ zainteresuj¹ zarówno Powinnoœæ, jak i Wolnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_zat_b5_dealer_name">
		<text>PDK Morgana</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_desc">
		<text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: Zjawo, biorê swoje rzeczy. Specjalne podziêkowania za automat - bez niego jestem jak bez r¹k. W zamian zostawiam od Doktora komplet leków. Uda³o mi siê uwiêziæ najemnika na swoim tropie, wiêc nie bêdê ich potrzebowaæ... miejmy nadziejê. Teraz jadê na spotkanie z Fangiem: uda³o mu siê z³o¿yæ dekoder. Jeœli masz czas, spotkamy siê w zwyk³ym miejscu. Strie³ok".</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_01_name">
		<text>Notatka Zjawy</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_desc">
		<text>Notatka na kartce w kratkê: Strie³ok, zostawi³em drugi dekoder na wszelki wypadek w naszej skrytce w Prypeci. Teraz idziemy ze Zjaw¹ na Agroprom, tutaj zostawimy dodatkowy sprzêt. Jakby co, weŸ wszystko. Powodzenia! Kie³".</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_02_name">
		<text>Notatka Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_desc">
		<text>Notatka na odwrocie starego dokumentu: „Kie³, nie mogê ju¿ na Ciebie czekaæ - mam na ogonie ca³¹ paczkê. Sam idê do Sarkofagu. Zostawiam mój szczêœliwy karabin: absolutnie nie ma do niego nabojów. Jeœli nie wrócê, daj go Zjawie i powiedz mu, ¿eby siê tym zaj¹³, sprytna maszyna. Nara! Strie³ok".</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_notes_03_name">
		<text>Notatka K³a</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_desc">
		<text>Modu³ pamiêci usuniêty z bezza³ogowego pojazdu zwiadowczego. Nowikow odblokowa³ modu³, umo¿liwiaj¹c dostêp do informacji zebranych przez zwiadowcê. Zawiera miêdzy innymi ³o¿yska na trzy radiolatarnie.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_2_name">
		<text>Modu³ pamiêci (odblokowany)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_desc">
		<text>Modu³ pamiêci usuniêty z bezza³ogowego pojazdu zwiadowczego. Mimo awarii noœnika modu³ pamiêci dzia³a - ale niestety jest zablokowany.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b10_ufo_memory_name">
		<text>Modu³ pamiêci (zablokowany)</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_desc">
		<text>Stary arkusz z harmonogramem postów; na dole widoczne s¹ cztery cyfry: „1421”. Nad starymi zapisami z markerem napisano: „Porucznik Soko³ow V.I. W zwi¹zku z katastrof¹ œmig³owca uda³ siê do punktu ewakuacji B205. W ci¹gu dwóch dni ewakuacja nie nast¹pi³a, dalszy pobyt w punkcie wi¹¿e siê z nieuzasadnionym ryzykiem. Postanowi³em wyjœæ z tego punktu i udaæ siê do mobilnego laboratorium ekspedycji naukowej. Laboratorium znajduje siê na pó³nocny wschód od punktu wydobycia.".</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b205_sokolov_note_name">
		<text>Notatka Soko³owa</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_desc">
		<text>Roœlina bêd¹ca czêœci¹ anomalnie zmienionego gaju. Drzewa doœæ agresywnie zareagowa³y na mutacje, ale sama roœlina nie wykaza³a jeszcze ¿adnych niebezpiecznych w³aœciwoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b206_plant_name">
		<text>Nietypowa Roœlina</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_desc">
		<text>Ostatni¹ otrzyman¹ wiadomoœci¹ w PDA jest wiadomoœæ od Morgana. W rzeczywistoœci jest to rozkaz zabicia stalkera o imieniu Degtyarew. Do postu do³¹czono kilka zdjêæ. Na koñcu wiadomoœci Morgan ¿¹da usuniêcia wszystkich tych informacji.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b207_merc_pda_with_contract_name">
		<text>PDA najemnika</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>Korpus urz¹dzenia ³¹czy w sobie wykrywacz artefaktów, bateriê i potê¿ny nadajnik. Ta rzecz ma skanowaæ anomalie, okreœlaj¹c liczbê i rodzaj artefaktów, które siê w nich pojawi³y. Wszystkie otrzymane informacje powinny byæ automatycznie przesy³ane do bunkra naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Skaner Aktywnoœci Anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_desc">
		<text>Ostatni wpis na PDA to notatka dŸwiêkowa:\n„...gdziekolwiek nie pójdziesz, za ka¿dym razem wracasz do tego samego miejsca. Ta cholerna mg³a... nie sposób siê do tego przyzwyczaiæ... Czepurnoj znikn¹³, na koniec. Dziwne. Mo¿e znalaz³ wyjœcie?..\nSzóstego dnia skoñczy³a siê ca³a woda... I pu³kownik oszala³: zastrzeli³ dwie osoby i strzeli³ sobie w czo³o... Teraz jestem sam. Sam w tej pieprzonej anomalii... A to sprawi³o, ¿e chcia³em odci¹æ komunikacjê z kwater¹ g³ówn¹! Mo¿e to wzi¹æ, co? Emerytura, dacza, wêdkarstwo - i nie by³oby "Powinnoœci"... Ale prawda jest interesuj¹ca, ciekawe jak by siê wszystko potoczy³o!.. Do diab³a z tym. Kapitan Taczenko nie ¿yje od dawna... A genera³ "Powinnoœci" Tachenko wyjedzie teraz, nied³ugo... do górnej tundry, do cholery... do miejsc bogatych w zwierzynê... taka jest sprawiedliwoœæ. \nNastêpnie s³ychaæ odg³os wystrza³u, nagranie siê urywa.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b46_duty_founder_pda_name">
		<text>PDA genera³a Taczenko</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_descr">
		<text>Instrukcje opisuj¹, jak korzystaæ z „numeru produktu 62”. Szczególnie podkreœla siê, ¿e podczas celowania nie nale¿y zwracaæ uwagi na prowadzenie z regulacj¹ wiatru, poniewa¿ te parametry s¹ nieistotne w zasiêgu ostrza³u celowanego.\nDokumenty te nie powinny trafiæ w niepowo³ane rêce: z pewnoœci¹ zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_lx8_service_instruction_name">
		<text>Instrukcje dla "produktu nr 62"</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_descr">
		<text>Notatnik zawiera szczegó³owy opis eksperymentu z ukierunkowanym dzia³aniem pola PSI na obiekt znajduj¹cy siê na innej pó³kuli Ziemi. Grupa naukowców na statku na Karaibach otrzyma³a sygna³, ale ze zniekszta³ceniem. Modulacje by³y niewyt³umaczalnie zniekszta³cone, jakby ktoœ "skorygowa³". Jedna z wersji roboczych opiera siê na za³o¿eniu s³usznoœci teorii Noosfery, która rzekomo wprowadzi³a te zniekszta³cenia.\nDokumenty te nie powinny trafiæ w niepowo³ane rêce: z pewnoœci¹ zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_american_experiment_info_name">
		<text>Notatnik z zapisem o eksperymencie</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_descr">
		<text>Dokumenty wskazuj¹ parametry techniczne anteny i ich ró¿nicê od przewidywanych. Na odwrocie znajduje siê dopisek - wskazuje, ¿e dokumentacja ta zosta³a sporz¹dzona w laboratorium X10.\nDokumenty te nie powinny trafiæ w niepowo³ane rêce: z pewnoœci¹ zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x10_info_name">
		<text>Emiter "Têcza" - g³ówne cechy wydajnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_descr">
		<text>Dokumenty mówi¹ o jednym z produktów ubocznych badañ - odkryciu zdolnoœci istot ¿ywych do generowania promieniowania PSI o charakterze kierunkowym. W trakcie badañ w laboratorium X16 wyhodowano emiter pola biologicznego, de facto gigantyczny mózg.\nDokumenty te nie powinny trafiæ w niepowo³ane rêce: z pewnoœci¹ zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x16_info_name">
		<text>Artyku³y Naukowe</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_descr">
		<text>Raport odnosi siê do badañ próbek biologicznych przes³anych z laboratorium X18. Próbki poddano dzia³aniu pola informacyjnego o ró¿nym natê¿eniu. Raport szczegó³owo opisuje mutacje organizmów ¿ywych spowodowane takim promieniowaniem.\nDokumenty te nie powinny trafiæ w niepowo³ane rêce: z pewnoœci¹ zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x18_info_name">
		<text>Raport z badania gatunkowego</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_descr">
		<text>Dokument odnosi siê do przeniesienia grupy badawczej i przeniesienia wszystkich materia³ów do laboratorium z indeksem X7, które bêdzie bada³o problemy wp³ywu Noosfery. Sk³ad grupy badawczej: Lebedev N.A., Kalancha E.F., Suslov VI.\nTe dokumenty nie powinny trafiæ w niepowo³ane rêce: z pewnoœci¹ zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_a19_lab_x7_info_name">
		<text>Zamówienie Przelewu</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_desc">
		<text>Ostatni wpis na PDA brzmi: „Znaleziono generator awaryjny na szóstym - technicznym - piêtrze. Zmarnowa³em dwie godziny, aby doprowadziæ go do mniej wiêcej stanu roboczego. Warto by³oby spróbowaæ go uruchomiæ, tylko Serbin zabroni³ robienia czegokolwiek, dopóki nie sprowadzi ludzi.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b306_envoy_pda_name">
		<text>PDA Barczuka</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_desc">
		<text>Czerwona karta magnetyczna. Na jednej stronie jest napis „X8”.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b35_lab_x8_key_name">
		<text>Czerwona karta dostêpu - "X8"</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_desc">
		<text>W PDA jest wiele wpisów, które nie maj¹ jednoznacznego znaczenia, ale jedno wci¹¿ zwraca uwagê: „Monolit zwróci³ siê do tych, którzy go s³uchali, i kazali zebraæ nadmiar sprzêtu i umieœciæ go w miejscach ukrytych przed niewiernymi, i zaznacz miejsca znakiem. Nadejd¹ trudne czasy i ci, którzy us³ysz¹ wielki Monolit, skorzystaj¹ z jego m¹droœci... Przekaza³em wolê Monolitu moim braciom i wskaza³em, gdzie umieœciæ zapasy...”.</text>
	</string>
	<string id="st_pri_b36_monolith_hiding_place_pda_name">
		<text>PDA monolitowca</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_desc">
		<text>Zestaw narzêdzi „M³ody Technik”. Nie nadaje siê do prac wymagaj¹cych precyzji, ale w warunkach ca³kowitego braku narzêdzi w Strefie mo¿e siê przydaæ oszczêdnemu technikowi.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_1_name">
		<text>Narzêdzia do du¿ej naprawy</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_desc">
		<text>£adny zestaw narzêdzi. Podobno starannie dobrany przez doœwiadczonego rzemieœlnika "dla siebie". Mimo up³ywu lat wszystkie narzêdzia s¹ dobrze zachowane.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_2_name">
		<text>Narzêdzia do dobrej naprawy</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_desc">
		<text>Profesjonalny zestaw narzêdzi do precyzyjnego strojenia sprzêtu. Napis na pude³ku mówi, ¿e zestaw zosta³ wyprodukowany w NRD. To, co znajduje siê w zestawie, wystarczy do wykonania niemal wszystkich prac konfiguracyjnych i kalibracyjnych.</text>
	</string>
	<string id="st_toolkit_3_name">
		<text>Narzêdzia kalibracyjne</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card">
		<text>Stara karta dostêpu</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_access_card_descr">
		<text>Magnetyczna karta dostêpu nale¿¹ca do Kardana. S³u¿y³ do wejœcia do warsztatu, w którym testowano „produkt nr 62”.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs">
		<text>Dokumentacja dla "produktu nr 62"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_gauss_rifle_docs_descr">
		<text>Dokumentacja opisuj¹ca zasadê dzia³ania i g³ówne parametry pracy instalacji elektromagnetycznej.\nDo dokumentów do³¹czona jest uwaga: „Dokumentacjê nale¿y zwróciæ do laboratorium X8, centrala. Bêdê zajêty, mo¿esz dostarczyæ. W KBO Jubileinyj u¿yj karty dostêpu, aby zjechaæ wind¹ na minus drugie piêtro, a potem sam sobie poradzisz. Za³¹czam kartê dostêpu.\nH. Lebiediew"\nDokumenty te nie powinny trafiæ w niepowo³ane rêce: z pewnoœci¹ zainteresuj¹ analityków SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_name">
		<text>¯ó³ta karta dostêpu - "X8"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1">
		<text>Rozkaz 562</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2">
		<text>Nr zamówienia wewnêtrznego 423</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1">
		<text>Klucz A</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_1_descr">
		<text>Zwyczajnie wygl¹daj¹cy klucz, oznaczony pojedyncz¹ liter¹ "A"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2">
		<text>Klucz B</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_key_2_descr">
		<text>Zwyczajnie wygl¹daj¹cy klucz, oznaczony pojedyncz¹ liter¹ "B"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_desc">
		<text>.Jeden g³os w nagraniu jest szczególnie podekscytowany: "Aaa! Tu jesteœcie, frajerskie mutanty! WleŸliœcie na góre i myœlicie, ¿e Noe siê do was nie dobierze? He-he! Widzê, ¿e nie spodziewaliœcie siê, ¿e u mnie ko³o pó³nocnego chutora jest przejœcie. Wychuja³em was, skurwiele!"</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b20_noah_pda_name">
		<text>PDA Noe</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_desc">
		<text>Wœród wielu spamów w laptopie jest jedna wiadomoœæ oznaczona flag¹ wa¿noœci:\n"Zorganizuj obóz na Stacji Recyklingu: wszyscy zaanga¿owani w sprawê przyjd¹ do Ciebie. Nie oczekuj Czarnego: bêdzie na Jupiterze ze swoimi ludŸmi, ma swoje zadanie. Wojsko spowolni³o swoje wypady w Zonie, wiêc nie bêdzie z nimi k³opotów. Gdy stalkerzy dotr¹ do Prypeci, wyœlemy przewodnika i zaczekamy tam na ludzi klienta - poka¿¹, gdzie znajduje siê laboratorium.\nSzakal»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_notebook_name">
		<text>Laptop najemników</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_desc">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ przychodz¹ca:\n"Kiedy krêciliœmy siê po starych warsztatach. Wys³a³em dwóch z przodu, ¿eby zbadali drogê do Ciebie. Ale dopóki nie pojawi siê kurier od klienta, poczekamy tutaj: powietrze jest wyraŸnie œwie¿sze.\nTesak»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_1_name">
		<text>PDA najemnika Haka</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_name">
		<text>PDA najemnika Hrebeta</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_desc">
		<text>Butla zawieraj¹ca niebezpieczny chemiczny czynnik parali¿uj¹cy.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b57_gas_name">
		<text>Butla z gazem "Perin-B3"</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_desc">
		<text>Pude³ko jest zamkniête, wbudowany w niego bardzo przebieg³y zamek. S¹dz¹c po ciê¿arze i dudnieniu przy wstrz¹œniêciu, coœ jest w œrodku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b33_safe_container_name">
		<text>Stalowe Pude³ko</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_description">
		<text>Wpis PDA: „Teraz jestem pewien, ¿e artefakt nie jest uszkodzony! Musi byæ na samym drzewie! Wygl¹da na to, ¿e mo¿e wspi¹æ siê do góry. Teraz najwa¿niejsze jest to, ¿e nie ma tam potworów. Och, szkoda, po k³ótni z Kardanem i Bark¹ musia³em tu zostaæ sam... Ale jak tylko przyniosê artefakt, dotrze do nich, kogo powinni byli s³uchaæ!</text>
	</string>
	<string id="zat_b39_joker_pda_name">
		<text>PDA Szutnika</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_desc">
		<text>W ostatnim wpisie na PDA odczuwa siê urazê: „Kardan to stary pijak! Gdy siê nachla, nie mo¿e oderwaæ ty³ka od krzes³a - gada ¿e: „tu trzeba siê lepiej rozejrzeæ”... kretyn! Wpad³ te¿ na mnie i Szutnik - jesteœmy trochê za m³odzi, us³yszeliœmy.. hehe! - a Szutnik te¿ dobry: obrazi³, ³apn¹³ rêcami i fiuuu! Kiedy uspokaja³em Kardana, rzuci³em go w nieznanym kierunku. I co mam teraz zrobiæ ze starym chlejusem? A ta wódka to gówno.. tfu.. i tak siê zaczê³o!”</text>
	</string>
	<string id="zat_b44_barge_pda_name">
		<text>PDA Bar¿y</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda_desc">
		<text>Wpis #12. Badania wkrótce siê skoñcz¹... Obóz zaczyna ju¿ coœ podejrzewaæ. G³uchar zgodzi³ siê z Danil¹ pójœæ do krwiopijców... Ciekawe, kiedy siê domyœl¹... Musimy uporz¹dkowaæ banki krwi: dowiedzieæ siê, które s¹ zaka¿one, a resztê ukryæ... [szybko:] Ktoœ nadchodzi. [dŸwiêk wy³¹czania, a nastêpnie w³¹czania nagrania]. Wpis #13... prawdopodobnie ostatni. Wszystko jest na opak. Najpierw ten wœcibski idiotyczny ochotnik, a teraz G³uchar. To naiwne myœleæ, ¿e ujdzie mi to na sucho. Przyjd¹ po mnie. Ale... [chichocze] co za ró¿nica ró¿nica? Uzale¿nienie od hemoglobiny wkrótce mnie po¿re. Lepiej zostaæ zastrzelonym - to lepsze ni¿ umrzeæ na chorobê.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_medic_pda">
		<text>PDA Tremora</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_1_descr">
		<text>Œciœle tajne. Rozkaz nr 562 Szefa Sztabu Obrony obiektu nr 1 R. Ju Didenko.\nJednostka ochrony chemicznej nr 423 o zmianie lokalizacji z sektora B103 na sektor A19, w celu przeprowadzenia testów chemicznych w terenie. mieszanki "Perin B3" w warunkach szczególnie zbli¿onych do walki. Odpowiedzialny za testowanie dowódcy jednostki, pu³kownika P.P. S³awin. Odpowiedzialny za transport i bezpieczeñstwo dowódca jednostki pp³k K.S. Wa³ow.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b12_documents_2_descr">
		<text>ŒCIŒLE TAJNE. Rozkaz od pu³kownika P.P. Slawina.\nZgodnie z tym poleceniem nale¿y zapoznaæ personel jednostki ochrony chemicznej nr 423 z nastêpuj¹c¹ informacj¹:\n1. Klucze do kontenera z mieszank¹ chemiczn¹ "Perin B3" s¹ do dyspozycji: p³k P.P. Slawin (klucz A), podpu³kownik K.S. Wa³ow (klucz B).\n2. Kolejnoœæ budowy kolumny, pocz¹wszy od g³owicy kolumny: zastêpca maszyny. dowódca jednostki, wóz eskortowy nr 8, BTR nr 1, wóz transportowy nr 1, BTR nr 3, wóz eskortowy nr 2, dowódca jednostki P.P. Slawina.\nKopie rozkazu przekazania podpu³kownikowi K.S. Wa³ow i starszy porucznik R.B. Nazarenko.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_a23_labx8_key_descr">
		<text>Karta dostêpu w kolorze ¿ó³tym, z nadrukowanymi symbolami „X8” na jednej ze stron.\nNie mo¿e wpaœæ w niepowo³ane rêce, poniewa¿ umo¿liwia dostanie siê do tajnego laboratorium.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda">
		<text>PDA wys³annika Su³tana</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b202_bandit_pda_descr">
		<text>Ostatnia wiadomoœæ wys³ana z PDA to wiadomoœæ dŸwiêkowa: „Su³tan, wyci¹gn¹³em tego zgni³ego frajera! Dosta³ ode mnie na ca³ego! Teraz na d³ugo, kurwa, bêdzie pamiêtaæ, ¿eby nie wciskaæ ch³opcom badziewia!</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_descr">
		<text>Kiedyœ by³ to ster pog³êbiarki, ale teraz jest mniej wiêcej na wpó³ uformowanym artefaktem. Artefakt jest doœæ niezwyk³y: œwieci intensywnie, trochê promieniuje - i tyle.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_b40_pda_2_desc">
		<text>Wiadomoœæ przychodz¹ca:\n"Uda³o mi siê wynegocjowaæ nasz¹ broñ: ten chciwy ¿ydzisko sprzeda nam zapasy swojej frakcji. Ogólnie rzecz bior¹c, bêdzie to niedrogie, ale trzeba bêdzie ci¹gn¹æ siê do Jupitera.\nGryf.</text>
	</string>
</string_table>
