<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_doctor_descr">
		<text>Достаточно тяжёлая и очень прочная металлическая маска с внутренним респиратором. Имеет высокий (для шлема) уровень защиты от радиоактивных изотопов.</text>
	</string>
	<string id="st_doctor">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="st_sith_mask_descr">
		<text>Единственная на всю зону балаклава с особым окрасом черепа, принадлежит сталкеру по кличке Ситх.</text>
	</string>
	<string id="st_sith_mask">
		<text>Маска Ситха</text>
	</string>
	<string id="anarchist_outfit_description">
		<text>Пожалуй, одна из лучших модификаций произведённой народными умельцами «Зари», которая заключает в себе самые надёжные на данный момент детали, прочный респиратор, встроенные кевларовые пластины, облегчённую систему бега и четыре контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="anarchist_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Мессия»</text>
	</string>
	<string id="bb_helmet_description">
		<text>Шлем в очень ужасном состоянии. Черезчур низкие показатели защиты. Только специальный техник может её починить.</text>
	</string>
	<string id="bb_helmet_name">
		<text>Сломанный шлем</text>
	</string>
	<string id="bb_outfit_description">
		<text>Броня в очень ужасном состоянии. Черезчур низкие показатели защиты. Только специальный техник может её починить.</text>
	</string>
	<string id="bb_outfit_name">
		<text>Сломанная броня</text>
	</string>
	<string id="ecolog_exo_outfit_description">
		<text>Лучшая защита в Зоне от любых внешних раздражителей, включая аномалии и радиацию. Очень редкая и уникальная броня, которую практически невозможно найти в продаже.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Экологов</text>
	</string>
	<string id="ecolog_4_outfit_description">
		<text>Лучшая модификация комбинезона ССП-99, и лучшая защита от биологических аномалий и радиации. Популярен среди ветеранов Зоны, так как зачастую только у них хватает денег на этот превосходный комбинезон, обладающий  %c[50,255,50,50]5 контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_4_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99 "Спарта"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_3_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99Х</text>
	</string>
	<string id="ecolog_3_outfit_description">
		<text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Усиленна защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки исследователей, обладает высоким уровнем защиты от биологических аномалий, превосходная защита от радиации.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_2_outfit_description">
		<text>Высококачественный модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически-агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_2_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99М</text>
	</string>
	<string id="ecolog_1_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями ученых и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_1_outfit_name">
		<text>ССП-99 "Эколог"</text>
	</string>
	<string id="sqat_military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «СКАТ-9М»</text>
	</string>
	<string id="sqat_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан для проведений штурмовых операций в зонах активности аномалий. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при этом не снижает подвижности солдата. В наличие сбалансированная система защиты от аномального воздействия.</text>
	</string>
	<string id="sqat_military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «СКАТ-9М»</text>
	</string>
	<string id="stalker_novice_2_outfit_name">
		<text>Белая кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="dolg_radiation_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Защитник Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты. Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированный жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановых или стальных пластин.  Не оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_radiation_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Луч Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты. Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированный жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановых или стальных пластин. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Заря наёмников»</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_description">
		<text>Одно из лучших средств индивидуальной защиты. Состоит из трех элементов - тактический шлем, тяжелый бронированный жилет и усиленный комбинезон. Жилет состоит из нескольких толстых слоев кевлара и может быть усилен с помощью титановых или стальных пластин. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_m1_description">
		<text>Модифицированная версия обычного экзоскелета. Обычные сервоприводы заменены на новые, позволяющие бегать в самом экзоскелете. Видно, что владелец бережно относился к своей броне, вовремя её ремонтировал, что неплохо отразилось на защите. Так-же был добавлен дополнительный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_m1_name">
		<text>Экзоскелет ПНБ-4У3</text>
	</string>
	<string id="stalker_novice_outfit_description">
		<text>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>
	<string id="stalker_novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="ap_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Апокалипсис»</text>
	</string>
	<string id="ap_outfit_description">
		<text>Комбинезон неизвестного происхождения. Не имеет особо высоких показателей защиты, однако имеет максимальное количество артефактов для бронежилета -  %c[255,255,255,255]5.</text>
	</string>
	<string id="bad_bandit_outfit_name">
		<text>Изодранная бандитская куртка</text>
	</string>
	<string id="bad_bandit_outfit_description">
		<text>Кто знает, где до этого находилась эта куртка, и что с ней делали, но на данный момент эта имеет %c[50,255,50,50]самый низкий %c[255,255,255,255]уровень защиты.</text>
	</string>
	<string id="cs_novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка ЧН</text>
	</string>
	<string id="cs_novice_outfit_description">
		<text>Кожаная куртка, переделанная под стиль группировки «Чистое Небо». Немного улучшены характеристики, да и сам комбез выглядит довольно красиво.</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-79В «Научный»</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_desc">
		<text>Обычный комбинезон «СЕВА», переделаный под стиль группировки «Чистое Небо». Хотя нет, не просто переделанный! В его шлем вшито целых 3 кевларовых пластин, я значит - у него превосходная защита от пуль в голову. Остальные характеристики не остались в стороне - все характеристики улучшены на 10%.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-х97</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Этот бронежилет незначительно уступает своему предшественнику "ЧН-3а" характеристиками, однако разница в весе бронежилета (7 кг) - внушительная.</text>
	</string>
	<string id="generator_name">
		<text>Генератор</text>
	</string>
	<string id="generator_description">
		<text>Наконец-то учёным удалось разузнать, как О-Сознание защищает себя от атак - каждый из бойцов использует Генератор - предмет, который распостраняет на своего владельца Силовой Щит, который защищает владельца от 90% всех видов атак. Учёным удалось сделать прототип подобного генератора. Обычно силовой щит принимает на владельце форму зелёного полупрозрачного комбинезона. Что-бы использовать генератор - переместите его в слот для брони.</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_name">
		<text>Комбинезон Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера группировки "Монолит", производитель неизвестен. По защитным характеристикам немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространенные среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности оставляет желать лучшего из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Дает защиту, крайне недостаточную в жестких условиях Зоны.</text>
	</string>
	<string id="camo_outfit_name">
		<text>Защитный плащ</text> 
  	</string>
	<string id="camo_outfit_description">
		<text>Плащ, созданный для снайперских подразделений наёмников, иногда встречается у сталкеров. Лёгкий вес, удобность, камуфляжный окрас, а так же встроенный контейнер для артефактов, делают этот плащ хорошим вариантом для сталкеров, предпочитающих бесшумное перемещение.</text> 
  	</string>
	<string id="do_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Долга</text>
	</string>
	<string id="fr_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Свободы</text>
	</string>
	<string id="ba_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Бандитов</text>
	</string>
	<string id="ki_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Наёмников</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет Монолита</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет ЧН</text>
	</string>
	<string id="do_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, переделаный под стиль группировки «Долг». Не столь отличается от оригинала, не учитывая характерного окраса под стиль группировки. Однако некоторые детали заменены на более новые, что свидетельствует о частичном улучшении некоторых характеристик.</text>
	</string>
	<string id="ba_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, переделаный под стиль группировки «Бандиты». Не столь отличается от оригинала, не учитывая характерного окраса под стиль группировки. Однако некоторые детали заменены на более новые, что свидетельствует о частичном улучшении некоторых характеристик.</text>
	</string>
	<string id="fr_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, переделаный под стиль группировки «Свобода». Не столь отличается от оригинала, не учитывая характерного окраса под стиль группировки. Однако некоторые детали заменены на более новые, что свидетельствует о частичном улучшении некоторых характеристик..</text>
	</string>
	<string id="ki_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, переделаный под стиль группировки «Наёмники». Не столь отличается от оригинала, не учитывая характерного окраса под стиль группировки. Однако некоторые детали заменены на более новые, что свидетельствует о частичном улучшении некоторых характеристик..</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, переделаный под стиль группировки «Монолит». Не столь отличается от оригинала, не учитывая характерного окраса под стиль группировки. Однако некоторые детали заменены на более новые, что свидетельствует о частичном улучшении некоторых характеристик.. Добавлен дополнительный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, переделаный под стиль группировки «Чистое Небо». В Зоне обрёл популярность среди сталкеров-мастеров из-за небольшой для себя цены и характеристик, которые выше, чем в других экзоскелетах. Добавлен дополнительный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="do_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон Долга</text>
	</string>
	<string id="fr_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон Свободы</text>
	</string>
	<string id="ki_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон Наёмников</text>
	</string>
	<string id="mo_scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Пророк»</text>
	</string>
	<string id="do_scientific_outfit_desc">
		<text>Обычный комбинезон «СЕВА», переделаный под стиль группировки «Долг». Немного улучшены характеристики.</text>
	</string>
	<string id="fr_scientific_outfit_desc">
		<text>Обычный комбинезон «СЕВА», переделаный под стиль группировки «Свобода». Немного улучшены характеристики.</text>
	</string>
	<string id="ki_scientific_outfit_desc">
		<text>Обычный комбинезон «СЕВА», переделаный под стиль группировки «Наёмники». Немного улучшены характеристики.</text>
	</string>
	<string id="mo_scientific_outfit_desc">
		<text>Обычный комбинезон «СЕВА», переделаный под стиль группировки «Монолит». Помимо улучшеных характеристик, в броню добавлен дополнительный контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="order_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Отец Порядка»</text>
	</string>
	<string id="order_outfit_description">
		<text>Комбинезон неизвестного происхождения. В броню интегрирован военный респиратор, что в общем увеличивает защиту + 2 контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_name">
		<text>Комбинезон наемника</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера из группировки "Наемники". За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счет специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Булат»</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет превосходно защищает носителя от поражения пулями и осколками, однако заметно снижает подвижность. Проницаем для бронебойной пули.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм, созданный для штурмовых операций. Обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижает подвижности владельца. Проницаем для бронебойной пули.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Особенной защиты носителю не обеспечивает, разве что не даст замёрзнуть ночью и смягчит укус слепой собаки. Достаточно неудобен, но, тем не менее, часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="flame_outfit_name">
		<text>Комбенизон «Страж Пламени»</text>
	</string>
	<string id="flame_outfit_desc">
		<text>Комбинезон «Страж Пламени» схожая с комбинезоном «Заря» имеет отличие лишь в цвете и в свойствах. Имеет прочную кевларовую ткань и неплохую защиту от радицаии, единственный минус - цена : Комбинезон очень дорогой.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шлем «Сфера М12»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронежилетами класса ПС3 для спецназа. Достаточно популярен в Зоне благодаря респиратору и встроенному прибору ночного видения, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартный армейский стальной шлем. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем «Заслон»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон «СЕВА», предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактический шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Западный образец тактического шлема, лишённый какой-либо маркировки. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией, также оснащён многослойной кевларовой защитой, респиратором и прибором ночного виденья первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Страж свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Предельно облегчённый костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань, обработанная составом «Горизонт», который значительно повышает защитные свойства в условиях аномальной активности. Оснащён встроенным бронежилетом и контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Современная модель комбинезона «Долга». Больше подходит новобранцам из сталкеров, которые привыкли к относительно лёгким костюмам. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномального воздействия и при этом способен остановить пистолетную пулю. Контейнеры для артефактов не предусмотрены, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Предназначен для проведения исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, благодаря чему великолепно защищает от аномальных воздействий. При этом стойкость к механическим воздействиям невысока, поэтому носитель очень уязвим перед огнём противника. Оснащён встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимая в одном из киевских оборонных НИИ альтернатива кустарным комбинезонам сталкеров. Хотя встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, система защиты от аномальных воздействий и радиации по праву считается непревзойдённой. Возможность модернизации и два встроенных контейнера для артефактов сделали эту модель популярной среди опытных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_li_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронежилет</text>
	</string>
	<string id="exo_li_outfit_description">
		<text>Облегчённая версия экзоскелета - сняты некоторые защитные пластины и сервоприводы, из-за чего бронежилет теряет часть защитных свойств, однако отсутствие сервоприводов позволяет игроку свободно бегать по окресностям. Добавлен ещё один контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_li_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронежилет «Монолит»</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_li_outfit_description">
		<text>Облегчённая версия экзоскелета группировки «Монолит» - сняты некоторые защитные пластины и сервоприводы, из-за чего бронежилет теряет часть защитных свойств, однако отсутствие сервоприводов позволяет игроку свободно бегать по окресностям, что было возможно и в обычном Монолитовском экзоскелете. Добавлен ещё один контейнер для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет ЧН</text>
	</string>
	<string id="do_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет, переделаный под стиль группировки «Долг». Немного улучшены характеристики, добавлена возможность ношения шлема и возможность бега, увеличена грузоподъёмность.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой сочетание двухслойной прорезиненной ткани с плексигласовой прокладкой и встроенного бронежилета. Несмотря на то, что бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, костюм очень распространён из-за дешевизны и широких возможностей для улучшения. Оснащён встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера с усиленным бронежилетом, производимый ремесленниками группировки «Свобода», - удачное сочетание боевой и аномальной защит. Встроенный бронежилет из бронепластин и уложенного в несколько слоёв кевлара способен остановить пистолетную пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен». Оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга» - бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздкий и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Некогда это была штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Уничтожение группировки, стало напоимнанием для сталкера: даже отличное снаряжение не может гарантировать безопасность внутри периметра Зоны. Данный защитный костюм способен не только остановить пистолетную пулю, но и обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, из-за возможности значительно увеличивать мобильность носителя пользуется спросом и потому негласно выпускается малыми партиями за пределами Украины. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
</string_table>
