<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_ak74_trailer">
		<text>AKM-74/2 Trailer</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Unikalna modyfikacja karabinu szturmowego AKM-74/2 w specjalnym kolorze. Nie wiadomo kto by³ pierwotnym w³aœcicielem, ale wiadomo, ¿e wiêkszoœæ czêœci wymieniono na najnowsze, nieu¿ywane przez kraje WNP. Z tego powodu zwiêkszy³a siê prêdkoœæ pocisku i odpowiednio zdolnoœæ penetracji.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gravi">
		<text>Granat Grawitacyjny</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gravi_descr">
		<text>Specjalny granat wykorzystuj¹cy energiê artefaktu grawitacyjnego.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_electra">
		<text>Granat Elektryczny</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_electra_descr">
		<text>Specjalny granat wykorzystuj¹cy energiê artefaktu elektrostatycznego.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_chemi">
		<text>Granat Chemiczny</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_chemi_descr">
		<text>Specjalny granat wykorzystuj¹cy energiê toksycznego artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_fire">
		<text>Granat ¯arowy</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_fire_descr">
		<text>Specjalny granat wykorzystuj¹cy energiê ognistego artefaktu.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_infernis">
		<text>"Argument Anarchisty"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_infernis_descr">
		<text>Pistolet stalkera o imieniu Infernis. Prawie wszystkie czêœci zosta³y wymienione na nowsze. Dziêki nim powsta³ specjalny magazynek na 8 naboi kalibru .45 ACP. Równie¿ dziêki nowym czêœciom zwiêkszono niezawodnoœæ, ale prawdopodobieñstwo niewypa³u broni jest znacznie wy¿sze ni¿ wczeœniej. G³ówna ró¿nica miêdzy pistoletem a oryginalnym "P220" polega na tym, ¿e dziêki wymianie sprê¿yn zwiêkszono prêdkoœæ pocisku, co nawet w pewnym stopniu zwiêksza zasiêg uderzenia, a nawet obra¿enia s³abo chronionych przeciwników.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_infernis">
		<text>"Imperator"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_infernis_descr">
		<text>Karabin stalkera o imieniu Infernis. Prawie wszystkie czêœci zosta³y wymienione na nowsze. Dziêki nowym czêœciom ulepszono prawie wszystkie elementy karabinu. Posiada wbudowany celownik i podlufowy granatnik. Mo¿liwy monta¿ t³umika.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_forgotten">
		<text>"Le Deux"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_forgotten_descr">
		<text>Zmodyfikowany karabin elektromagnetyczny stworzony na bazie pistoletu EM1 Gun, który ma nieznane wczeœniej w³aœciwoœci. Dziêki modyfikacji polegaj¹cej na wprowadzeniu do broni energii artefaktu „Rdzenia”, ³adunek ma niewiarygodnie du¿¹ moc, jest w stanie odkszta³caæ i przebijaæ ¿elazo, nikiel oraz dowolne metale lekkie. Broñ nie obs³uguje ¿adnego z dotychczas dostêpnych rodzajów baterii i posiada nieznany kaliber, poniewa¿ do stworzenia pierwotnej wersji wykorzystano nieznany profesorowi schemat tworzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_forgotten">
		<text>Nabój energetyczny</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_forgotten_short">
		<text>[nieznana amunicja]</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_forgotten_descr">
		<text>Bateria do zmodyfikowanego karabinu energetycznego opartego na EM-1 Gun. Podobnie jak w oryginale, akumulator ma zdolnoœæ do wyczerpania, ale niestety nie mo¿na go uzupe³niæ ze wzglêdu na brak odpowiedniej zmodyfikowanej maszyny. Sama bateria podlega³a zmianom bezpoœrednio w broni, dlatego nie ma kopii.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_sektor">
		<text>TPc-301 Jad</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_sektor_descr">
		<text>Specjalna modyfikacja ju¿ zmodyfikowanej linii broni. Trs-301 Jad, dziêki zmianom w prawie wszystkich mechanizmach, uzyska³ nowe cechy, w zwi¹zku z czym zmniejszy³a siê szybkostrzelnoœæ broni, ale rotacja pocisku wzros³o prawie pó³tora raza. Karabin posiada pojemniejszy magazynek, wbudowany t³umik, a tak¿e nowy kolor lufy i samego magazynka.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_nikson">
		<text>AKM-74/2U "GroŸba"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_nikson_descr">
		<text>Specjalna modyfikacja karabinu szturmowego AKM-74/2U, przeznaczona dla elitarnych jednostek najemnych oddzia³ów szturmowych. Nie wiadomo, w jaki sposób trafi³a do stalkera o imieniu Chrust. Wiadomo jednak, ¿e uda³o mu siê jeszcze bardziej poprawiæ jego w³aœciwoœci, do³¹czaj¹c powiêkszony magazynek na 45 nabojów i dodaj¹c mo¿liwoœæ zamontowania t³umika.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo-5.56x45-poison">
		<text>Naboje 5,56x45 Zatrute</text>
	</string>
	<string id="st_ammo-5.56x45-poison_s">
		<text>5,56x45 Zatrute</text>
	</string>
	<string id="st_ammo-5.56x45-poison_descr">
		<text>Naboje przeciwpancerne 5,56x45 impregnowane specjaln¹ trucizn¹. G³ówn¹ cech¹ trucizny jest transmutacja leukocytów z ich póŸniejszym wyginiêciem. Trucizna mo¿e powodowaæ bia³aczkê, aw du¿ych iloœciach prowadzi do natychmiastowej œmierci.</text>
	</string>
</string_table>
