<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="af_gone_soul_name">
		<text>Zaginiona Dusza</text>
	</string>
	<string id="af_gone_soul_descr">
		<text>O artefakcie o podobnym wygl¹dzie kr¹¿y³o wiele opowieœci. Plotka g³osi, ¿e posiadacz tego artefaktu odnajduje swój los, na który zas³u¿y³ swoimi dzia³aniami. I ¿e tylko nieliczni w ca³ej Strefie potrafi¹ go znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="st_af_nemo_name">
		<text>Nemo</text>
	</string>
	<string id="st_af_nemo_descr">
		<text>Skrystalizowany minera³ wyj¹tkowej jakoœci. Jeden z tych artefaktów, które nie zosta³y jeszcze znalezione przez stalkerów, ich lokalizacja (a tak¿e istnienie) jest nikomu nieznane. Dlatego noszenie ich na pasku do artefaktów jest doœæ ryzykownym zajêciem.</text>
	</string>
	<string id="st_af_stronglaw_heart_descr">
		<text>Najwa¿niejszy organ ka¿dej ¿ywej istoty, w tym przypadku najstarszy krwiopijca, ma zdolnoœæ pulsowania nawet poza cia³em samego Stronglawa. Nieznany materia³, niesamowite zdolnoœci regeneracyjne, a tak¿e wyj¹tkowa radioaktywnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_af_stronglaw_heart_name">
		<text>Serce Stronglawa</text>
	</string>
	<string id="st_af_forgotten_descr">
		<text>Jeden z najrzadszych artefaktów, obecnie znaleziony tylko w jednym miejscu - laboratorium "Y-13". Nic nie wiadomo o w³aœciwoœciach artefaktu, ani o tym, kiedy siê narodzi³.</text>
	</string>
	<string id="st_af_forgotten_name">
		<text>Zapomniany</text>
	</string>
	<string id="st_af_neo_descr">
		<text>Jasna, anomalna roœlina, która ma w³aœciwoœci artefaktu grawitacyjnego. Posiada szereg pozytywnych w³aœciwoœci, w tym zmniejszenie wagi przedmiotów w plecaku, co pozwala na zwiêkszenie wytrzyma³oœci nosz¹cego, ale sam artefakt jest bardzo radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_neo_name">
		<text>Neo</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_heart_descr">
		<text>Najwiêkszy artefakt w Strefie. Wystêpuje tylko w anomaliach ogniowych, ma najwy¿sz¹ spoœród wszystkich artefaktów odpornoœæ na ogieñ, przyspiesza gojenie ran. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_heart_name">
		<text>Kryszta³owe Serce</text>
	</string>
	<string id="st_af_blowball_descr">
		<text>Anomalna roœlina o w³aœciwoœciach artefaktów. Ma doskona³¹ zdolnoœæ do zwiêkszania odpornoœci fizycznej osoby nosz¹cej, ale negatywnie wp³ywa na ochronê przed bodŸcami zewnêtrznymi.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blowball_name">
		<text>Dmuchawiec</text>
	</string>
	<string id="st_af_discharge_descr">
		<text>Rzadki artefakt rasy elektrycznej, zwiêksza ochronê przed uderzeniami PSI i anomaliami elektrycznymi, przywraca si³ê. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_discharge_name">
		<text>Wy³adowanie</text>
	</string>
	<string id="st_af_kerosene_name">
		<text>Nafta</text>
	</string>
	<string id="st_af_kerosene_descr">
		<text>Jasny artefakt unikalnej rasy, który tworzy jasnoniebiesk¹ poœwiatê, co pozwala s¹dziæ, ¿e artefakt powstaje w anomaliach elektrycznych. Jednak nikt go tam jeszcze nie znalaz³.</text>
	</string>
	<string id="st_af_deathstar_name">
		<text>Gwiazda Œmierci</text>
	</string>
	<string id="st_af_deathstar_descr">
		<text>Pochodzenie tego artefaktu nie jest znane. Kszta³t artefaktu przypomina kszta³tem "Baterie", ale w³aœciwoœci s¹ zupe³nie inne od tych podobnych do tego artefaktu. Bardzo wysoki poziom promieniowania radioaktywnego.</text>
	</string>
	<string id="st_af_stardust_name">
		<text>Gwiezdny Py³</text>
	</string>
	<string id="st_af_stardust_descr">
		<text>Pochodzenie tego artefaktu nie jest znane. Naukowcy tylko spekuluj¹ na podstawie faktu, ¿e byæ mo¿e artefakt jest hybryd¹ "z³otej rybki" i "ognia bengalskiego". Posiada ochronê przed anomaliami elektrycznymi i grawitacyjnymi. Niezwykle radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_hyper_moonlight_name">
		<text>Twórca ¯yczeñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_hyper_moonlight_descr">
		<text>NajwyraŸniej ten artefakt jest "lustrzan¹" wersj¹ artefaktu Monolitu, który ma wiele pozytywnych w³aœciwoœci, wœród których jest równie¿ zmniejszenie promieniowania we krwi.</text>
	</string>
	<string id="st_af_energy_name">
		<text>Energia</text>
	</string>
	<string id="st_af_energy_descr">
		<text>Artefakt, który pojawia siê wy³¹cznie w anomaliach chemicznych i po¿arowych. Jest hybryd¹ artefaktów "Bañka" i "P³omieñ", dlatego posiada pozytywne w³aœciwoœci ochrony zarówno przed anomaliami ogniowymi, jak i chemicznymi.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mandragora_name">
		<text>Mandragora</text>
	</string>
	<string id="st_af_mandragora_descr">
		<text>Anomalna roœlina, która leczy swojego ¿ywiciela. Wiele osób mo¿e pomyliæ go ze zwyk³ymi roœlinami w pobli¿u anomalnych gajów, wiêc spotykaj¹ siê czêœciej ni¿ inne artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_af_arrow_name">
		<text>Strza³a Wschodu</text>
	</string>
	<string id="st_af_arrow_descr">
		<text>Piêkny artefakt bêd¹cy hybryd¹ artefaktów "Dusza" i "Bañka". Oprócz ochrony przed promieniowaniem mo¿e leczyæ swojego nosiciela. Cieszy siê wysok¹ wartoœci¹ dla handlowców i kupców na kontynencie.</text>
	</string>
	<string id="st_af_bomb_name">
		<text>Bomba Siemietskiego</text>
	</string>
	<string id="st_af_bomb_descr">
		<text>Anomalna formacja podobna z wygl¹du do unikalnego i rzadkiego artefaktu Kompasu. To jeden z tych nowych artefaktów, który jest najmniej zbadany.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ultra_oasis_name">
		<text>Kryszta³</text>
	</string>
	<string id="st_af_ultra_oasis_descr">
		<text>Artefakt o niesamowicie piêknym kszta³cie, który ma zdolnoœæ podnoszenia odpornoœci nosz¹cego go i leczenia ró¿nych chorób. Jednak jego jedyn¹ i doœæ istotn¹ wad¹ jest silny wp³yw na anomalie, które "przyci¹ga" sam artefakt, w zwi¹zku z czym ochrona przed nimi spada do zera.</text>
	</string>
	<string id="st_af_bloody_name">
		<text>Krwawa Kula</text>
	</string>
	<string id="st_af_bloody_descr">
		<text>Hybryda artefaktów "Kula Ogniowa" i "Dusza" z wygl¹du naprawdê przypomina kulê wype³nion¹ krwi¹ têtnicz¹ i ¿yln¹. A swoj¹ nazwê zawdziêcza nie tylko swojemu wygl¹dowi - artefakt stopniowo uzupe³nia ludzkie cia³o niezbêdn¹ krwi¹, jednoczeœnie go zara¿aj¹c.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_name">
		<text>Oko Smoka</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_descr">
		<text>Znacz¹co zmniejsza wagê plecaka, a tak¿e ma dobre w³aœciwoœci regeneracyjne. Ze wzglêdu na swoj¹ ekstremaln¹ rzadkoœæ i wysok¹ wydajnoœæ jest bardzo poszukiwany.</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_name">
		<text>Monolit</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_descr">
		<text>Artefakt znacznie zwiêksza ogólne tempo regeneracji tkanek organizmu po wszelkiego rodzaju urazach. Generuje wokó³ siebie silne pole grawitacyjne, które lokalnie zmniejsza wp³yw grawitacji. Niezwykle radioaktywny. Pochodzenie artefaktu owiane jest tajemnic¹.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vaselisk_name">
		<text>Bazyliszek</text>
	</string>
	<string id="st_af_vaselisk_descr">
		<text>Jeden z niewielu artefaktów w Strefie, który dobrze radzi sobie z wszelkiego rodzaju fizycznymi uderzeniami w³aœciciela.</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_name">
		<text>Hel</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_descr">
		<text>Jasny (w dos³ownym tego s³owa znaczeniu) przedstawiciel rodziny artefaktów elektrostatycznych. Uwalnia substancjê gazow¹, która ma korzystny wp³yw na organizm. Ze wzglêdu na wysok¹ wydajnoœæ jest bardzo poszukiwany.</text>
	</string>
	<string id="st_af_kropiva_descr">
		<text>Artefakt ma swoj¹ nazwê nie bez powodu - trzymanie artefaktu przez d³ugi czas powoduje ból podobny do "u¿¹dlenia" pokrzywy, ale jeœli umieœcisz go w pojemniku na artefakty, przywróci zdrowie i si³ê.</text>
	</string>
	<string id="st_af_kropiva_name">
		<text>Pokrzywa</text>
	</string>
	<string id="st_af_corre_descr">
		<text>Jedna z nieprzewidywalnych modyfikacji artefaktów stworzonych przez profesora w Zapomnianych Ziemiach. Dzia³a podobnie do artefaktu Smocze Oko.</text>
	</string>
	<string id="st_af_corre_name">
		<text>Rdzeñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_descr">
		<text>Jedna z nieprzewidywalnych modyfikacji artefaktów stworzonych przez profesora w Zapomnianych Ziemiach. Dzia³a podobnie do artefaktu Bazyliszek.</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_name">
		<text>Cierñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_gall_descr">
		<text>Jedna z nieprzewidywalnych modyfikacji artefaktów stworzonych przez profesora w Zapomnianych Ziemiach. Dzia³a podobnie do artefaktu Monolith.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gall_name">
		<text>¯ó³æ</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_descr">
		<text>Jedna z nieprzewidywalnych modyfikacji artefaktów stworzonych przez profesora w Zapomnianych Ziemiach. Dzia³a podobnie do artefaktu Hel.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_name">
		<text>Smocze serce</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Artefakt to kilka po³¹czonych ze sob¹ pustych formacji o charakterze organicznym. Uwalnia gazow¹ substancjê zdoln¹ do neutralizacji cz¹stek radioaktywnych w ludzkim ciele. Nie stwierdzono szkodliwego wp³ywu substancji na organizm cz³owieka. Ze wzglêdu na wysok¹ wydajnoœæ jest bardzo poszukiwany.</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Bañka</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Jest to czerwonawa formacja skompresowanych i skamienia³ych szcz¹tków roœlin, gleby i zwierz¹t. Posiada zdolnoœæ do czêœciowej neutralizacji substancji chemicznych szkodliwych dla cz³owieka. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Krew Kamienia</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Artefakt pojawia siê w strefach anomalnych pod wp³ywem wysokich temperatur. Aktywnie poch³ania nadmiar ciep³a z otaczaj¹cej go przestrzeni, pozostaj¹c ch³odny w dotyku. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Artefaktem jest kamieñ, podobny w swoich w³aœciwoœciach do granitów. Wystêpuje pod wp³ywem pola grawitacyjnego o du¿ym natê¿eniu. Potrafi ca³kowicie lub czêœciowo chroniæ umys³ w³aœciciela przed uderzeniem PSI. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Kamienny Kwiat</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Kryszta³</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Wiadomo, ¿e w sk³ad tego artefaktu wchodz¹ elementy elektrostatyczne, ale w jakich warunkach powstaje, nauka nie jeszcze nie pozna³a. Ceniony jest wœród mieszkañców i goœci Strefy za tonizuj¹cy wp³yw na organizm cz³owieka. Nadmierna ekspozycja wyczerpuje organizm. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Bateryjka</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Wczeœniej ten artefakt by³ uwa¿any za œmieci, pozbawiony jakichkolwiek przydatnych w³aœciwoœci. Jednak jakiœ czas temu okaza³o siê, ¿e przy sta³ym kontakcie z ludzkim cia³em artefakt ten ma pozytywny wp³yw stymuluj¹cy na uk³ad nerwowy. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Pusty</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Wiele z tego artefaktu pozostaje tajemnic¹. Wiadomo jednak, ¿e promieniowanie generowane przez pulsacjê zgrubieñ "pere³ek matki" powoduje bardzo szybk¹ koagulacjê krwi w otwartych ranach. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Koraliki Mamy</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>Artefakt o charakterze elektrostatycznym. Wykazuje niesamowit¹ zdolnoœæ poch³aniania ³adunków elektrycznych, a nastêpnie ich rozpraszania. Potrafi chroniæ ludzkie cia³o przed skutkami pr¹dów elektrycznych o du¿ej sile i wysokim napiêciu. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>B³ysk</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Ten artefakt natury elektrostatycznej demonstruje zdolnoœæ do rezonowania pod wp³ywem fal PSI. Z biegiem czasu stalkerzy nauczyli siê dostosowywaæ "œwiat³o ksiê¿yca" w taki sposób, aby rezonowa³o ono w fazie z g³ównym Ÿród³em promieniowania, tym samym ca³kowicie lub w du¿ym stopniu neutralizuj¹c efekt PSI. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Œwiat³o Ksiê¿yca</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Cz³onek rodziny artefaktów elektrostatycznych, których nazwa pochodzi od jasnoœci. Posiada zdolnoœæ wyg³adzania wahañ natê¿enia pola elektrycznego. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Brylant</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Ten artefakt zewnêtrznie naprawdê przypomina narz¹d wzroku. W przypadku kontuzji przyspiesza procesy metaboliczne, co przyczynia siê do szybkiego gojenia siê ran. Ponadto wœród doœwiadczonych stalkerów panuje przekonanie, ¿e "Oko" jest w stanie przynieœæ szczêœcie. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Oko</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Powstaj¹ na obszarach o podwy¿szonej aktywnoœci termicznej. Charakteryzuje siê silnym promieniowaniem podczerwonym, pod wp³ywem którego przyspiesza siê proces krzepniêcia krwi w otwartych ranach nosz¹cego. Ze wzglêdu na rzadkoœæ wystêpowania tego artefaktu jego wartoœæ jest niezwykle wysoka. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>P³omieñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Pomimo nazwy, która w pe³ni oddaje charakter tego artefaktu, "P³omieñ" mo¿na z ³atwoœci¹ trzymaæ w d³oniach bez obawy o poparzenia. Ceniony jest za zdolnoœæ do utrzymywania sta³ej temperatury oko³o +24 stopni Celsjusza w niewielkim promieniu wokó³ niego, niezale¿nie od warunków œrodowiskowych. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Kula Ognia</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Doœæ rzadki artefakt, powsta³y na terenach o silnym zanieczyszczeniu chemicznym. Jest wysoko ceniony ze wzglêdu na zdolnoœæ "popêdzania" cia³a, dziêki czemu w ci¹gu kilku minut powraca do zdrowia po urazach o dowolnym nasileniu. Naukowcy rozpowszechniaj¹ informacje o wp³ywie artefaktu na materia³ genetyczny w³aœciciela. Jednak nie ma jeszcze potwierdzenia tego. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Ko³obok</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Œwietlik</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Artefakt powstaje w miejscach oddzia³ywania wielu pól grawitacyjnych. Generuje wokó³ siebie sferê skierowanego pola grawitacyjnego. Zmniejsza wagê zawartoœci plecaka znacznie skuteczniej ni¿ inne tego typu artefakty. W zwi¹zku z tym jest bardzo poszukiwany wœród stalkerów. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Z³ota Rybka</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Artefakt powstaje podczas d³ugotrwa³ego oddzia³ywania grawitacyjnego na substancje zawieraj¹ce metal. Potrafi utrzymaæ wokó³ siebie ma³e pole antygrawitacyjne. Wielu stalkerów u¿ywa go, aby znacznie zmniejszyæ wagê swojego plecaka. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Grawi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Zewnêtrznie artefakt jest podobny do "Ko³oboka". Istnieje opinia,¿e to „Kolobok”, ale po wejœciu w silne pole elektryczne. Potrafi radykalnie zwiêkszyæ napiêcie miêœniowe nosz¹cego. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Œnie¿ynka</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Artefakt o charakterze grawitacyjnym, który ma zdolnoœæ aktywnego przyci¹gania i poch³aniania cz¹stek radioaktywnych, zmniejszaj¹c w ten sposób ekspozycjê organizmu. Rozpowszechniony w Strefie. Poza tym jest szeroko, choæ milcz¹co, stosowany w leczeniu ostrej choroby popromiennej.</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Meduza</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Artefakt natury organicznej. Sk³ada siê ze zdeformowanych tkanek pochodzenia zwierzêcego. Kiedy wejdzie w strefê zanieczyszczenia chemicznego, zaczyna "wyci¹gaæ" chemikalia z powietrza, zamieniaj¹c je w gêst¹ lepk¹ masê. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>£omot Miêsa</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>Œwiec¹cy artefakt zdolny do generowania wokó³ siebie pola grawitacyjnego, które lokalnie zmniejsza efekt grawitacji. Jest szeroko stosowany przez stalkerów w celu zmniejszenia wagi ³adunku przenosz¹cego w plecaku. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Nocna Gwiazda</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Organiczny artefakt o wyj¹tkowych w³aœciwoœciach. W niewiadomy sposób zwiêksza ogóln¹ szybkoœæ regeneracji organizmu po wszelkiego rodzaju urazach, nie przyspieszaj¹c akumulacji toksyn. Ze wzglêdu na przyjemny wygl¹d jest szczególnie interesuj¹cy dla kolekcjonerów. Radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Dusza</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Artefakt o dziwnym kszta³cie, który pojawia siê w miejscach o zwiêkszonej aktywnoœci grawitacyjnej. Jest to rodzaj g¹bki, która poch³ania pierwiastki promieniotwórcze. Równie skutecznie chroni swojego nosiciela zarówno przed skutkami promieniowania z zewn¹trz, jak i przed cz¹steczkami radioaktywnymi, które ju¿ dosta³y siê do organizmu.</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Skrêtak</text>
	</string>
	<string id="st_compass">
		<text>Kompas</text>
	</string>
	<string id="st_compass_descr">
		<text>Rzadki artefakt - ostatnio znaleziono go wiele miesiêcy temu. Posiada umiejêtnoœæ pokazywania luk w polach anomalnych. Mówi¹, ¿e z jego pomoc¹ mo¿na bezpiecznie omin¹æ najbardziej z³o¿one anomalie, ale bardzo niewiele osób wie, jak z niego korzystaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Serce Oazy</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Artefakt z centrum legendarnej Oazy. NajwyraŸniej jest to skrystalizowana roœlina, która zaadoptowa³a wrodzon¹ w³aœciwoœæ Oazy, aby mieæ korzystny wp³yw na organizm jako ca³oœæ. W przeciwieñstwie do Oazy artefakt jest wyj¹tkowo radioaktywny.</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>"Skrêtak" dzia³a na polach niedostêpnych nauce, przyspieszaj¹c regeneracjê tkanek i narz¹dów istot ¿ywych, a tak¿e normalizuj¹c procesy metaboliczne. Potrafi dos³ownie postawiæ na nogi ciê¿ko rannego mê¿czyznê. Niestety artefakt jest niezwykle rzadki. Radioaktywny.</text>
	</string>
</string_table>
