<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="st_doctor_descr">
		<text>Wystarczaj¹co ciê¿ka i bardzo wytrzyma³a metalowa maska z wewnêtrznym respiratorem. Posiada wysoki (jak na kask) poziom ochrony przed radioaktywnymi izotopami.</text>
	</string>
	<string id="st_doctor">
		<text>Doktor</text>
	</string>
	<string id="st_sith_mask_descr">
		<text>Jedyna kominiarka w ca³ej strefie ze specjalnym kolorem czaszki nale¿y do stalkera o imieniu Sith.</text>
	</string>
	<string id="st_sith_mask">
		<text>Kominiarka Sitha</text>
	</string>
	<string id="anarchist_outfit_description">
		<text>Byæ mo¿e jedna z najlepszych modyfikacji dokonanych przez lokalnych rzemieœlników "Zarya", która obejmuje obecnie najbardziej niezawodne czêœci, wytrzyma³y respirator, wbudowane p³ytki kewlarowe, lekki system biegowy i cztery pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="anarchist_outfit_name">
		<text>Kombinezon Mesjasz</text>
	</string>
	<string id="bb_helmet_description">
		<text>He³m jest w bardzo z³ym stanie. Zbyt niska ochrona. Tylko wyspecjalizowany technik mo¿e to naprawiæ.</text>
	</string>
	<string id="bb_helmet_name">
		<text>Zepsuty He³m</text>
	</string>
	<string id="bb_outfit_description">
		<text>Zbroja jest w bardzo z³ym stanie. Zbyt niska ochrona. Tylko wyspecjalizowany technik mo¿e to naprawiæ.</text>
	</string>
	<string id="bb_outfit_name">
		<text>Zepsuta Zbroja</text>
	</string>
	<string id="ecolog_exo_outfit_description">
		<text>Najlepsza ochrona w Strefie przed wszelkimi zewnêtrznymi czynnikami dra¿ni¹cymi, w tym anomaliami i promieniowaniem. Bardzo rzadka i wyj¹tkowa zbroja, której prawie nie mo¿na znaleŸæ w sprzeda¿y.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Ekolog</text>
	</string>
	<string id="ecolog_4_outfit_description">
		<text>Najlepsza modyfikacja kombinezonu SSP-99 i najlepsza ochrona przed anomaliami biologicznymi i promieniowaniem. Popularny wœród weteranów Strefy, poniewa¿ czêsto s¹ jedynymi, którzy maj¹ doœæ pieniêdzy na ten wspania³y kombinezon, który zawiera %c[50,255,50,50]5 miejsc na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_4_outfit_name">
		<text>Kombinezon SSP-99 Sparta</text>
	</string>
	<string id="ecolog_3_outfit_name">
		<text>Kombinezon SSP-99X</text>
	</string>
	<string id="ecolog_3_outfit_description">
		<text>Wysokiej jakoœci zmodyfikowany kombinezon SSP-99. Wzmocniona ochrona tu³owia przed obra¿eniami od kul i od³amków. Zaprojektowany z myœl¹ o wyposa¿eniu naukowców, posiada wysoki poziom ochrony przed anomaliami biologicznymi, doskona³¹ ochronê przed promieniowaniem.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_2_outfit_description">
		<text>Wysokiej jakoœci zmodyfikowany kombinezon SSP-99. Dodano ochronê tu³owia przed obra¿eniami od kul i od³amków. Przeznaczony do wyposa¿enia stra¿ników wypraw naukowych. Skuteczna ochrona przed promieniowaniem i anomaliami biologicznymi. Odporny na chemicznie agresywne œrodowiska i inne szkodliwe wp³ywy.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_2_outfit_name">
		<text>Kombinezon SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="ecolog_1_outfit_description">
		<text>Kombinezon chemoodporny SSP-99 przeznaczony do pracy w Strefie. Wykorzystywana jest przez ekspedycje naukowców i wspó³pracuj¹cych z nimi stalkerów œrodowiskowych. Wbudowany system filtracji i klimatyzacji powietrza. Nie przeznaczony do walki.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_1_outfit_name">
		<text>SSP-99 Ekolog</text>
	</string>
	<string id="sqat_military_outfit_name">
		<text>Kombinezon Pancerny SKAT-9M</text>
	</string>
	<string id="sqat_military_outfit_description">
		<text>Kombinezon pancerny SKAT-9M zosta³ zaprojektowany do prowadzenia dzia³añ szturmowych w strefach aktywnoœci anomalii. Sk³ada siê z: ciê¿kiego kombinezonu pancernego serii PSZ-12p, wbudowanego kombinezonu kompensacyjnego, he³mu Sfera-12M. Zapewnia doskona³¹ ochronê przed trafieniami pocisków i od³amków, nie zmniejszaj¹c jednoczeœnie mobilnoœci ¿o³nierza. W obecnoœci zrównowa¿onego systemu ochrony przed nienormalnymi skutkami.</text>
	</string>
	<string id="sqat_military_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny SKAT-9M</text>
	</string>
	<string id="stalker_novice_2_outfit_name">
		<text>Bia³a skórzana kurtka</text>
	</string>
	<string id="dolg_radiation_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Obroñca Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="dolg_radiation_outfit_description">
		<text>Jeden z najlepszych œrodków ochrony osobistej. Sk³ada siê z trzech elementów - he³mu taktycznego, ciê¿kiej kamizelki pancernej i wzmocnionego kombinezonu. Kamizelka sk³ada siê z kilku grubych warstw kewlaru i mo¿e byæ wzmocniona p³ytami tytanowymi lub stalowymi. Nie wyposa¿ony w pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_radiation_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Promieñ Swobody</text>
	</string>
	<string id="svoboda_radiation_outfit_description">
		<text>Jeden z najlepszych œrodków ochrony osobistej. Sk³ada siê z trzech elementów - he³mu taktycznego, ciê¿kiej kamizelki pancernej i wzmocnionego kombinezonu. Kamizelka sk³ada siê z kilku grubych warstw kevlaru i mo¿e byæ wzmocniona p³ytami tytanowymi lub stalowymi. Wyposa¿ony we wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_name">
		<text>Zbroja pancerna Œwit Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_description">
		<text>Jeden z najlepszych œrodków ochrony osobistej. Sk³ada siê z trzech elementów - he³mu taktycznego, ciê¿kiej kamizelki pancernej i wzmocnionego kombinezonu. Kamizelka sk³ada siê z kilku grubych warstw kewlaru i mo¿e byæ wzmocniona p³ytami tytanowymi lub stalowymi. Wyposa¿ony we wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_m1_description">
		<text>Zmodyfikowana wersja konwencjonalnego egzoszkieletu. Konwencjonalne serwa zosta³y zast¹pione nowymi, które pozwalaj¹ na bieganie w samym egzoszkielecie. Widaæ, ¿e w³aœciciel dba³ o swoj¹ zbrojê, na czas j¹ naprawia³, co mia³o dobry wp³yw na ochronê. Dodano równie¿ dodatkowy pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_m1_name">
		<text>Egzoszkielet PNB-4U3</text>
	</string>
	<string id="stalker_novice_outfit_description">
		<text>Zwyk³a gruba skórzana kurtka, których jest wiele. Nieznacznie zwiêksza ochronê kuloodporn¹ i od³amkow¹. Nieskuteczny wobec anomalii i innych wp³ywów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_novice_outfit_name">
		<text>Skórzana Kurtka</text>
	</string>
	<string id="ap_outfit_name">
		<text>Kombinezon Apokalipsa</text>
	</string>
	<string id="ap_outfit_description">
		<text>Kombinezon niewiadomego pochodzenia. Nie ma szczególnie wysokich wskaŸników ochrony, ale ma maksymaln¹ liczbê artefaktów - %c[255,255,255,255]5.</text>
	</string>
	<string id="bad_bandit_outfit_name">
		<text>Wystrzêpiona Kurtka Bandyty</text>
	</string>
	<string id="bad_bandit_outfit_description">
		<text>Kto wie, gdzie ta kurtka by³a wczeœniej i co z ni¹ zrobiono, ale w tej chwili ta ma %c[50,255,50,50]najni¿szy poziom ochrony %c[255,255,255,255].</text>
	</string>
	<string id="cs_novice_outfit_name">
		<text>Kurtka Skórzana CHN</text>
	</string>
	<string id="cs_novice_outfit_description">
		<text>Skórzana kurtka przeprojektowana, aby pasowa³a do stylu frakcji Czyste Niebo. Charakterystyka zosta³a nieco poprawiona, a sam kombinezon prezentuje siê ca³kiem ³adnie.</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_name">
		<text>Kamizelka kuloodporna ChN-79V Naukowiec</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_desc">
		<text>Zwyk³y kombinezon SEVA, przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu frakcji Czyste Niebo. Chocia¿ nie, nie tylko przerobione! W jego he³m wszyte s¹ a¿ 3 p³ytki kewlarowe, co oznacza, ¿e ma doskona³¹ ochronê przed kulami w g³owê. Reszta cech nie zosta³a pominiêta - wszystkie cechy s¹ ulepszone o 10%.</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Pancerz kuloodporny ChN-x97</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Ta kamizelka kuloodporna jest nieco gorsza od swojego poprzednika CHN-3a pod wzglêdem w³aœciwoœci, ale ró¿nica w masie kamizelki kuloodpornej (7 kg) jest imponuj¹ca.</text>
	</string>
	<string id="generator_name">
		<text>Generator</text>
	</string>
	<string id="generator_description">
		<text>W koñcu naukowcom uda³o siê dowiedzieæ, w jaki sposób O-Œwiadomoœæ chroni siê przed atakami - ka¿dy z walcz¹cych u¿ywa Generatora - przedmiotu, który rozci¹ga na swojego w³aœciciela Tarczê Mocy, która chroni w³aœciciela przed 90% wszystkich rodzajów ataków. Naukowcom uda³o siê stworzyæ prototyp takiego generatora. Zwykle tarcza si³owa ma postaæ zielonego, przezroczystego kombinezonu na osobie nosz¹cej. Aby u¿yæ generatora - przenieœ go do slotu na zbrojê.</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_name">
		<text>Kombinezon Monolit</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_description">
		<text>Kombinezon stalkera grupy Monolit, producent nie jest znany. Pod wzglêdem w³aœciwoœci ochronnych jest nieco gorszy od kamizelek kuloodpornych armii serii PSZ-9a. Konstrukcyjnie przypomina popularne wœród neutralnych stalkerów kombinezony, w których kamizelka kuloodporna jest po³¹czona z kombinezonem antyradiacyjnym. Dobra ochrona przed s³ab¹ broni¹ strzeleck¹. Poziom ochrony przed anomali¹ pozostawia wiele do ¿yczenia ze wzglêdu na brak systemu filtracji powietrza.</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_name">
		<text>Kurtka Bandyty</text>
	</string>
	<string id="bandit_outfit_description">
		<text>Tradycyjnym ubiorem bandyty jest skórzana kurtka z wszytymi elementami zbroi. Daje ochronê, która jest wyj¹tkowo niewystarczaj¹ca w trudnych warunkach Strefy.</text>
	</string>
	<string id="camo_outfit_name">
		<text>P³aszcz Ochronny</text>
  	</string>
	<string id="camo_outfit_description">
		<text>P³aszcz zaprojektowany dla najemnych jednostek snajperskich, czasami spotykana na stalkerach. Lekka, wygodna, kamufla¿owa kolorystyka, a tak¿e wbudowany pojemnik na artefakty sprawiaj¹, ¿e ta peleryna jest dobr¹ opcj¹ dla stalkerów preferuj¹cych ciche ruchy..</text>
  	</string>
	<string id="do_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Powinnoœæ</text>
	</string>
	<string id="fr_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Swoboda</text>
	</string>
	<string id="ba_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Bandyta</text>
	</string>
	<string id="ki_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Najemnik</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Monolit</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet CHN</text>
	</string>
	<string id="do_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu frakcji Powinnoœæ. Nie ró¿ni siê tak bardzo od orygina³u, nie bior¹c pod uwagê charakterystycznej dla stylu grupy kolorystyki. Jednak niektóre czêœci zosta³y zast¹pione nowszymi, co wskazuje na czêœciow¹ poprawê niektórych cech.</text>
	</string>
	<string id="ba_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu grupy Bandytów. Nie ró¿ni siê tak bardzo od orygina³u, nie bior¹c pod uwagê charakterystycznej dla stylu grupy kolorystyki. Jednak niektóre czêœci zosta³y zast¹pione nowszymi, co wskazuje na czêœciow¹ poprawê niektórych cech.</text>
	</string>
	<string id="fr_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet, przeprojektowany, by pasowa³ do stylu grupy Swobody. Nie ró¿ni siê tak bardzo od orygina³u, nie bior¹c pod uwagê charakterystycznej dla stylu grupy kolorystyki. Jednak niektóre czêœci zosta³y zast¹pione nowszymi, co wskazuje na czêœciow¹ poprawê niektórych cech.</text>
	</string>
	<string id="ki_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu grupy Najemników. Nie ró¿ni siê tak bardzo od orygina³u, nie bior¹c pod uwagê charakterystycznej dla stylu grupy kolorystyki. Jednak niektóre czêœci zosta³y zast¹pione nowszymi, co wskazuje na czêœciow¹ poprawê niektórych cech.</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet zmodyfikowany tak, aby pasowa³ do stylu frakcji Monolit. Nie ró¿ni siê tak bardzo od orygina³u, nie bior¹c pod uwagê charakterystycznej dla stylu grupy kolorystyki. Jednak niektóre czêœci zosta³y zast¹pione nowszymi, co wskazuje na czêœciowe ulepszenie niektórych cech oraz dodano dodatkowy pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet zmodyfikowany tak, aby pasowa³ do stylu frakcji Czyste Niebo. W Strefie zyska³ popularnoœæ wœród mistrzów stalkerów ze wzglêdu na nisk¹ cenê i cechy, które s¹ wy¿sze ni¿ w innych egzoszkieletach. Dodano dodatkowy pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="do_scientific_outfit_name">
		<text>Naukowy Kombinezon Powinnoœæ</text>
	</string>
	<string id="fr_scientific_outfit_name">
		<text>Naukowy Kombinezon Swoboda</text>
	</string>
	<string id="ki_scientific_outfit_name">
		<text>Naukowy Kombinezon Najemników</text>
	</string>
	<string id="mo_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon Prorok</text>
	</string>
	<string id="do_scientific_outfit_desc">
		<text>Zwyk³y kombinezon SEVA, przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu grupy Powinnoœæ. Nieco poprawiona wydajnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="fr_scientific_outfit_desc">
		<text>Zwyk³y kombinezon SEVA, przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu grupy Swobody. Nieco poprawiona wydajnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="ki_scientific_outfit_desc">
		<text>Zwyk³y kombinezon SEVA, przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu grupy Najemników. Nieco ulepszone funkcje.</text>
	</string>
	<string id="mo_scientific_outfit_desc">
		<text>Zwyk³y kombinezon SEVA, przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu grupy Monolit. Oprócz poprawy wydajnoœci, do zbroi dodano dodatkowy pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="order_outfit_name">
		<text>Kombinezon Ojciec Zakonu</text>
	</string>
	<string id="order_outfit_description">
		<text>Kombinezon niewiadomego pochodzenia. W zbrojê wbudowany jest wojskowy respirator, co generalnie zwiêksza ochronê + 2 pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_name">
		<text>Kombinezon Najemnika</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_description">
		<text>Kombinezon stalkera z grupy Najemników. Za podstawê przyjmuje siê próbki wyposa¿enia si³ specjalnych armii zachodnich. Dziêki specjalnej obróbce tkaniny zwiêksza siê stabilnoœæ pancerza podczas fizycznego przemieszczania siê p³yt. Pod wzglêdem w³aœciwoœci ochronnych nieznacznie przewy¿sza kamizelki kuloodporne serii PSZ-7.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Kamizelka ChN-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>PSZ-9d Powinnoœæ</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M Uniwersalny</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Kombinezon Bu³at</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet doskonale chroni u¿ytkownika przed trafieniem kulami i od³amkami, ale znacznie ogranicza mobilnoœæ. Przebijalny dla pocisków przeciwpancernych.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Kombinezon pancerny przeznaczony do operacji szturmowych. Zapewnia doskona³¹ ochronê przed pociskami i od³amkami w os³onie, nie zmniejszaj¹c jednoczeœnie mobilnoœci u¿ytkownika. Przebijalny dla pocisków przeciwpancernych.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Kombinezon Wojskowy</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Regularny czarny skórzany p³aszcz. Nie zapewnia szczególnej ochrony u¿ytkownikowi, poza tym, ¿e nie zamarza w nocy i nie ³agodzi ugryzienia œlepego psa. Raczej niewygodny, ale mimo to czêsto u¿ywany przez bandytów - byæ mo¿e wy³¹cznie ze wzglêdu na wygl¹d.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Skórzany P³aszcz</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
	<string id="flame_outfit_name">
		<text>Kombinezon Stra¿nik P³omienia</text>
	</string>
	<string id="flame_outfit_desc">
		<text>Kombinezon "Sta¿nik P³omienia", podobny do kombinezonu "Œwit", ró¿ni siê jedynie kolorem i w³aœciwoœciami. Ma wytrzyma³¹ tkaninê Kevlar i dobr¹ ochronê przed promieniowaniem, jedynym minusem jest cena: kombinezony s¹ bardzo drogie.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Beryll-5M</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>He³m Sfera M12</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>He³m aluminiowo-tytanowy wy³o¿ony tkanin¹ ze stalowymi kieszeniami na zbrojê i mask¹ na zbrojê. Zwykle dostarczany z kamizelk¹ kuloodporn¹ klasy PS3 dla si³ specjalnych. Doœæ popularna w Strefie ze wzglêdu na maskê i wbudowany noktowizor oraz dobr¹ ochronê g³owy. Zapewniona jest mo¿liwoœæ monta¿u elektroniki.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Stalowy He³m</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Standardowy he³m wojskowy ze stali. Nie zapewnia ochrony przed anomaliami ani promieniowaniem, ale jest w stanie odbiæ pocisk, który dotar³ do stycznej. W Strefie by³ poszukiwany dopiero podczas pierwszych staræ miêdzy grupami.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>He³m Bariera</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Lekki kask z hermetycznym daszkiem przeznaczony do ochrony twarzy przed niektórymi anomaliami. S¹dz¹c po technologii, zosta³ opracowany przez ten sam instytut badañ nad obronnoœci¹, co kombinezon SEVA, prawdopodobnie do u¿ytku w po³¹czeniu z wojskowymi kombinezonami ochronnymi.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Maska Przeciwgazowa</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Standardowa maska przeciwgazowa przeznaczona do filtrowania z powietrza radioaktywnego py³u i substancji truj¹cych. Jest szeroko stosowana zarówno przez pocz¹tkuj¹cych, jak i weteranów wszystkich grup ze wzglêdu na swoj¹ funkcjonaln¹ niezbêdnoœæ. Nie wyposa¿ony w ochronê przed kulami, od³amkami i uderzeniami mechanicznymi.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>He³m Taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Zachodni wzór he³mu taktycznego, pozbawiony jakichkolwiek oznaczeñ. Zaprojektowany, aby zapewniæ dowódcy jednostki maksymaln¹ iloœæ informacji taktycznych podczas instalowania odpowiedniego elektronicznego wype³nienia. Wzmocniona konstrukcja, wyposa¿ona równie¿ w wielowarstwow¹ ochronê kewlarow¹, respirator i noktowizor pierwszej generacji.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Kombinezon Œwit</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Kombinezon Stra¿nik Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Niezwykle lekki kombinezon stalkera produkowany przez rzemieœlników grupy Swoboda. Do krawiectwa u¿ywano tkaniny poddanej obróbce kompozycj¹ Swobody, która znacznie podnosi w³aœciwoœci ochronne w warunkach nieprawid³owej aktywnoœci. Wyposa¿ony we wbudowan¹ kamizelkê kuloodporn¹ i pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Kombinezon Wiatr Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Nowoczesny model kombinezonu Powinnoœci. Bardziej odpowiedni dla rekrutów ze stalkerów przyzwyczajonych do stosunkowo lekkich ubrañ. W przeciwieñstwie do serii PS3 zapewnia dobr¹ ochronê przed efektami anomalii, a jednoczeœnie jest w stanie zatrzymaæ pocisk pistoletowy. Nie przewiduje siê pojemników na artefakty, ale istnieje mo¿liwoœæ zainstalowania ró¿nych systemów pomocniczych.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Nowoczesny wojskowy kombinezon pancerny do prowadzenia operacji szturmowych na obszarach o nietypowej aktywnoœci. Komponenty: ciê¿ka kamizelka kuloodporna serii PSZ-12p, anomalny kombinezon ochronny i kombinezon odszkodowawczy. Zapewnia doskona³¹ ochronê przed pociskami i od³amkami oraz jest wygodny, prawie nie ogranicza mobilnoœci u¿ytkownika. Nie wyposa¿ony w pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Przeznaczony do prowadzenia dzia³alnoœci badawczej w Strefie. Wyposa¿ony jest w zewnêtrzn¹ pow³okê izoluj¹c¹ oraz zamkniêty system oddychania, dziêki czemu doskonale chroni przed anomaliami. Jednoczeœnie odpornoœæ na obci¹¿enia mechaniczne jest niska, przez co lotniskowiec jest bardzo podatny na ostrza³ wroga. Wyposa¿ony we wbudowany pojemnik do przenoszenia artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Wyprodukowany w jednym z kijowskich instytutów badawczych ds. obronnoœci, alternatywa dla rêkodzielniczych kombinezonów dla stalkerów. Chocia¿ wbudowana kamizelka kuloodporna mo¿e zatrzymaæ tylko pocisk pistoletowy, system ochrony przed anomaliami i promieniowaniem jest s³usznie uwa¿any za niedoœcigniony. Mo¿liwoœæ rozbudowy i dwa wbudowane pojemniki na artefakty sprawi³y, ¿e model ten sta³ siê popularny wœród doœwiadczonych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Wojskowa kamizelka kuloodporna z serii PS5 z pow³ok¹ berylow¹ zmodyfikowana do dzia³ania w Strefie. Przeznaczona jest do prowadzenia dzia³añ szturmowych na terenach o podwy¿szonym tle promieniowania, ale jest nieskuteczny w warunkach du¿ej aktywnoœci anomalnej. Dostaje siê do stalkerów przez wojsko, które zamienia w³asnoœæ wojska na ³up. Nie wyposa¿ony w pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_li_outfit_name">
		<text>Ciê¿ka Kamizelka Kuloodporna</text>
	</string>
	<string id="exo_li_outfit_description">
		<text>L¿ejsza wersja egzoszkieletu - usuniêto czêœæ p³yt ochronnych i serwomechanizmów, przez co kamizelka kuloodporna traci czêœæ swoich w³aœciwoœci ochronnych, jednak brak serwomechanizmów pozwala u¿ytkownikowi na swobodne bieganie. Dodano kolejny pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_li_outfit_name">
		<text>Ciê¿ka Kamizelka Monolit</text>
	</string>
	<string id="mo_exo_li_outfit_description">
		<text>L¿ejsza wersja egzoszkieletu z grupy Monolit - usuniêto czêœæ p³yt ochronnych i serw, przez co kamizelka kuloodporna traci czêœæ swoich w³aœciwoœci ochronnych, jednak brak serw pozwala u¿ytkownikowi na swobodne bieganie, co by³o to równie¿ mo¿liwe w zwyk³ym egzoszkielecie Monolitu. Dodano kolejny pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet CHN</text>
	</string>
	<string id="do_exo_outfit_description">
		<text>Egzoszkielet przeprojektowany, aby pasowa³ do stylu frakcji Powinnoœæ. Lekko poprawiona charakterystyka, dodano mo¿liwoœæ noszenia kasku i mo¿liwoœæ biegania, zwiêkszona noœnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Kombinezon stalkera, produkowany przez rzemieœlników, to po³¹czenie dwuwarstwowej gumowanej tkaniny z podszewk¹ z pleksiglasu i wbudowanym kamizelk¹ kuloodporn¹. Pomimo tego, ¿e kamizelkê kuloodporn¹ przebija nawet pocisk pistoletowy, kombinezon jest bardzo powszechny ze wzglêdu na jego tanioœæ i szerokie mo¿liwoœci ulepszeñ. Wyposa¿ony we wbudowane pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Kombinezony stalkera ze wzmocnion¹ kamizelk¹ kuloodporn¹, produkowane przez rzemieœlników z grupy Swoboda, s¹ udanym po³¹czeniem walki i anomalnej ochrony. Wbudowana kamizelka kuloodporna wykonana z p³yt pancernych i kewlaru u³o¿onego w kilku warstwach jest w stanie zatrzymaæ pocisk pistoletowy. W celu ochrony przed wp³ywami anomalii materia³ kombinezonu jest impregnowany kompozycj¹ "Suweren". Wyposa¿ony w pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Wczesny model kombinezonu Powinnoœci, to kuloodporna kamizelka si³ specjalnych z serii PS3-9, przystosowana do u¿ytku w Strefie. Potrafi chroniæ przed automatycznymi pociskami, ale jest bardzo nieporêczny i prawie nie zapewnia ochrony przed anomalnymi skutkami. Nie przewiduje siê instalacji pojemników na artefakty, ale istnieje mo¿liwoœæ zainstalowania ró¿nych systemów pomocniczych.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Kiedyœ by³o to standardowe wyposa¿enie oddzia³ów szturmowych Czyste Niebo. Zniszczenie grupy sta³o siê przypomnieniem dla stalkera: nawet doskona³y sprzêt nie gwarantuje bezpieczeñstwa wewn¹trz Strefy. Ten kombinezon ochronny mo¿e nie tylko zatrzymaæ pocisk pistoletowy, ale tak¿e zapewnia dobr¹ ochronê przed skutkami anomalii. Wyposa¿ony we wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Eksperymentalny model egzoszkieletu wojskowego. Nie wszed³ do produkcji seryjnej ze wzglêdu na wyj¹tkowo wysoki koszt i pewne wady konstrukcyjne. Mimo to, ze wzglêdu na mo¿liwoœæ znacznego zwiêkszenia mobilnoœci noœnika, jest on poszukiwany i dlatego jest potajemnie produkowany w ma³ych partiach poza Ukrain¹. Wyposa¿ony we wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
</string_table>
