<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>

	<string id="strelok_find_name">
		<text>Zlecenie: ZnajdŸ grupê Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="strelok_find_desc">
		<text>G³ównym celem naszych jednostek jest odnalezienie i wyeliminowanie pewnej grupy Strie³oka. Wci¹¿ nie rozumiem, dlaczego trzeba by³o wynaj¹æ kilka oddzia³ów dla kilku ³obuzów, których nawet bezpañskie psy potrafi¹ pogryŸæ na œmieræ.</text>
	</string>

	<string id="shkir_find_name">
		<text>Mœciciel: ZnajdŸ Szkira</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc">
		<text>Po tym wszystkim, co siê wydarzy³o, nie ma sensu dalej szukaæ Strie³oka. Szkir musi mi du¿o wyjaœniæ.</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_2">
		<text>Mœciciel: Ucieczka do Czerwonego Lasu</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc_2">
		<text>Szkir nie tylko uciek³ z laboratorium – jakoœ uda³o mu siê znaleŸæ Sitha. Teraz jego ¿ycie jest w rêkach tego drania, wiêc nie mogê zwlekaæ!</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_3">
		<text>Mœciciel: Dogoñ Szkira</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc_3">
		<text>Namierzy³em Szkira, teraz muszê uniemo¿liwiæ mu ucieczkê. Ta szumowina odpowie mi na wszystko.</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_4">
		<text>Mœciciel: Zlikwiduj Szkira</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_5">
		<text>Mœciciel: Dowiedz siê od Szkira, gdzie jest Sith</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc_6">
		<text>Wreszcie te zwierze le¿y u moich stóp. Ale nie mogê zapomnieæ, ¿e wci¹¿ muszê uratowaæ Sithów. Przed zabiciem muszê dowiedzieæ siê od niego wszystkiego.</text>
	</string>

	<string id="sith_last_quest_name">
		<text>Ostatni bastion: Uwolnij Sitha</text>
	</string>
	<string id="sith_last_quest_desc">
		<text>Gdzie jest Sith - teraz wiem. Najprawdopodobniej jest teraz strze¿ony przez grupê Szkira. Bêdê musia³ walczyæ. Prawdopodobnie ostatni raz...</text>
	</string>

	<string id="gone_soul_1">
		<text>Zagubiona Dusza: Zabij Szkira</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_2">
		<text>Có¿, dowiedzia³em siê, czego potrzebowa³em. Teraz czas dokoñczyæ to, co zacz¹³em.</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_3">
		<text>Zagubiona Dusza: Przeszukaj Szkira</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_4">
		<text>Gdzie jest Sith - teraz wiem. Najprawdopodobniej jest teraz strze¿ony przez grupê Szkira. Zanim tam pójdê - muszê zbadaæ cia³o tego... nawet nie wiem jak to nazwaæ, po tym wszystkim...</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_5">
		<text>Zagubiona Dusza: Uwolnij Sitha</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_6">
		<text>W PDA Szkir potwierdza swoje w³asne s³owa. I... jakiœ artefakt? Przyznajê, jest piêkny, ale jaka jest jego w³aœciwoœæ? Szkir mia³ ten artefakt, wiêc mo¿e mi siê przydaæ.</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_7">
		<text>%c[1,1,255,1]Zagubiona Dusza: Poznaj swoje przeznaczenie</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_8">
		<text>%c[1,1,255,1]...</text>
	</string>

</string_table>
