<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table>

	<string id="for_kilorik_find_1">
		<text>Prawa naukowców: Dotrzyj do Zapomnianych Ziem</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_find_2">
		<text>Za pomoc Kilorikowi przes³a³ mi do PDK dane o pewnej bazie naukowców, gdzie bêdzie czeka³a na mnie nagroda za pomoc. Byæ mo¿e tamtejsi ludzie bêd¹ mogli opowiedzieæ coœ o Szkirze.</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_find_3">
		<text>Prawa naukowców: Porozmawiaj z Profesorem</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_find_4">
		<text>W koñcu tu dotar³em. Jeœli Kilorik nie sk³ama³, mam prawo do nagrody.</text>
	</string>

	<string id="shved_forgotten_way_1">
		<text>Zapomniane Ziemie: Dotrzyj do Obszaru</text>
	</string>
	<string id="shved_forgotten_way_2">
		<text>Szwed zrzuci³ wspó³rzêdne miejsca, o którym podobno mówi³ Anakonda. Tam Szkir mo¿e siê ukryæ.</text>
	</string>

	<string id="for_first_coming_1">
		<text>Zapomniane Ziemie: ZnajdŸ informacje o Szkirze</text>
	</string>
	<string id="for_first_coming_2">
		<text>Zapomniane Ziemie: Porozmawiaj z Profesorem</text>
	</string>
	<string id="for_first_coming_3">
		<text>Profesor wie, gdzie ukrywa³ siê ten drañ. I, jak powiedzia³ stra¿nik bunkra, nie interesuj¹ go pieni¹dze. Wiêc o co chodzi?</text>
	</string>

	<string id="for_artefacts_find_1">
		<text>Nowy Kontrakt: ZnajdŸ zamówione artefakty</text>
	</string>
	<string id="for_artefacts_find_2">
		<text>Nigdy wczeœniej nie musia³em pracowaæ z naukowcami. Ale ja lubiê ten typ: wiedz¹, jak nie wsadzaæ nosa w sprawy innych ludzi.</text>
	</string>
	<string id="for_artefacts_find_3">
		<text>Nowy Kontrakt: Powrót do profesora</text>
	</string>
	<string id="for_artefacts_find_4">
		<text>Cholera, nigdy wczeœniej nie robi³em takiej cha³tury. Mam nadziejê, ¿e znalaz³em te artefakty co trzeba. Rysunków ni cholery nie rozumiem!</text>
	</string>

	<string id="for_kilorik_receive_1">
		<text>Prawa Naukowców: Porozmawiaj z Kilorikiem</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_receive_2">
		<text>Profesor chyba chce mnie oszukaæ. Uwa¿a³em go za dobrego cz³owieka, ale wtedy nie post¹pi³by tak bestialsko. Nie prosi³em o umowê, poza tym powinien im p³aciæ tylko za informacje o Szkirze. A co dostanê za pomoc Kilorikowi? Muszê zapytaæ tego ostatniego, jak siê ma.</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_receive_3">
		<text>Prawa Naukowców: Powrót do profesora</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_receive_4">
		<text>Taka sytuacja.. Kilorik jest gotów wrêczyæ mi nagrodê za swój kontrakt, tylko po to, by wszystko by³o sprawiedliwe wobec mnie? Tacy ludzie s¹ bardziej ni¿ godni szacunku.</text>
	</string>

	<string id="for_hrust_quest_1">
		<text>Kwestia Psychiki: Porozmawiaj z partnerem</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_2">
		<text>Dobrze, ¿e dosta³em partnera do tego zadania. Czujê, ¿e sam nie zniós³ bym tej umowy.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_3">
		<text>Pytanie Psychiki: Zniszcz upiory</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_4">
		<text>Szczerze mówi¹c, Strefa nigdy nie przestaje mnie zadziwiaæ. Za ka¿dym razem jakieœ nowe dziwactwa, które przez przypadek muszê zniszczyæ. Dobra, najwa¿niejsze jest to, by mój partner prze¿y³. W przeciwnym razie sam nie dam rady. Bêdzie to d³ugie i trudne zadanie.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_5">
		<text>Pytanie Psychiki: Przeszukaj budynek</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_6">
		<text>Budynek nie jest taki du¿y, wiêc postaram siê znaleŸæ coœ w œrodku. Nie widzê sensu wy³amywaæ drzwi, których nie mogê otworzyæ. Rozejrzê siê po k¹tach i wrócê, profesor nigdy nie mówi³, ¿e koniecznie musz¹ byæ rezultaty.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_7">
		<text>Pytanie Psychiki</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_8">
		<text>Jakieœ dokumenty.. A s¹dz¹c po tytule, jest to dok³adnie to, czego potrzebujê. Co za fart! Myœlê, ¿e mogê wróciæ. Chocia¿ kto wie, mo¿e gdzieœ w tym budynku kryje siê coœ jeszcze, albo Jekyll wpadnie na to, ¿eby wys³aæ mnie tu po raz trzeci po kolejne bzdury. Nie chcê mi siê znowu tu przy³aziæ, wiêc lepiej przeszukam ka¿dy zakamarek.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_9">
		<text>Pytanie Psychiki: Porozmawiaj z Chrustem</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_10">
		<text>No có¿, zbada³em budynek, znalaz³em dokumenty. Myœlê, ¿e mogê w koñcu wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_11">
		<text>Pytanie psychiki: Zniszcz Ÿród³o silnego wp³ywu PSI</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_12">
		<text>Kurwa, co to jest?! Co to za piekielne uczucie?! Maæ.. muszê coœ zrobiæ!</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_13">
		<text>Pytanie psychiki: Wróæ do profesora</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_14">
		<text>Bo¿e, co ja sobie myœla³em, zgadzaj¹c siê na ten cholerny kontrakt?! Jeœli ten drañ znów mnie tam wyœle, strzelê mu w ³eb!</text>
	</string>

	<string id="for_bloodsucker_quest_1">
		<text>Mieszkaniec: Porozmawiaj z liderem grupy</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_2">
		<text>Za ka¿dym razem zadania staj¹ siê coraz gorsze. Wkrótce zmusz¹ mnie do oczyszczenia ca³ego obszaru w dzielnicy z mutantów, wyci¹gniêcia stamt¹d wszystkich artefaktów, a na koniec zatañczyæ kankana. Cholera jasna!</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_3">
		<text>Mieszkaniec: IdŸ do lasu</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_4">
		<text>Naprawdê nie lubiê tego faceta. Jeœli nagle doznam kontuzji, raczej mnie wykoñczy ni¿ pomo¿e. Mimo ¿e zobowi¹zali siê mnie kryæ, lepiej polegaæ na sobie. Tak jak zawsze.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_5">
		<text>Mieszkaniec: Omów plan z grup¹</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_6">
		<text>A wiêc oto jesteœmy w lesie. Teraz musimy omówiæ, jak szukaæ krwiopijcy. Zabicie go nie jest ³atwym zadaniem, a tutaj nie wiadomo od czego zacz¹æ.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_7">
		<text>Mieszkaniec: Upoluj krwiopijcê</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_8">
		<text>Moje domys³y siê potwierdzi³y - ten brutal natychmiast wys³a³ mnie na przynêtê. Teraz niech siê napuszy. Wpad³em jednak na dobry plan.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_9">
		<text>Mieszkaniec: Ucieczka z lasu</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_10">
		<text>Jeœli nie wrócê teraz do bunkra, to coœ zabije mnie i innych. Cholera, jak mam teraz spaæ po tym wszystkim, co siê wydarzy³o?</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_11">
		<text>Lekarstwo na strach: Porozmawiaj z Infernisem</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_12">
		<text>Ma racjê we wszystkim. Jeœli zatrzyma mnie jakiœ krwiopijca, to jak mogê stawiæ czo³a Szkirowi?</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_13">
		<text>Lekarstwo na strach: IdŸ do lasu i zapoluj na krwiopijcê</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_14">
		<text>Lekarstwo na strach: Zabij krwiopijcê</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_15">
		<text>No i mam go! Teraz nie bêdzie móg³ tak ostro¿nie ukryæ siê w lesie, mam szansê go zabiæ.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_16">
		<text>Mieszkaniec: Wróæ do profesora</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_17">
		<text>Te macki bêd¹ dowodem na to, ¿e z Infernisem zabiliœmy krwiopijcê i wykonaliœmy to zadanie.</text>
	</string>

	<string id="for_professor_find_weapons_1">
		<text>Spacer: ZnajdŸ kontakt</text>
	</string>
	<string id="for_professor_find_weapons_2">
		<text>Nigdy bym nie pomyœla³, ¿e zatêskniê za bezu¿ytecznymi zadaniami do biegania tam iz powrotem. Po tym wszystkim przez co przeszed³em, spacer w ramach zadania bêdzie dla mnie odpoczynkiem.</text>
	</string>
	<string id="for_professor_find_weapons_3">
		<text>Spacer: Daj PDA profesorowi</text>
	</string>
	<string id="for_professor_find_weapons_4">
		<text>Kontakt jest martwy. Czy przynajmniej jedno zadanie przebiega g³adko, bez strat? Ma przy sobie PDA, przynajmniej jakieœ Ÿród³o informacji. Mo¿e przydaæ siê profesorowi.</text>
	</string>

	<string id="for_drunk_quest_1">
		<text>Kac: dowiedz siê, co siê sta³o</text>
	</string>
	<string id="for_drunk_quest_2">
		<text>Przez ca³y ten czas nie mogê ju¿ zrozumieæ co siê dzieje; Nie rozumiem, co jest prawd¹, a co snem. Mo¿e po prostu o tym wszystkim marzy³em? Ale dlaczego mój plecak jest pe³en rzeczy z tego laboratorium?</text>
	</string>
	<string id="for_drunk_quest_3">
		<text>Kac: Porozmawiaj z Infernisem</text>
	</string>
	<string id="for_drunk_quest_4">
		<text>Wiêc jednak byliœmy w laboratorium? Co do cholery siê tu wyprawia?</text>
	</string>

	<string id="for_sith_first_message_1">
		<text>Rozwi¹zywanie Problemów: Skontaktuj siê z Sithem</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_2">
		<text>Szkir jest teraz w laboratorium, co oznacza, ¿e mogê skontaktowaæ siê z Sithem, przekazaæ mu nowiny i wreszcie zemœciæ siê z nim.</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_3">
		<text>Rozwi¹zywanie Problemów: ZnajdŸ Sitha</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_4">
		<text>Wiêc nie by³o zasiêgu, nie z powodu laboratorium? Najprawdopodobniej coœ siê sta³o z Sithem, muszê go szybko znaleŸæ!</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_5">
		<text>Rozwi¹zywanie Problemów: Pod¹¿aj za helikopterem</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_6">
		<text>W tym helikopterze mo¿e byæ grupa Szkira, wiêc utrata go z oczu, zw³aszcza gdy Sith nie odpowiada, jest oczywiœcie g³upi¹ decyzj¹. Poza tym podobno zmierza w kierunku Czerwonego Lasu, gdzie siê minêliœmy.</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_7">
		<text>Rozwi¹zywanie Problemów: ZnajdŸ ocala³ych</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_8">
		<text>Helikopter siê rozbi³? Jeden problem mniej, ale powinnoœciowiec mówi, ¿e ktoœ wyskoczy³ w rejonie stacji benzynowej. Muszê dowiedzieæ siê kto to by³.</text>
	</string>

	<string id="gone_soul_reunite_1">
		<text>Utracone Przeznaczenie: ZnajdŸ Fraktora</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_reunite_2">
		<text>Wysz³a ciekawa historia. Bêdê musia³ przejœæ siê po okolicy, poszukaæ go. W ka¿dym razie Szkir wci¹¿ siedzi na pryczy w Y-13, dlaczego nie pójœæ na spacer. Chocia¿ w¹tpiê, czy go znajdê...</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_reunite_3">
		<text>Utracone Przeznaczenie: DoprowadŸ Fraktora do Zapomnianych Ziem</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_reunite_4">
		<text>Nie wiem, czy mia³em szczêœcie, czy Infernis mia³ racjê, ale znalaz³em jego przyjaciela.</text>
	</string>

	<string id="for_shkir_find_1">
		<text>Wizyta "znajomka": Wróæ do Y-13</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_2">
		<text>Sith jest teraz w magazynach, nie mam nic do roboty. Pójdê i sprawdzê, jak siê ma Szkir, czy wyszed³ z lochu? Gdzieœ tam, prawdopodobnie wskoczy³ do w³azu i pope³ni³ samobójstwo.</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_3">
		<text>Wizyta "znajomka": ZnajdŸ Szkira</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_4">
		<text>Hmm.. to znaczy, ¿e gdzieœ poszed³. Gdyby przeszed³ przez g³ówne drzwi, Jekyll i pozostali zobaczyliby go. Wiêc trzeba szukaæ innych przejœæ.</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_5">
		<text>Wizyta "znajomka": Wydostañ siê z Y-13</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_6">
		<text>Topór? Wiêc on te¿ szuka³ Szkira? S¹dz¹c po tym, ¿e on tu le¿y, to robota tego bandyty. Wiêc uda³o mu siê uciec! Muszê wyjœæ z laboratorium i ostrzec Sitha, zanim bêdzie za póŸno. Pamiêtam o krótkofalówce, ale sprawdzenie te¿ by nie zaszkodzi³o - jeœli Sith j¹ naprawi³, to i tak nie bêdê wiedzia³ - metro blokuje po³¹czenie.</text>
	</string>

	<string id="for_giants_raid_squad_kill_1">
		<text>Bitwa o Zapomniane Ziemie: Odeprzyj atak potworów</text>
	</string>
	<string id="for_giants_raid_squad_kill_2">
		<text>Gdy tylko wszed³em na kilka godzin do laboratorium, do bunkra zlaz³y siê mutanty! Muszê dzia³aæ szybko, gdzie jest karabin maszynowy?</text>
	</string>

	<string id="for_gauss_testing_1">
		<text>Le Deux: ZnajdŸ powód pojawienia siê potworów</text>
	</string>
	<string id="for_gauss_testing_2">
		<text>Dobra, w ka¿dym razie idê st¹d nied³ugo i najprawdopodobniej na zawsze. Pomogê profesorowi na koniec.</text>
	</string>
	<string id="for_gauss_testing_3">
		<text>Le Deux: Wróæ do Jekyll</text>
	</string>
	<string id="for_gauss_testing_4">
		<text>Jednak ta sztuka jest nierealistycznie potê¿na! Czujê, ¿e z jego si³¹ bêdê móg³ nie tylko zemœciæ siê na Shkirze. Teraz rozumiem zainteresowanie Jekyll artefaktami i nie dziwiê siê, ¿e z jej pomoc¹ byli w stanie zestrzeliæ helikopter.</text>
	</string>

</string_table>
