<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Kopyto Dzika</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Kopyto dzika jest wykorzystywane przez naukowców do produkcji szeregu leków, z których najpowszechniejszym jest serum antyradiacyjne.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Ogon Psa</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Odpornoœæ skóry zmutowanych psów na dzia³anie chemiczne i elektryczne od dawna przyci¹ga uwagê naukowców. Ze wzglêdu na brak z³ogów t³uszczowych, psie ogony najlepiej nadaj¹ siê do badañ laboratoryjnych..</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Oko Miêsacza</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Po mutacji powiêkszone oko nabra³o szeregu w³aœciwoœci, z których najbardziej u¿yteczn¹ jest zdolnoœæ do regeneracji soczewki. Szczegó³y tego mechanizmu nie s¹ dok³adnie znane, ale odkrycie to zapowiada rewolucjê w medycynie. Mo¿esz przyczyniæ siê do rozwoju nauki, sprzedaj¹c Oko Miêsacza naukowcom do badañ.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Macki Krwiopijcy</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Macki krwiopijcy zawieraj¹ specjalny gruczo³: wydziela enzym, który rozpuszcza skórê ofiary, a jednoczeœnie zapobiega krzepniêciu krwi. Jeœli naukowcy bêd¹ w stanie okreœliæ strukturê enzymu, pomo¿e to dokonaæ prze³omu w medycynie.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Ogon Nibypsa</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Odpornoœæ skóry zmutowanych psów na dzia³anie chemiczne i elektryczne od dawna przyci¹ga uwagê naukowców. Ze wzglêdu na brak z³ogów t³uszczowych, psie ogony najlepiej nadaj¹ siê do badañ laboratoryjnych.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Stopa Snorka</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Stopa Snorka, w przeciwieñstwie do ludzkiej, zawiera wiêksz¹ liczbê œciêgien o niesamowitej elastycznoœci. To wyjaœnia zdolnoœæ snorków do wykonywania niesamowitych skoków.</text>
	</string>

	<string id="mutant_rotan_meat">
		<text>Filet z Rotanu</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_meat_description">
		<text>Znalezione tylko w Zapomnianych Ziemiach miêso mutantów wodnych ma zaskakuj¹co korzystne w³aœciwoœci, w szczególnoœci wzrost miêœni. Na podstawie takiego miêsa mog¹ powstaæ doskona³e witaminy, ale niestety ten typ mutanta nie zosta³ jeszcze wystarczaj¹co zbadany, aby uzyskaæ dok³adne wnioski.</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_caviar">
		<text>Ikra Rotana</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_caviar_description">
		<text>Samice Rotanów, podobnie jak ich niezainfekowani poprzednicy, sk³adaj¹ jaja. Jednak mutacja wp³ynê³a równie¿ na gruczo³ p³ciowy potworów - z³o¿one jaja s¹ nasycone silnymi enzymami, które maj¹ pozytywny wp³yw na uk³ad nerwowy. To w³aœnie z tego kawioru powstaj¹ unikalne antydepresanty, powszechne wœród stalkerów w Zapomnianych Ziemiach. Lepiej jest zachowaæ taki przydatny materia³ w jakimœ trwa³ym s³oiku, aby nie wyciek³.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_black_jaw">
		<text>Czarne Macki Krwiopijcy</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_black_jaw_description">
		<text>Ten krwiopijca, w porównaniu do swoich rówieœników, ma ostrzejsze i twardsze ciemne macki. Zabicie go jest znacznie trudniejsze ni¿ pozosta³ych.</text>
	</string>

	<string id="boar_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby odci¹æ kopyta dzika.</text>	</string>
	<string id="krovosos_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby odci¹æ macki krwiopijcy.</text>	</string>
	<string id="dog_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby odci¹æ psi ogon.</text>	</string>
	<string id="psevdodog_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby odci¹æ ogon nibypsa.</text>	</string>
	<string id="flesh_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby odci¹æ oko miêsacza.</text>	</string>
	<string id="snork_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby odci¹æ stopy snorka.</text>	</string>
	<string id="monstr_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby odci¹æ czêœæ potwora.</text>	</string>
	<string id="phantom_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby sprawdziæ upiora.</text>	</string>
	<string id="stronglaw_character_use">
<text>Naciœnij ($$ACTION_USE$$), aby sprawdziæ cia³o krwiopijcy.</text>	</string>

</string_table>
