<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

<string id="mre">
<text>Sucha racja ¿ywnoœciowa (nieotwarte, 3 porcje)</text>
</string>
<string id="mre2">
<text>Sucha racja ¿ywnoœciowa (nieotwarte, 2 porcje)</text>
</string>
<string id="mre3">
<text>Sucha racja ¿ywnoœciowa (nieotwarte, 1 porcja)</text>
</string>
<string id="mre_descr">
<text>Gotowe do spo¿ycia racje ¿ywnoœciowe (znane jako MRE) to samodzielne, spersonalizowane racje ¿ywnoœciowe dla wojska Stanów Zjednoczonych w terenie, podczas operacji bojowych lub w innych trudnych warunkach, gdy w pobli¿u nie ma normalnych Ÿróde³ ¿ywnoœci. Jedna sucha racja ¿ywnoœciowa mo¿e byæ u¿yta jednorazowo. Przybory do suchej racji ¿ywnoœciowej s¹ zaprojektowane tak, aby wytrzymaæ trudne i surowe warunki pracy oraz chroniæ zawartoœæ przed zewnêtrznymi wp³ywami œrodowiska. Jedno opakowanie zawiera: pierwsze danie oraz szereg innych produktów spo¿ywczych. Chocia¿ wszystkie mo¿na spo¿ywaæ na zimno, ka¿de opakowanie zawiera bezp³omieniow¹ grza³kê (aktywowane wod¹ urz¹dzenie do reakcji egzotermicznej, które emituje ciep³o), które pomaga podgrzaæ jedzenie, dziêki czemu jest znacznie smaczniejsze.</text>
</string>
<string id="water_drink">
<text>Woda Gazowana (350 ml)</text>
</string>
<string id="water_drink_descr">
<text>Woda gazowana, aby ugasiæ pragnienie stalkerów. Trochê rozweseli i doda si³y w przypadku silnego zmêczenia.</text>
</string>
<string id="caffeine">
<text>Tabletki z kofein¹ (10 tabletek)</text>
</string>
<string id="caffeine2">
<text>Tabletki z kofein¹ (8 tabletek)</text>
</string>
<string id="caffeine3">
<text>Tabletki z kofein¹ (6 tabletek)</text>
</string>
<string id="caffeine4">
<text>Tabletki z kofein¹ (4 tabletki)</text>
</string>
<string id="caffeine5">
<text>Tabletki z kofein¹ (2 tabletki)</text>
</string>
<string id="caffeine_descr">
<text>Kofeina i benzoesan sodu, które sprawiaj¹, ¿e uk³ad nerwowy dzia³a tak wydajnie, jak to tylko mo¿liwe. Znacz¹co zmniejsza sennoœæ.</text>
</string>
<string id="beans">
<text>Puszkowana Fasola</text>
</string>
<string id="beans_descr">
<text>Fasolka po bretoñsku w puszkach sprowadzana z Zachodu. Fasolka duszona w sosie pomidorowym wielu stalkerom przyniesie mi³e wspomnienia.</text>
</string>
<string id="chili">
<text>Fasola "Chili"</text>
</string>
<string id="chili_descr">
<text>Fasola w puszkach importowana z Zachodu. Bardzo popularny jako dodatek do wielu dañ przygotowywanych na terenie Strefy Wykluczenia.</text>
</string>
<string id="tomato">
<text>Pomidory w Puszczce</text>
</string>
<string id="tomato_descr">
<text>Zapuszkowane, pokrojone w kostkê pomidory regularnie sprowadzane do Strefy. S¹dz¹c po dacie wa¿noœci na dnie puszki, wci¹¿ jest œwie¿a.</text>
</string>
<string id="corn">
<text>Kukurydza w Puszce</text>
</string>
<string id="corn_descr">
<text>Kukurydza w puszkach importowana zza Kordonu. Mo¿na j¹ jeœæ prosto z puszki, ale wielu stalkerów dodaje go do swoich zup jako sk³adnik.</text>
</string>
<string id="condensed_milk">
<text>Mleko Skondensowane</text>
</string>
<string id="condensed_milk_descr">
<text>Mleko skondensowane z cukrem, które by³o czêœci¹ suchych racji ¿ywnoœciowych armii pó³nocnoamerykañskiej podczas wojny domowej, osi¹gnê³o nieporównywaln¹ popularnoœæ w krajach przestrzeni postsowieckiej, staj¹c siê jednym z g³ównych produktów. Zakonserwowany w puszkach, mo¿e byæ przechowywany przez dziesiêciolecia, pozostaj¹c pysznym i po¿ywnym.</text>
</string>
<string id="sardines">
<text>Sardynki w Oleju</text>
</string>
<string id="sardines_descr">
<text>Zwyk³e sardynki w puszczce. Zawarty w rybach fosfor jest niezbêdny organizmowi cz³owieka, dlatego od czasu do czasu warto urozmaiciæ swoj¹ dietê w³aœnie tymi sardynkami w puszkach.</text>
</string>
<string id="tuna">
<text>Konserwa z Tuñczyka</text>
</string>
<string id="tuna_descr">
<text>Tuñczyk w puszczce.  Zawarty w rybach fosfor jest niezbêdny organizmowi cz³owieka, dlatego od czasu do czasu warto urozmaiciæ swoj¹ dietê.</text>
</string>
<string id="crackers">
<text>Herbatniki wojskowe (6 szt)</text>
</string>
<string id="crackers_1">
<text>Herbatniki wojskowe (3 szt)</text>
</string>
<string id="crackers_descr">
<text>Ca³kiem po¿ywne, najzwyklejsze herbatniki wojskowe. Zawarte w armii suchych racji ¿ywnoœciowych.</text>
</string>
<string id="canned_beef">
<text>Gulasz</text>
</string>
<string id="canned_beef_descr">
<text>Tuszona wo³owina w puszczce, potocznie zwana gulaszem, mo¿e byæ przechowywany przez lata, co pozwala mu konkurowaæ z mlekiem skondensowanym o znaczenie dla zaopatrzenia wojska i turystów.</text>
</string>
<string id="sprat">
<text>Szprot w Pomidorach</text>
</string>
<string id="sprat_descr">
<text>W Strefie tego produktu jest bardzo du¿o, cena niewielka, ale smaczna.</text>
</string>
<string id="sprats">
<text>Szproty</text>
</string>
<string id="sprats_descr">
<text>Mimo niskiej ceny szproty s¹ bardzo smaczne.</text>
</string>
<string id="squash_caviar">
<text>Ikra z Cukini¹</text>
</string>
<string id="squash_caviar_descr">
<text>S³oik kawioru z cukini¹, ma³y warzywny skarb, który pasuje do prawie ka¿dego posi³ku i zawiera imponuj¹cy zestaw witamin i minera³ów.</text>
</string>
<string id="green_pea">
<text>Zielony Groszek</text>
</string>
<string id="green_pea_descr">
<text>S³oik zielonego groszku bogatego w witaminy i selen.</text>
</string>
<string id="juice">
<text>Sok Ananasowy</text>
</string>
<string id="juice_descr">
<text>Karton soku ananasowego, czêœæ suchej racji wojskowej.</text>
</string>
<string id="mineral_water">
<text>Butelka wody (1 litr)</text>
</string>
<string id="mineral_water2">
<text>Butelka wody (0.65 litra)</text>
</string>
<string id="mineral_water3">
<text>Butelka wody (0.3 litra)</text>
</string>
<string id="mineral_water_descr">
<text>Zmineralizowana woda z ukraiñskich Ÿróde³ mineralnych. Wodorowêglany z dodatkiem wapnia.</text>
</string>
<string id="bottle_tea">
<text>Herbata Brody (1 litr)</text>
</string>
<string id="bottle_tea2">
  <text>Herbata Brody (0.65 litra)</text>
</string>
<string id="bottle_tea3">
  <text>Herbata Brody (0.3 litra)</text>
</string>
<string id="bottle_tea_descr">
<text>Popularna  wœród stalkerów herbata od Borody, dodaje siê jadalne suszone grzyby w przegotowanej wodzie (mówi¹, ¿e nie s¹ radioaktywne) z dodatkiem cukru. Stalkerzy, których staæ na zakup tego trunku, czêsto zabieraj¹ go ze sob¹ na d³ugie spacery po Strefie. To ca³kiem dobry i stosunkowo zdrowy sposób, aby nie spaæ, gdy jesteœ zmêczony lub gdy prze¿ywasz zimne, ciemne noce.</text>
</string>








</string_table>
