<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>Na Zatonie jest miejsce, gdzie powsta³o "sma¿enie" pod wod¹. Nazywaj¹ to Kot³em, poniewa¿ z ziemi bije para, jak z prawdziwego kot³a. Jeœli uwa¿asz, ¿e para jest absurdem, jesteœ g³êboko w b³êdzie. Doœwiadczeni stalkerzy mówi¹: taka anomalia parowa uderza nie s³abiej, jeœli nie mocniej ni¿ zwyk³e "sma¿enie". Temperatura mo¿e trochê ni¿sza, ale za to ta wilgotnoœæ! I piecze d³u¿ej. Podobno znaleŸli tam zwyk³e, ogniste artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>Mówi¹, ¿e miejsce w kamienio³omie jest dobre: jest wiele artefaktów. Ale jest te¿ wiele anomalii. Na dole "soda" ju¿ bulgocze, oczy s¹ zalane nawet w masce gazowej.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>Popio³y - stary cmentarz w pobli¿u Kopaczy. Tam jest bardzo niebezpiecznie, du¿o "sma¿eñ", czasem przychodz¹ zombie. Zwykle to miejsce omija dziesi¹ta droga, ale czasami znajduj¹ siê tam artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>Mówi¹, ¿e artefakty znaleziono na starym parkingu. Transport tam - w ogóle nic, ale z tego, ¿e fonit nie jest s³aby, licznik jest ju¿ poza skal¹. Có¿, w dodatku jest mnóstwo "elektr".</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>W Zgni³ym Gaju - drzewa s¹ powykrêcane kwasem. Ci, którzy tam byli, mówili, "sodówek" jest du¿o, a w powietrzu jest tak du¿o gazu, ¿e nie mo¿na niczego zobaczyæ - mg³a! Ale jeœli masz doœwiadczenie, mo¿esz tam znaleŸæ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>Jeœli szukasz artefaktów, to te kwaœne s¹ lepsze. A najodpowiedniejszym miejscem do ich poszukiwania jest £aŸnia Betonowa. Jest tam kilku konkurentów: tu¿ obok warsztatu Jupiter, wiêc sam rozumiesz ...</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>Droga zawali³a siê niedaleko fabryki Jupiter. Miejsce to nosi³o przydomek "Asfalt" - stopi³a siê tam nawierzchnia drogi. Przepaœæ jest pe³na anomalii: "sma¿enie" zmieszane z grawitacyjnymi… A poniewa¿ istniej¹ dwa rodzaje anomalii, artefakty powinny byæ ró¿ne.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>Za cementowni¹ jest jedno miejsce, zwane te¿ "Zalew". Jedna zatoka zamieni³a siê w okropne œmierdz¹ce bagno - có¿, czego oczekiwaæ, gdy w wodzie jest du¿o "sody"? Nie ma ju¿ wody, ale prawie sta³y kwas... Znajduj¹ tam artefakty, owszem, ale mówi¹ te¿, ¿e potwory strasznie lubi¹ to miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>Trzeba spojrzeæ na star¹ cementowniê: jest tam wiele anomalii, ale gra jest warta œwieczki. Oczywiœcie s¹ miejsca, w których ³atwiej zdobyæ artefak. Tylko tam, gdzie jest to ³atwiejsze jest te¿ wiêcej konkurentów. I tutaj tylko tuszkany mog¹ Ci przeszkadzaæ. Nawet wtedy, gdy wejdziesz do piwnic.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>Trzeba zerkn¹æ w pobli¿u Sosnod¹b - to ta rzecz, która wyros³a miêdzy wzgórzami nad "sod¹". Wszyscy tutaj tak to nazywaj¹: jakiœ sprytny facet ustali³, ¿e kora na tym drzewie jest czêœciowo sosnowa, a czêœciowo dêbowa. Jeœli chcesz tam poszukaæ artefaktu, potrzebujesz dobrej ochrony przed chemi¹ ... Có¿, weŸ wiêcej nabojów: czêsto mo¿na spotakæ psy na wzgórzach.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>Czasami nie trzeba przedzieraæ siê przez anomaliê, aby znaleŸæ artefakt! Opowiedziano mi historiê o tym, jak artefakt zosta³ znaleziony na œrodku otwartego pola. Detektor jednego stalkera zepsu³ siê i postanowi³ wymieniæ baterie. Zmieni³ je... i wtedy detektor nagle da³ dŸwiêk i artefakt prawie leci w rêce ch³opa! Pomyœl, jakie szczêœcie? Zona jest taka: pokazuje, ukarze, ale zdarza siê, ¿e obdarzy.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>S³ysza³em od doœwiadczonych stalkerów, ¿e czasami artefakty wychodz¹ poza anomalie. Detektor zaczyna piszczeæ, po prostu rozgl¹dasz siê i nic nie ma. "Co?" - myœlisz, a to wêdrowny artefakt, który uciek³. Jaka szkoda... Pogoñ za nim jest bezskuteczna: Zona sama decyduje, kogo nagrodziæ takim cudem.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>Nikt jeszcze nie szuka³ artefaktów w Prypeci. Wszyscy, których znam, byli tu ostatnio... ostrzegaj¹c!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>Kto wie, gdzie je tutaj znaleŸæ! Prypeæ jest ma³o zbadana.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>Zagl¹da³bym do podziemnych tuneli. Mówi¹, ¿e pod miastem jest ich du¿o.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>Niewiele wiadomo o tych miejscach - g³ównie o tym, co powiedzia³ Garik. Mówi, ¿e jest tu miejsce, w którym z anomalii kwasowej wyros³y potê¿ne winogrona wielkoœci dziesiêciopiêtrowego budynku. Mo¿e k³amie... ale jeœli nie, to na pewno sprawdzi³bym tê winnicê na obecnoœæ artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>Najpewniejsz¹ rzecz¹ jest zajrzeæ w truj¹ce bagno. Wci¹¿ jest du¿o anomalii grawitacyjnych, s¹ one ³atwe do wykrycia: pozostawiaj¹ du¿e œlady na wodzie, nie mo¿na siê pomyliæ. Ale z "sod¹" jest gorzej, bo przez nie praktycznie nie ma czym oddychaæ. Lub w inny sposób - rozpryskuje siê na Ciebie - koroduj¹c zbrojê na Twoich oczach.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>Na spalonej farmie, która znajduje siê na wzgórzu, jest wiele "sma¿eñ". Có¿, czêsto znajduj¹ siê tam artefakty - oczywiœcie ogniste. Trzeba szukaæ w domach: mówi¹, w którym domu jest wiêcej "sma¿eñ" - na pewno bêdzie w tym artefakt.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>Prawdopodobnie jest ich du¿o w jaskiniach pod spalonym gospodarstwem. Jeœli wejdziesz na wzgórze z detektorem w d³oniach, ca³y czas wydaje sygna³ dŸwiêkowy. £atwo siê tam dostaæ: mo¿na skoczyæ z góry, przez uskok. Trudniej bêdzie siê wydostaæ - jest wiele, wiele anomalii! G³ównie "lejków" i "sodówek"... Widziano te¿, ¿e coœ siê porusza w uskoku, coœ w rodzaju "komety". To taki urozmaicony zestaw. Z drugiej strony, artefakty tam prawdopodobnie s¹ inne.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>Widzia³eœ anomaliê "cyrk"? Jest potê¿na anomalia trampoliny, a wokó³ niej kr¹¿¹ dwie komety… hit widowiska! Tylko lepiej podziwiaæ z daleka: w kierunku centrum zaczyna siê prawdziwe piek³o, "sma¿enie" jak w  piekle. S¹ tam artefakty, ale ognisty poltergeist uniemo¿liwia obserwacjê - ten drañ, wiesz! Gdy tylko siê zbli¿ysz, natychmiast próbuje Ciê usma¿yæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>Jeœli interesuj¹ Ciê artefakty grawitacyjne, musisz zajrzeæ do anomalii "kie³". Trudno nie zauwa¿yæ tego miejsca - tam ziemia zosta³a powa¿nie uszkodzona przez anomalie, czêœæ wzgórza zosta³a po prostu ca³kowicie zburzona. A w jaskiniach, które otworzy³y siê na wzgórzu, snorkowie natychmiast osiedlili siê, ale rzadko wychodz¹ na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>W Zonie, cz³owieku, w Zonie! Najwa¿niejsze, ¿eby nie rozpaczaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>Trafne pytanie. Wiesz - powiedz mi, pos³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>Gdzie, kiedy ... Najwa¿niejsze jest to: jeœli znajdziesz miejsce "po³owu" - nie mów nikomu!</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>Gdzie mo¿na znaleŸæ artefakty?</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>Ju¿ Ci opowiedzia³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>Nie wiem nic wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>To wszystko, co wiem. Zapytaj innych.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_0">
		<text>Czeœæ, bracie.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_1">
		<text>Pozdrawiam.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_10">
		<text>Witaj Stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_11">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_12">
		<text>Co trzeba?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_13">
		<text>Co chcesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_14">
		<text>Co tam?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_15">
		<text>Zdrówka ¿yczê!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_16">
		<text>W czym Ci pomóc?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_17">
		<text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_18">
		<text>Dzieñ dobry.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_19">
		<text>Tak? s³ucham.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_20">
		<text>S³ucham Ciê.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_21">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_22">
		<text>Pozdrowiam.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_23">
		<text>Bry, Stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_24">
		<text>No witam.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_25">
		<text>Jak leci?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_26">
		<text>Jak tam?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_27">
		<text>S³ucham Cie.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_2">
		<text>No czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_3">
		<text>Co chcesz?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_4">
		<text>O, pojawi³ siê!</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_5">
		<text>O, Stalker. Co trzeba?</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_6">
		<text>Hej-ho.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_7">
		<text>Czeœæ, stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_8">
		<text>Och... Hej stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_9">
		<text>Dobry dzieñ.</text>
	</string>
	<string id="dm_hello_general">
		<text>Czeœæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_0">
		<text>Bracie, pomó¿!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_1">
		<text>Bracie, ratuj mnie, umieram!...</text>
	</string>
	<string id="dm_help_10">
		<text>Potrzebujê medyka!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_11">
		<text>Apteczka, szybko!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_2">
		<text>Pomó¿ mi, cz³owieku... Ach, a³a! Boli-i!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_3">
		<text>Tatku apteczkê... daj mi apteczkê!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_4">
		<text>Koleœ... uhh... pomó¿ mi koleœ!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_5">
		<text>Cz³owieku, potrzebujê apteczki... pilnie....</text>
	</string>
	<string id="dm_help_6">
		<text>Stalker, pomó¿... daj mi apteczkê!..</text>
	</string>
	<string id="dm_help_7">
		<text>Jestem ranny... pomó¿!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_8">
		<text>Daj mi apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_help_9">
		<text>Apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_1">
		<text>Czy s³ysza³eœ o pog³êbiarce trochê na wschód od Skadowska? Mówi¹, ¿e w nocy jest jakiœ dziwny blask. Nawet tu jest to dziwne. Zastanawiam siê: leŸæ tam? A mo¿e jest tam coœ wartoœciowego? A mo¿e nie ryzykowaæ wyprawy "na czuja" i siedzieæ bezpiecznie na dupie?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_10">
		<text>Jakie to wszystko jest stare! WeŸmy na przyk³ad opuszczony konwój na moœcie Preobra¿eñskiego: wszystko tam, kurwa, zardzewia³o wraz z mostem! Tylko, wiesz, wci¹¿ ci¹gnie, ¿eby tam pogrzebaæ. Gdyby nie mutanty i anomalie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_11">
		<text>S³ysza³eœ, ¿e Su³tan chcia³ wzi¹æ pod siebie Brodê? Nie doœæ, ¿e jego gangsterska morda jest zagro¿ona na Skadowsku to on jeszcze zacz¹³ siê popisywaæ! Po prostu go nie zaatakowa³. Mówi¹, ¿e Broda i nasi stalkerzy tak wiele mu zrobili. Su³tan ju¿ nie zobaczy swojej dawnej w³adzy wœród ho³oty!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_12">
		<text>Cholera, s³ysza³eœ? Su³tan, drañ, wpad³ na Brodê!.. Nie wiem, jak to zrobi³, ale wygl¹da na to, ¿e Broda równie¿ po³o¿y³ go na dechach. Jak to w ogóle mo¿e byæ?! Zanim siê obejrzysz, Skadowsk stanie siê melin¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_13">
		<text>Bracie, czy s³ysza³eœ o Oasis? Podobno jest takie miejsce: nie³atwo je znaleŸæ, a dotarcie tam, nie znaj¹c drogi, jest jeszcze trudniejsze. Mówi¹ te¿, ¿e jest tam jezioro: wchodzisz do niego i wszystkie choroby znikaj¹ ... oby tylko.. - wszelkie rany goj¹ siê! Ech, po co gadaæ na pró¿no… Widzia³eœ, ilu przybyszów przyby³o tutaj, do centrum Zony? Kto szuka artefaktów Klondike, a kto - tak z ciekawoœci, a jest ich wielu - potrzebuje Oazy. Podobno jest gdzieœ w tych stronach.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_14">
		<text>Mówi¹, wszyscy, jebaæ Zonê! Ktoœ znalaz³ Oazê i zabra³ g³ówny artefakt, Serce Oazy. Teraz Strefa przeniesie siê do innego wymiaru i ¿aden ze stalkerów nigdy siê z niej nie wydostanie!... Ha-ha! ¯art! Uwierzy³eœ w to?... Nie, naprawdê, znaleŸli jakiœ nowy artefakt. Teraz badaj¹ go naukowcy w bunkrze.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_15">
		<text>Czy s³ysza³eœ o "Topoli"? Niedawno znalaz³ dla swoich ch³opaków obiecuj¹c¹ perspektywê - i oczywiœcie lecieli tam w radosnych podskokach. Doszli do punktu, w którym kontroler przeszed³ przez ich mózgi. Koniec by³by dla ch³opaków, gdyby nie stalker, który by³ z nimi. Mówi¹, ¿e zombifikacja zniknê³a z Topola, zamruga³ oczami - a przed nim ten sam stalker kuca i odcina  uszy martwemu kontrolerowi na pami¹tkê...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_16">
		<text>Czy s³ysza³eœ o wiosce Kopaczy? Kiedy dosz³o do pierwszego wypadku w elektrowni atomowej w Czarnobylu, by³a ona tak pokryta promieniowaniem, ¿e postanowili zakopaæ j¹ do samiutkiego dachu. Z domów pozosta³y tylko kopce radioaktywne. Mówi¹, ¿e to miejsce by³o przera¿aj¹ce ju¿ wtedy i nikt tak naprawdê nie wie, co siê tam teraz dzieje. Wszyscy je omijaj¹ - boj¹ siê... A jeœli na pró¿no je omijaj¹? Mo¿e Klondike artefaktów w³aœnie tam jest?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_17">
		<text>Czy wiesz, ¿e teraz w Janowie jest tylko dwóch stalkerów, którzy mog¹ wyczuæ zbli¿aj¹c¹ siê Emisjê? Jednym z nich jest Kostopraw, nasz medyk, a drugim Zulu, by³y "powinnoœciowiec". Niedawno siê stamt¹d wyprowadzi³em. Kiedy powinnoœciowce przybyli na stacjê "Janów", byli tam ju¿ bojownicy "Wolnoœci" - i oczywiœcie nadejœcie "Powinnoœci" nie podoba³o im siê. Podczas potyczki zginê³a po³owa obu jednostek, no i rykoszetem oberwa³o tak¿e kilku wolnych stalkerów. To wtedy Zulu krzykn¹³: "ukryj wszystkich, nadchodzi Emisja". Nie by³o dok¹d iœæ, "Powinnoœæ" z "Wolnoœci¹" og³osi³ rozejm i schronili siê na stacji. A Zulus niemal natychmiast po tym opuœcili "Powinnoœæ" i osiedli³ siê obok stacji, na wie¿y.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_18">
		<text>Tak, mówi¹ wiele dziwnych rzeczy, ale wierzyæ we wszystko, to nie szanowaæ siebie. Opowiadacze mówili jak to biegaj¹ odporne na naboje psy, dar od Zony! Ale o dziwo, kilku stalkerów ze stacji Janow ju¿ powiedzia³o, ¿e widzieli UFO. Podobno wygl¹da jak czarny dysk o œrednicy piêciu metrów. Chocia¿ inni mówi¹, ¿e to móg³ byæ samolot, bo na pocz¹tku nikt nie by³ nawet szczególnie zaniepokojony. Tylko ¿e wœród naocznych œwiadków okaza³ siê by³y pilot i tak póŸniej powiedzia³ – nigdy w ¿yciu nie widzia³ czegoœ takiego.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_2">
		<text>Z nowych rzeczy, tylko smutne... Dobrzy stalkerzy znikaj¹ jeden po drugim, a potem ich cia³a znajduj¹ siê bez kropli krwi. Krwiopijcy Liadscy, a nawet ca³e stado, to jak postawienie drinka! Ech, gdybym móg³ znaleŸæ dziurê, w której siedz¹ - to o³owiem, suki, bym wypcha³! Eh, co nam pozosta³o? Nawet do kibla chodziæ tylko w parach? Tak, ot wolne ¿ycie stalkera ...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_20">
		<text>Jest nowy ¿art. Ch³opaki z Wolnoœci zdobyli PDA legendarnego za³o¿yciela Powinnoœci - i wiecie co? Okazuje siê, ¿e podstêpem przekona³ swoich bojowników, ¿e dowództwo porzuci³o ich w Zonie i na t¹ okolicznoœæ zebra³ obecn¹ grupê! Tak, ale w Strefie pod³oœæ nie idzie na marne: wkrótce ten przystojny mê¿czyzna wpad³ w bañkê przestrzenn¹ - i siup do nastêpnego œwiata! Zgadza siê... A ja, g³upiec, wci¹¿ myœla³em o przejœciu do "Powinnoœci"! Nie, niech maszeruj¹ beze mnie, zwyk³e roboty...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_21">
		<text>Nowy oddzia³ "Powinnoœæ". Pojawi³ siê jak z powietrza! Pomyœl tylko: grupa powinnoœciowców opuszcza Janów, a kiedy wracaj¹, jest ich ju¿ prawie trzy razy wiêcej! Czy oni poddaj¹ siê klonowaniu?... Chocia¿, wiesz, nie zdziwi³bym siê, gdyby tak by³o: tak by³oby w przypadku powinnoœciowców! Sami przecie¿ chyba odró¿niaj¹ siê tylko tytu³em.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_22">
		<text>Nowy oddzia³ "Wolnoœci". Pojawi³ siê jak z powietrza! Pomyœlcie tylko: grupa wolnoœciowców opuszcza Janów, a kiedy wracaj¹, jest ich ju¿ prawie trzy razy wiêcej! Có¿, nie rozmna¿aj¹ siê przez p¹czkowanie?.. Chocia¿ w ogóle pasuje to do nich. Trawa, zaci¹gnie siê, zakorzenie siê - i powiedzmy, rozmna¿anie siê wegetatywnie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_23">
		<text>Znasz Gontê i jego ch³opaków? Przez d³ugi czas mieli czarn¹ smugê: Danila zniknê³a, Krab zosta³ ranny ... Ale teraz znikn¹³ bia³y: osiedlili siê z naukowcami, wykonuj¹c dla nich pomiary. Powiedz mi, szczêœliwe ch³opaki? Praca, jak s¹dzê, nie jest brudna, a jeœli masz szczêœcie, zarwiesz równie¿ oficjalne przepustki.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_24">
		<text>Czy znasz trio przeœladowców Mitai, Torby i NiedŸwiedzia? Jak s³ysza³em, dostali pracê u naukowców, wykonuj¹c pomiary. Diabe³ wie, na czym polega ta praca, ale jest ma³o prawdopodobne, by uniwersyteccy geniusze wymyœlili coœ dobrego. Ma³o robi¹: pobie¿nie, przedzieraj¹ siê - i takie pozorancje, ale widzisz, dostaj¹ oficjalne przepustki!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_25">
		<text>S³ysza³eœ o Spartaku i jego ch³opakach? Teraz nie zobaczysz ich na Skadowsku - bunkier naukowców jest strze¿ony. I co? Ch³opaki wiedz¹, jak radziæ sobie z mutantami i nie raz walczyli z bandytami. To coœ wartoœciowego pod ka¿dym wzglêdem: nauka potrzebuje spokoju, a faceci potrzebuj¹ statusu i pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_26">
		<text>Mo¿e widzia³eœ najemników, którzy tkwili w sklepach podstacji? W ka¿dym razie ich tam nie ma. Kr¹¿¹ plotki - udali siê do Jupitera, aby strzec bunkra naukowców. Przed nimi te¿ byli tacy najemnicy na stra¿y, ale coœ im siê tam sta³o. W zasadzie dobry trend: jedni znikaj¹, inni przchodz¹ na ich miejsce... Tak jeszcze dwa, trzy razy, a najemników w Zatonie zabraknie na dobre.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_27">
		<text>Wed³ug naocznych œwiadków bunkier naukowców jest teraz strze¿ony przez dzielnych bojowników Powinnoœci. Zastanawiam siê, jacy powinnoœciowce z tego korzystaj¹? Czy naprawdê maj¹ nadziejê, ¿e naukowcy z wdziêcznoœci wymyœl¹ dla nich pistolet plazmowy do prowadzenia desantu? Och, ci obroñcy...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_28">
		<text>Mówi¹, ¿e bunkra naukowców strze¿e teraz "Wolnoœæ"... Ciekawe, czy naukowcy nie boj¹ siê, ¿e ich okazy badawcze mog¹ z ³atwoœci¹ zostaæ zjarane w lufkach? Z drugiej strony nie pozostaje to bez korzyœci: jeœli ktoœ chce zaatakowaæ bunkier, najpierw trzeba bêdzie go szukaæ w tej zas³onie dymnej i jednoczeœnie nie zgubiæ siê w centrach.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_29">
		<text>Widzia³eœ Jupiter, który jest fabryk¹ sprzêtu radiowego? Przera¿aj¹ce miejsce! Chuj wie, co siê tam dzieje: anomalie wydaj¹ siê byæ takie same, a mutantów nie ma wiêcej ni¿ gdziekolwiek indziej... nadal nie chcesz tam iœæ. W brzuchu czujê - ¿e to bezwartoœciowe miejsce.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_3">
		<text>S³uchaj, czy jesteœ tym samym goœciem, który przyprowadzi³ lekarza do czystej wody w Skadowsku? Dziêkujê Ci za to! A potem, rozumiesz, móg³bym w koñcu znaleŸæ siê na jego stole... W koñcu to prawda, ¿e wszyscy jesteœmy istotami grzesznymi, ale okaza³o siê – cz³owiek jest gorszy ni¿ mutant.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_30">
		<text>Wiêc musisz zapytaæ, "co nowego"! Po Twojej wyprawie do tuneli pod Jupiterem pojawi³a siê plotka, ¿e dotar³eœ do centrum Strefy, by³o takie zamieszanie... Ju¿ oko³o dziesiêciu osób próbowa³o za Tob¹ pod¹¿aæ! Tylko Azot wszystkich zatrzyma³, powiedzia³, ¿e bramy do tuneli s¹ zamkniête i nie bêdzie móg³ ich ju¿ otworzyæ. S¹ oczywiœcie zdesperowane ³by, które chc¹ wysadziæ drzwi, ale jeszcze nie zorientowali siê, sk¹d wzi¹æ tyle dynamitu i czym bêd¹ oddychaæ, gdy zejd¹ na dó³.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_31">
		<text>Och, s³ysza³eœ o Gariku? Ten stalker, który pracowa³ dla naukowców. Nie mo¿na go teraz nazwaæ "nieskazitelny rozum", wyrwa³ oficjaln¹ przepustkê do Zony, zgadza siê! Musia³ zabraæ ³up z domu w Strefie, ale wzi¹³, rozumiesz, i pojecha³ do Prypeci! Có¿, uwierzy³byœ w to?.. Myœleli, ¿e zgin¹³ jak wielu - ale nie! To prawda, ¿e stalkerowi zawsze ma³o: spotka³ tam wojsko. Teraz go to nie obchodzi, ma przepustkê, a zwykli stalkerzy nie maj¹ powodu, ¿eby tam zachodziæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_32">
		<text>No có¿... "Wolnoœæ" i "Powinnoœæ" znów walcz¹, nie podzielili siê skrzyniami. Mówi¹, ¿e tam by³o du¿o broni, wystarczy³yby ¿eby wyposa¿yæ trzy dywizje! Nie wiem, który z nich ukry³ tyle broni, ale arsena³ nie by³ marny. Zaniepokoi³ wszystkich stalkerów na Janowie. To dobrze, ¿e odeszli, inaczej by³oby jak ostatnim razem... Teraz stacjonuj¹ tam "wolnoœciowscy" – podobno "Powinnoœæ" nie mia³o szczêœcia.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_33">
		<text>No có¿... "Obowi¹zek" i "Wolnoœæ" znów walcz¹, nie podzielili niektórych skrzyniami. Mówi¹, ¿e tam by³o du¿o broni, wystarczy³yby ¿eby wyposa¿yæ trzy dywizje! Nie wiem, który z nich ukry³ tyle broni, ale arsena³ nie by³ marny. Zaniepokoi³ wszystkich stalkerów na Janowie. To dobrze, ¿e odeszli, inaczej by³oby jak ostatnim razem... Teraz stacjonuj¹ tam "powinnoœciowce" - najwyraŸniej "Wolnoœæ" nie mia³o szczêœcia.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_34">
		<text>To by³o niedawno: grupa stalkerów wyskoczy³a do tuneli w pobli¿u Jupitera i natknê³a siê na coœ – a raczej na kogoœ. Najpierw pistolety ch³opaków zosta³y wytr¹cone z ich r¹k, a potem wlecia³y w nich wszelkiego rodzaju pierdo³y. Na ogó³ sami nie potrafi¹ tak naprawdê wyjaœniæ, co siê tam wydarzy³o, chocia¿ stracili tam dwóch.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_35">
		<text>S³ysza³em, ¿e na pó³noc od Jupitera, w tunelach znaleŸli jakieœ zmutowane œcierwo. Zweroboj wys³a³o tam stalkera na zwiad. Okaza³o siê, ¿e jest tam legowisko burerów. Pytasz dlaczego w czasie przesz³ym? I w³aœnie ten stalker przerwa³ ¿ycie wszystkim burerom. W pojedynkê! Hmm-m-m... wydajesz siê nawet wygl¹daæ jak on, tyle ¿e ten goœæ jest wy¿szy i zawsze nosi przy sobie granatnik...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_36">
		<text>Hana przyby³a do stalkerów... Bestie lata³y po Zatoce. W cementowni zobaczyli, jak odci¹gnêli stalkera. By³o ich co najmniej kilkanaœcie - i wszystkie s¹ têgie! Wygl¹daj¹ jak krwiopijcy, tylko dwa razy wiêksi i szybcy – przera¿aj¹ce! Teraz jedna nadzieja: ZWEROBOJ. Mo¿e wie, jak radziæ sobie z tymi potworami?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_37">
		<text>Czy s³ysza³eœ o krwiopijcach bagiennych? Có¿, te, które by³y w Zatoce? Wiêc teraz ich tam nie ma. Mówi¹, ¿e Zweroboj to uczyni³. Ale nie sam: wynaj¹³ stalkerów. Mówi¹, ¿e zebra³ siê oddzia³, oko³o dziesiêciu osób, przeczesa³ to bagno w górê iw dó³, a wszystko, co podskoczy³o, zosta³o zastrzelone. Teraz nie ma ju¿ nawet ¿aby.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_38">
		<text>Wiesz Ty co? Po prostu zaczêli gadaæ, ¿e widzieli chimerê i ¿e jak ktoœ w mgnieniu oka rozprawi³ siê z ni¹. Wygl¹da na to, ¿e stalkerzy nie s¹ ju¿ takimi leszczami! Teraz mutanci, którzy sami zabijali stada stalkerów, id¹ na rzeŸ... Chocia¿, jak mówi¹, by³ to doœwiadczony myœliwy, ma ju¿ na swoim koncie tyle mutantów, ile myœmy komarów wyt³ukli.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_39">
		<text>Czy s³ysza³eœ, jakich ludzi Wolnoœæ rekrutuje do swoich szeregów? By³ tu jeden – Flint, ca³y czas snuj¹cy bajki o swoich wyczynach, ale jak siê okaza³o – ³ajdak, których jest niewielu! Zostawi³ swojego towarzysza w anomalii na œmieræ, a sam uciek³ po ³up. A potem pojawi³y siê jego nowe "wyczyny": na przyk³ad w Zatonie prawie nakarmi³ chimerê myœliwymi... Wczeœniej mia³em lepszy stosunek do wolnoœciowców ... Nie... lepiej iœæ solo ni¿ mieæ takich przyjació³!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_4">
		<text>No... chimerê na Zatonie za³atwili: grupa Gonty pracowa³a razem z jakimœ stalkerem... Ej! Przecie¿ wygl¹da³ jak Ty... to Ty, prawda? Có¿, jeœli tak to mo¿esz opowiedzieæ t¹ historiê z "pierwszej rêki", ¿e tak powiem... Za wszystko... dziêkujê! ¯ycie bez dodatkowego mutanta co z¿era³ stalkerów sta³o siê nieco spokojniejsze.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_40">
		<text>Nic nowego, ale jest tu taki typek w wie¿y: Noe go przezywaj¹. Krótko mówi¹c, ten frajer w ogóle nie ma barki! Tylko t¹ barkê wyobra¿a se: siedzi tam, le¿y blin, krajobraz dooko³a i on sam pod daszkiem! Czekaj, czekaj to nie koniec opowieœci! On, jakby, zbudowa³ to w tydzieñ... noo, pracownik miesi¹ca, kurwa go maæ! Krótko mówi¹c, chuj z nim.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_41">
		<text>Znasz jednego bagneta, którego zw¹ ¯wawy? Wiêc z natury jest m¹drym facetem. Nie tylko dostarcza towar na zamówienie, ale te¿ jeœli go tykniesz - to przypierdoli! Spytaj gdzie mo¿esz zanurkowaæ po "Vintar", a powie miejsce gdzie szrot sterczy. Prawdziwy magik, ta-dam!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_42">
		<text>Æœœ!.. Jest taka chujnia, gdy Su³tan zaliczy³ konkretn¹ wpadkê. Jak ojciec chrzestny chcia³ zgi¹æ pod sob¹ Brodê, wzi¹³ za du¿o pr¹du... i macha³ ³apami jak ptak do odlotu. Teraz Su³tan bêdzie mia³ problem z ch³opcami: w³adza nie zosta³a jeszcze odebrana, ale typ ju¿ nie jest ten sam.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_43">
		<text>Maza polega na tym, ¿e Su³tan Brodzie wszed³ w interes i ma prawdziwe ³upy ze swoich spraw. Krótko mówi¹c, z Su³tanem wszystko jest w porz¹dku, ma dobr¹ w³adzê, obecny g³ówny temat jest inny: czas wdr¹¿yæ nasze prawo na Skadowsk!.. Dlaczego? Ci¹gle jest ochota aby tam zanurkowaæ - albo ¿yj zgodnie z zasadami, albo przepadniesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_44">
		<text>Stary, s³ysza³eœ o Oasis? Pomyœl tylko: miejsce, które leczy wszystkie rany i choroby! Ech, albo to jakaœ sztuczka, albo prawdziwy cud, albo… jest jeszcze jedna myœl. Czy zauwa¿y³eœ, ¿e ostatnio temat o Spe³niaczu ¯yczeñ jakoœ ucich³, ale Oasis jest w³aœnie na gêbach? Mo¿e ta Oasis jest spe³nieniem czyjegoœ ¿yczenia?</text>
	</string>
	<string id="dm_information_45">
		<text>Tutaj pojawi³a siê ciekawa informacja od naukowców: grzechotali artefaktem prosto z Oazy! Najbardziej interesuj¹ce jest jednak co innego. Jest temat, ¿e dziêki wynikom badania tego gówna bêdzie mo¿na stworzyæ skuteczne lekarstwo na raka... domyœli³em siê, prawda?!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_46">
		<text>Nie ma nic nowego, wszystko jest stare. Teraz wszyscy pamiêtaj¹ stare opowieœci o centrum Zony, na przyk³ad o Oazie - miejscu, w którym odzyskuje siê si³y, a rany goj¹ siê b³yskawicznie. Bzdura oczywiœcie, ale ciekawie jest us³yszeæ, zw³aszcza o tym, gdzie siê znajduje... Och, gdyby tylko takie miejsce naprawdê istnia³o! Ile z naszych dzieci mo¿na by ocaliæ!</text>
	</string>
	<string id="dm_information_47">
		<text>Mówi¹, ¿e Oaza zosta³a faktycznie znaleziona. Nigdy bym nie pomyœla³, ¿e istnieje, ale nie mo¿na spieraæ siê z faktami. W œrodku by³ jakiœ specjalny artefakt, teraz naukowcy go badaj¹. Wygl¹da na to, ¿e na tej podstawie bêd¹ mogli zrobiæ urz¹dzenie do b³yskawicznego gojenia siê ran... cokolwiek by nie powiedzieæ, jest to przydatne dla wszystkich stron.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_48">
		<text>Kopacze! Nie jest nowe w Zonie, ale dla mnie wci¹¿ jest œwie¿e. Szacunek: ca³a wieœ ze wszystkimi domami jest pogrzebana po same dachy! Dziedzictwo osiemdziesi¹tego szóstego: fonit w domu - horror! To inne miejsce, tak.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_49">
		<text>Czy znasz historiê tego, jak wyl¹dowaliœmy na Janowie z opancerzonymi pod tym samym dachem? To, zas³uga Zulusa - by³ wtedy jeszcze w "Powinnoœci" i bardzo go doceniali - szczycili siê jego zas³ugami... Byliœmy pierwsi, którzy przybyli do Janowa, no prawda zaraz po stalkerach. Ale nawet nie zd¹¿yliœmy zapaliæ papierosa, patrzymy - lec¹ zielone ludziki wymahuj¹c lufami!.. Generalnie ostatni raz widzia³em to na wysypisku, ponad rok temu. Po obu stronach ch³opaki zostali zabici - okropne! Zdjêli naszego dowódcê, œwiêtej pamiêci... A potem Zulus krzykn¹³ – Emisja! Wszyscy siê chowaj¹! No có¿, co robiæ? Nie zostawisz ludzi pod drzwiami na œmieræ, nawet jeœli s¹ ¿o³dakami Powinnoœci?... Tak teraz ¿yjemy: kiedy jest spokój, k³ócimy siê po trochu, ale jak uderza Emisja, siedzimy obok siebie cicho, jak myszy... A Zulus przy okazji zostawi³ "Powinnoœæ". Teraz mieszka sam przy Janowie...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_5">
		<text>Có¿, to nie nowoœæ i nie jest tajemnic¹, ¿e technik Kardan prawie ci¹gle jest pijany. Ale mówi¹, ¿e kiedy po raz pierwszy przyjecha³ do Skadowska, pi³ wy³¹cznie w celu odka¿ania i podczas rocznych œwi¹t. D³ugo, d³ugo mia³ ten brzydki zwyczaj a jego przyjaciele odeszli ... Widzisz, pokazali jakimi s¹ dobrymi przyjació³mi, odk¹d wpad³ w taki ci¹g.</text>
	</string>
	<string id="dm_information_50">
		<text>Tak, ostatnio by³ taki ¿art: koleœ z ca³¹ powag¹ powiedzia³, ¿e UFO przelecia³o nad Janowem. Dlatego w³aœnie Zona przyci¹ga ludzi, co? Poltergeisty z kontrolerami to za ma³o - cyk i UFO! Chwa³a Wszechmog¹cemu, ¿e nikt jeszcze nie zechcia³ byæ medium, lub nikt nie próbuje ³adowaæ wódki. "Wynoœ siê, nieczysta moc, pozostañ czystym duchem"...</text>
	</string>
	<string id="dm_information_51">
		<text>