<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="for_dre_dialog_0">
        <text>Давненько сюда никто не заходил.. Погоди, не ты ли это со мной, Фобосом и Ситхом, штурмовал дом Лесника на контракте?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_1">
        <text>Да, это я. Сектор я. А ты, как я понимаю, Кейн?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_10">
        <text>Шкир? Так вот, почему тут оказались и члены других групп. Но Ситха тут нет.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_11">
        <text>Мы с ним выжили и сейчас ищем Шкира, чтобы отомстить за людей и подставу на контракте.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_12">
        <text>Хорошее решение. Ну тогда могу пожелать вам с Ситхом удачи. А то Фобос нам уже все уши прожужжал про своего "лучшего друга".</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_13">
        <text>Я передам от него привет Ситху, когда выберусь. Надеюсь, мы не скоро увидимся.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_2">
        <text>Он самый. Группа "Дельта", если помнишь такую.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_3">
        <text>Что это за место?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_4">
        <text>Я и сам без понятия, честно говоря. После того, как нас с Фобосом прибили должнички в Рыжем лесу, прошло некоторое время и мы очнулись здесь. Потом через пару недель тут появился Сухой. Здесь, как я понял, находятся наёмники, которые в наших группах хоть как-то отличились.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_5">
        <text>Похоже, это место для призраков убитых. Выходит, я тоже умер?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_6">
        <text>А мне по чём знать? Мы все потеряли свои тела, сейчас наши %c[1,1,255,1]~души ушли~ %c[default]в иной мир. Но у тебя, похоже, таких проблем нет - ты не бесплотен, в своём теле. Как ты, кстати тут оказался?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_7">
        <text>Длинная история. Слышь, Кейн, мне бы выбраться отсюда. Хоть какой-то способ есть?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_8">
        <text>У тебя, может и есть. Это место отличается от других в ЧЗО, своими паранормальными явлениями. Вот, например, синий костёр, у которого сидят ребята. Или эти странные кристаллы вокруг. Много чего интересного тут есть. Если побродишь, можешь как-нибудь и найти способ. Нам это уже не нужно. Как там, кстати, Ситх поживает?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_9">
        <text>Шкир предал все группы, почти все были убиты.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_0">
        <text>Твою дивизию, куда меня.. Опа, Сектор!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_1">
        <text>Инфернис, чёрт подери! Ты тоже выбрался из лаборатории!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_2">
        <text>Да, весело было. Я даже превратился в... Стоп, а где мы?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_3">
        <text>Я сам без понятия. Я встретил тут призраков наёмников, которых так же перестрелял Шкир, они мне сказали, что отсюда точного выхода нет.</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_4">
        <text>Друзья? Странно, я тут никого не замечавай, Сектор!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_5">
        <text>Чего?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_6">
        <text>Я говорю, что я тут никтавай, Сектор! Просыпайся!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_7">
        <text>Я не понимаю, что ты говоришь?</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_8">
        <text>Я говставай, Сектор! Сколько можно лежать? Просыпайся, мать твою!</text>
    </string>
    <string id="for_dre_dialog_end_9">
        <text>[Далее...]</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_0">
        <text>Стоять! Ты что тут забыл?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_1">
        <text>Мимо проходил, вам то что?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_10">
        <text>М-мм.. Да, кажется были тут такие. Ладно, я верю тебе. Проходи, но помни, что за тобой слежка. Мы не пускаем кого попало, поэтому и такое отношение к тем, кто только-только припёрся сюда. В бункере профессор, у него и можешь спросить насчёт своих поисков. Но сразу говорю, что бесплатно тебе никто ничерта не расскажет. И дело тут не в деньгах.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_11">
        <text>Хорошо, приму во внимание.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_12">
        <text>Профессор - в этом бункере. Проходи.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_13">
        <text>Да, нам сообщили, что придёт один наёмник.. Или одиночка.. Короче, проходи. В любом случае, за тобой, как и за всеми новичками, тут следят.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_14">
        <text>Понял, уже ухожу.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_2">
        <text>Я ищу «Забытые Края». По примерным координатам я пока нашёл только это место.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_3">
        <text>Я от Килорика. Я помогал ему с исследованиями на Агропроме, пришёл получить награду.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_4">
        <text>Нечего тебе тут делать, сталкер. Это место не для прогулок. Проваливай по-хорошему.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_5">
        <text>Что это за место?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_6">
        <text>Это не твоё дело. Уходи, пока есть на чём.</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_7">
        <text>Это «Забытые Края»? Почему тогда одних вы пропускаете, а других - нет?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_8">
        <text>Ты начинаешь меня бесить, сталкер. Об этом месте мало кто знает, что тебе нужно?</text>
    </string>
    <string id="for_guard_first_dialog_9">
        <text>Ищу группу сталкеров в странных комбинезонах, которых ещё никто не видел и не носил. Эти твари замешаны в убийстве моих дружественных отрядов, и я хочу отомстить. Ещё что-то хочешь спросить?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_0">
        <text>Значит, ты будешь моим напарником?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_1">
        <text>Можно и так сказать. Профессор говорит, что в твоих интересах поскорее выполнить свой контракт, поэтому я могу тебе в этом помочь. Когда выдвигаемся?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_2">
        <text>Давай прямо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_3">
        <text>Мне нужно подготовиться.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_4">
        <text>Хорошо, я подожду тебя.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_0">
        <text>Ну что, идём?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_1">
        <text>Странно, что-то зомбированных нигде нет. Даже останков я не заметил. Возможно, это пробудились фантомы.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_2">
        <text>Фантомы?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_3">
        <text>Мы до сих пор не знаем, откуда идут зомбированные, но они всё время оказываются возле того здания. Даже сталкеры на вышках не могут засечь их появления. Одному из них стоит зажмурить и протереть оба глаза - зомби уже разгуливают по окрестностям. Но что ещё страшнее - после их убийства, через некоторое время на их местах появляются полупрозрачные нематериальные существа, которых мы прозвали Фантомами. Они обретают форму людей, после чего начинают атаковать всех, кого завидят. Их можно убить, но это очень сложно. И, как ты понимаешь, исследовать их нам ещё не удалось.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_4">
        <text>И какова вероятность их появления здесь?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_5">
        <text>Ну, если ты здесь кого-то убивал, то 100%. Теперь, поскольку ты знаешь, что может нас ждать - мы готовы выдвигаться?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_first_dialog_end_6">
        <text>Готовы.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_0">
        <text>Ты в порядке?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_1">
        <text>Вроде.. Стимуляторы ещё действуют, поэтому пока нормально. Ну что, теперь давай определимся, с чего нам поиски начать?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_2">
        <text>Времени мало. Тут два здания со входами, мы можем разделиться.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_3">
        <text>Хорошая идея. В таком случае я займусь зданием справа от тебя, а ты займись тем, что спереди.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_4">
        <text>Почему не наоброт?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_5">
        <text>Первое ближе и меньше. У меня стимуляторов почти не осталось.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_6">
        <text>Ладно, договорились.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_7">
        <text>Берегись электр. Надеюсь, выберемся отсюда живыми.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_0">
        <text>Ну что, как успехи?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_1">
        <text>Ничего не нашёл. Не то, что нужные документы - даже каких-то записей нигде нет. А у тебя как?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_2">
        <text>Нашёл бумажки. Повезло профессору, это именно те документы, которые ему нужны.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_3">
        <text>Отлично. А я вот ничего не нашёл, только время впустую здесь потратил. Ладно, главное - что жив остался.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_4">
        <text>Не расслабляйся, нам ещё выбраться отсюда надо.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_5">
        <text>Да, ты прав. Тогда идём?</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_search_dialog_end_6">
        <text>Да, вперёд.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_0">
        <text>Чёрт возьми.. Что это было..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_1">
        <text>Ах-х, если бы я зн-нал... Как голова болит, чёрт подери.. Мы точно оттуда выбрались? В глазах до сих пор плывёт, но хоть не так сильно..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_2">
        <text>Да, выбрались. Если, конечно, так и дальше пойдёт..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_3">
        <text>Да это я виноват. Полез в пси-поле, зная, что комбез не держит з-защиту.. Рассчитывал только на эти стимуляторы херовы.. А-аа, да когда это уже кончится...</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_4">
        <text>Не в комбезе тут дело, Хруст, а в контролёре. Кто знает, что было бы, не найди и не убей я его вовремя.</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_5">
        <text>Ты.. Ты смог убить контролёра в этом пси-поле.. В одиночку?..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_6">
        <text>Я сам не понимаю, как это вышло. Тело как-то само двигалось..</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_7">
        <text>Ох, сука.. Повезло мне, что я с тобой пошёл на эту.. В любом случае мы живы, это отлично! Давай скорее доковыляем до профессора, я этот бункер будто сто лет не видел...</text>
    </string>
    <string id="for_hrust_zb_death_dialog_8">
        <text>Пошли.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_0">
        <text>Просыпайся, Сектор!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_1">
        <text>Ааа.. Голова...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_10">
        <text>...Твою мать.. Это же моя броня! Единственная на всю Зону! Если она у тебя, что тогда на мне?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_11">
        <text>А на тебе, братан... Можешь посмотреть сам...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_2">
        <text>Сектор, ты как себя чувствуешь?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_3">
        <text>Что? Где я? Что произошло?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_4">
        <text>Ха-ха, и ты мне говорил, что тебя водка не берёт? Ты упал на пол, когда выпил третью рюмку, и пролежал.. Сейчас посчитаю.. Три часа! Ну что, ещё выпьем?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_5">
        <text>Погоди.. А лаборатория? Шкир? А кровосос?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_6">
        <text>У-уу! Похоже, ты не то, что держать алкоголь не можешь.. Ты, походу..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_7">
        <text>Это какой-то бред.. Я же достал где-то бронежилет и бумажки..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_8">
        <text>Какой бронежилет?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_9">
        <text>Вот, смотри. Что это тогда такое? Если мы всё время были в бункере, как мы это достали?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_0">
        <text>Ёмаё... Что на мне делает монолитовская броня?!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_1">
        <text>Мы с тобой выпили твоей отравы, после чего отправились на ночь глядя искать какое-то "особое место", исходя из твоих же слов. Потом на нас напали кровососы. Дальше я помню, как мы просыпаемся связанные в какой-то забытой лаборатории - там же и Шкир. Мы выбираемся из подземелья - на нас нападает огромный кровосос. У тебя я нашёл гранаты, без них бы не прикончил его; дальше - роща какая-то появилась... Там я и нашёл этот комбез.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_2">
        <text>Какая-то бредятина... Я помню только то, что мы напились, ты падаешь, а дальше.. Три часика пролетели как пять минут, но я всё время ходил возле тебя.. Казалось бы, моя версия подходит больше, но где ты тогда взял точно такую же копию модификации, про которую знаю только я... Постой, ты сказал "гранаты"? Не эти, случайно?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_3">
        <text>Покажи..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_4">
        <text>...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_5">
        <text>Ну?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_6">
        <text>Я не могу их найти... То есть, ты хочешь сказать, что мы были в какой-то лаборатории...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_7">
        <text>Именно так. Там ты, кстати, постепенно начал превращаться в какое-то странное существо с торчащими шипами из тела.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_after_drunk_dialog_end_8">
        <text>Вот оно что.. Тогда, возможно, всё было как ты сказал. Но временной континуум всё ещё не сходится.. Надо всё разузнать у Джекила.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_0">
        <text>Что, Сектор, не спится?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_1">
        <text>Я.. Я впервые в жизни проснулся в холодном поту.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_10">
        <text>Шутишь? Да если бы ты знал, в каких ситуациях я побывал.. Хотя это не будет интересно. Я повстречал много кого, и среди моих знакомых полно людей, которые любят рассказывать анекдоты в стиле "эгоизм - единственный способ выжить", "в Зоне каждый сам за себя" и прочий бред. Вот, что я тебе скажу: если у человека что-то случилось, с чем он ментально не может справиться, то это ещё не повод опускать руки. Эти люди по разным, и не отрицаю, что жестоким причинам, потеряли веру в счастье. Но если ты из-за своих проблем не замечаешь убитых людей вокруг себя, то ты не чёрствый. Ты тупой, и очень тупой.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_11">
        <text>Почему ты так считаешь?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_12">
        <text>Представим, человек прожил много лет. За это время он заводил друзей, влюблялся, искал цели в жизни. Но в итоге всё это пошло коту под хвост, ведь его убили. Если это не волнует убийцу, значит он не понимает всей сути этой трагедии - сломанная жизнь матери, отца, его детей, жён и девушек. Но кто не поймёт таких очевидных вещей? Определённо только идиот, возомнивший себя циником. Мне тоже приходилось убивать людей, но мне до сих пор нелегко это делать, даже зная, что это - самозащита, или что эти люди сами убивали других из-за своего эгоизма. Но какой из тебя сталкер, если ты оправдываешь свои паскудные поступки словами "каждый сам за себя"? Если ты превратился в животное, то тут дело не "в Зоне", как это любят говорить дебилы - а в самом тебе.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_13">
        <text>Может, ты и прав.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_14">
        <text>Блин, мы, походу, с темы разговора съехали. И всё же, что ты чувствуешь по отношению к товарищам?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_15">
        <text>Я всё время сталкиваюсь с тем, что теряю напарников. Что на Агропроме, что здесь - все они умирают. По правде говоря, я чувствую себя ничтожеством из-за этого.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_16">
        <text>А ты не думал, что ты терял напарников, потому что ты лучше, чем они?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_17">
        <text>А это тут при чём?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_18">
        <text>Сам подумай. На Агропроме действовал предатель. Ты же в это время по подземкам шарился. Здесь же ты столкнулся с кровососом, который за несколько секунд смог покрошить троих опытных сталкеров, которые там далеко не с говном и палками стояли. И в обоих ситуациях - ты единственный остался жив. И тут возникает вопрос - в чём же дело?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_19">
        <text>Я об этом и не задумывался.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_2">
        <text>Да ну? Значит, повезло тебе, что до этого не просыпался. Ладно, шутки шутками - рассказывай, что произошло?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_20">
        <text>Здесь два варианта - либо ты сам убивал своих напарников, спихивая всё на кровососов и предателей.. Либо же ты чертовски везучий парень. И я считаю, что тебе нужно пользоваться своим везением, пока ты находишься в Зоне. Ты ведь не до конца жизни тут торчать собрался?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_21">
        <text>К матери вернуться хотел, как подзаработаю. Но теперь для меня первостепенно важная цель - Шкир.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_22">
        <text>Мать - это святое. А план у тебя хороший - отомстить, поработать на профессора и свалить отсюда. Но как ты продолжишь искать Шкира, если ты даже с кровососом справиться не можешь?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_23">
        <text>Почему ты задаёшь мне такие вопросы?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_24">
        <text>Ты - не единственный, кто пытался прибить этого кровососа в лесу. После той ситуации с Агропромом, я отправился сюда, и услышал о том, что в лесу появилась какая-то тварь, убивающая сталкеров, которых у профессора и так мало. Меня отправили туда вместе с исследователем в синем научном костюме и штурмовиком в экзоскелете наёмников. Ты кстати, когда окрестности бункера исследовал, не замечал сталкеров в таких костюмах?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_25">
        <text>Конкретно в таких - не замечал.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_26">
        <text>Не замечал. А всё потому, что они сдохли тогда, у меня на глазах. И я, как и ты, был единственным, кто выбрался. Теперь у Джекила вообще почти никого не осталось. Так зачем ему жизнь усложнять? Как насчёт отомстить кровососу?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_27">
        <text>Я поддерживаю, но проще сказать, чем сделать. Как ты намерен выследить кровососа, если никто не может его заметить?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_28">
        <text>Есть у меня одна идея. Обсудим, когда будешь готов.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_3">
        <text>В общем, профессор поручил мне и троим сталкерам задание - уничтожить кровососа в лесу неподалёку отсюда. По моему плану, я отправил одного из них на приманку, сам пошёл за ним следить, а остальные по разным сторонам должны были прикрывать тыл.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_4">
        <text>Для того, чтобы поймать кровососа, это не самый плохой план. Я так понимаю, что-то пошло не так?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_5">
        <text>Сталкер, который стоял на приманке, через минуту уже был разорван на части. У меня чуть ноги не онемели, когда я увидел, что с ним там случилось. Через несколько секунд он уже бегал вокруг меня, убивая попутно каждого моего напарника. И что самое ужасное - мы его даже не задели, потому что не видели! Он всё время был невидим, и попадался только во время атаки. Я не знаю, как, но мне удалось оттуда сбежать.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_6">
        <text>Аа, вот оно что... Тебе страшно из-за того, что он тебя чуть не убил? Или из-за чего-то другого?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_7">
        <text>В каком смысле?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_8">
        <text>Мне бы скорее было обидно, за то, что я так потерял напарников. Хотя это и от них зависит в какой-то мере.. Если приятель сам на нож напрашивается, то тут уже..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_9">
        <text>Ты хоть раз бывал в подобной ситуации?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_0">
        <text>Ну что, каков план?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_1">
        <text>В этот раз без приманок и прочего. Учитывая, что у кровососа теперь трое сталкеров в качестве еды, он навряд ли захочет на нас нападать. Я уверен, что он соберётся нас спугнуть, а мы этим воспользуемся, и сразу на него нападём. Главное - как можно скорее вычислить его местоположение. Держаться лучше вместе, чтобы не вышло, как в прошлые разы.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_2">
        <text>Будем прикрывать друг друга. А сейчас - пора идти.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_0">
        <text>А что, если кровосос неожиданно нападёт на нас?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_1">
        <text>Тогда мы оба, скорее всего, сдохнем...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_2">
        <text>..Ты серьёзно?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_3">
        <text>А ты думаешь, сейчас уместно шутить? Я рассчитываю лишь на то, что кровососу не будет дела до нас, поэтому он просто нас отпугнёт.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_attack_end_4">
        <text>Мне показалось, или кто-то в кустах шумел?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_0">
        <text>Завалили гада!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_1">
        <text>Ага, теперь осталось отрезать щупла этой паскуде и показать их профессору. Кстати, какой-то у неё странный окрас. Я таких кровососов ещё не видел, за столько времени-то. Зона не перестаёт удивлять.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_2">
        <text>Как и ты сам. Я бы не подумал, что подствольная граната решит столько проблем.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_3">
        <text>Мне больше интересно, почему остальные до этого не додумались. Обдумали бы твои кореша план получше, может были бы живы.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_4">
        <text>Меня вообще по началу хотели на приманку пустить.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_end_5">
        <text>Придурки. Тогда я не удивлён, почему только нам с тобой удалось решить эту проблему. Лады, я тут пару снимков сделал, на память. Пойду обратно в бункер. А ты не забудь отрезать щупальца и показать их профессору. Тогда можешь считать, что твоё задание выполнено.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_pre_0">
        <text>Я готов, можем отправляться.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_pre_1">
        <text>Хорошо. У леса обсудим наш план.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_bloodsucker_dialog_pre_2">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_0">
        <text>Слышал? Нас, оказывается, три дня в бункере не было!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_1">
        <text>Ладно, с этим знаком мы разберёмся потом..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_2">
        <text>С каким знаком?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_drunk_dialog_3">
        <text>Знаком, что мне пора со стимуляторами завязывать. Это же надо было - в такую херню вляпаться.. Мне надо срочно вспомнить, что с нами произошло, а потом - обкашлять пару слов с тобой и профессором.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_0">
        <text>Мне тут помощь кое в чём нужна. Не желаешь составить компанию?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_1">
        <text>А чего-б не составить? Расс-сказывай, что там у тебя?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_2">
        <text>Профессор мне задание поручил, на поиск артефактов. А в местах, где находятся артефакты, полно мутантов и зомби. В одиночку не уверен, что справлюсь.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_3">
        <text>Задание. Задание это хорошо. Я помню, сам когда первый контракт получил.. А? Так о чём мы? А, зомби! Хорошо, помогу. С тобой прогуляться и в случае чего прикрыть. Прикрыть, ха ха ха... Да?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_4">
        <text>Что с тобой?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_5">
        <text>А? Со мной? Со мной всё хорошо. С тобой что? Не нужна помощь? Я немного переборщил с.. Этими. Как их там. Короче, чёрт с ним, давай помогу тебе!..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_6">
        <text>Я передумал. Ты в слишком плохом состоянии, это очень рисковано.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_fch_dialog_7">
        <text>Да ладно тебе! Нр-рмально всё будет! Ладно. Как хочешь, но если что - я всегда здесь, ха ха!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_0">
        <text>Как жизнь, Инфернис?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_1">
        <text>Сектор! Добро пожаловать к нам на огонёк, братан. Я видел, как ты на Агропроме порядки наводил от этого мусора в новых комбезах. Собрал вокруг себя долговцев, сталкеров, наёмников, ёмаё! Объединить три группировки, чтобы друга из плена вызволить. Вот таких людей я уважаю.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_2">
        <text>Я как раз хотел сказать тебе спасибо за помощь в этом.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_3">
        <text>Да какая там помощь. Помощь - это как ребята, которые с тобой путь к Янтарю штурмовали. Хотел я тебе помочь, но вы и без меня справились, хе. Так что, если мне на контрактном задании напарника предложат - я уже тебя возьму, предупреждаю сразу.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_first_dialog_4">
        <text>Хорошо, учту.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_0">
        <text>Это что вообще было?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_1">
        <text>Я и сам до конца не понял! Как ты в лабу зашёл, с холмов какая-то скала.. Будто ожила! Стала менять свою форму, превратилась в статую, а потом из неё поползли монстры сразу к нашему бункеру! Жаль конечно, но не все сталкеры выжили. Те, кто не были способны атаковать, укрылись в нижней части. Однако сам холм с того момента не сдвигался.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_2">
        <text>Профессор у себя?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_giants_dialog_3">
        <text>Да, как раз закончил те свои исследования. Можешь сходить к нему и спросить, а я пока со жмурами разберусь.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_0">
        <text>Друзей проведать решил, как я понимаю?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_1">
        <text>Почти угадал. Эти могилы я заготовил для них заранее. Не хочу, конечно, думать о плохом, но здесь всё-таки Зона.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_2">
        <text>Много ли у тебя здесь хороших друзей?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_3">
        <text>"Хороших"? Даже не знаю. Может и есть.. А знаешь, давай я тебе кое-что расскажу. Я мало кому это рассказываю, но тебе, надеюсь, могу. Только не здесь - давай в бункер.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_4">
        <text>Идём.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_0">
        <text>Мне иногда кажется, что ты со всей Зоной знаком. С кем не сталкиваюсь - все тебя знают.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_1">
        <text>Хе, это тебе просто повезло. Хотя, скорее, это мне повезло.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_10">
        <text>Да, грустная история.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_11">
        <text>Много чего произошло с тех пор, но на днях я встретил Хруста и Анаконду, с которыми ты уже знаком. Втроём мы стали обитать здесь, однако совсем недавно я встретил ещё и Шведа - он был в Госпитале, как раз собирался штурмовать ЧАЭС вместе с Лебедевым.. Но ещё собираются с силами. Швед говорил, что это ты помог ему сюда добраться, и к чему я это тебе рассказываю - поймёшь чуть позже. Ещё спустя некоторое время я встретил Саню Смирнова, разгуливающего по Рыжему Лесу. Когда я начал рассказывать про тебя, он сказал, что ты ему жизнь спас. И вот совсем недавно я нахожу ещё и Ворона, и более того - именно благодаря тебе я его вовремя подлатал. И в тот же день я встречаю среди охраняющих Лиманск долговцев, своего старого приятеля - Лёху Скрябина. Меня, конечно, он сразу узнал, и на моё удивление, тоже был очень рад встрече, поэтому пока я могу проходить там без вопросов. У всех уже угас тот бессмысленный пыл, и все теперь рады друг друга видеть, как и в старые добрые. Теперь понимаешь, к чему я это всё рассказываю? Так выходит, что старая бригада воссоединяется! И всё с твоей помощью, Сектор.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_12">
        <text>Да ладно. Я просто делаю свою работу.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_13">
        <text>Тем не менее, я благодарен тебе, ведь как-то так выходит, что спустя почти полтора года, все %c[1,1,255,1]Ушедшие Души%c[default] ходят именно вокруг тебя. Ты много кому помог, и поэтому я хочу попросить именно тебя об одной услуге.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_14">
        <text>Что за услуга?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_15">
        <text>Наша маленькая группировка воссоединилась практически в полном составе. Но нет всего одного человека...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_16">
        <text>И ты хочешь, чтобы я..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_17">
        <text>..Помог мне его найти. Я подниму всех ребят, и мы начнём повсюду его искать. Такого шанса может и не быть.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_18">
        <text>Даже если бы я и хотел отказаться, в данной ситуации это было бы некрасиво.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_19">
        <text>Естественно! Но на самом деле, это более, чем просто дружеская просьба. Для меня это теперь жизненная цель.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_2">
        <text>В плане?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_20">
        <text>Что, если найдётся его бездыханное тело?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_21">
        <text>Это, конечно, будет паскудно. Но что поделать - мы хотя бы мёртвым его найдём, чтобы по-человечески похоронить. Мне и этого будет достаточно, чтобы душа была спокойна.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_22">
        <text>Хорошо, я помогу. Ещё что-то стоит знать?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_23">
        <text>Нам то может он и на слово поверит, или когда кличку в КПК посмотрит. Но ты, скорее всего, с ним не пересекался, поэтому тебе понадобятся доказательства. Вот, возьми. Это - его именной кулон. Покажешь ему, объяснишь всю ситуацию, и постарайся привести его сюда. Если кто-то его найдёт, мы свяжемся друг с другом, чтобы возвращались на базу.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_24">
        <text>Думаю, мне не стоит спрашивать, откуда у тебя его кулон?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_25">
        <text>Да там ничего особенного - у каждой Ушедшей Души был свой амулет. В тот январский день, все от злости их повыбрасывали. А мне это покоя не давало. Поэтому я решил их сохранить до момента воссоединения. Уже всем, кому мог - раздал, остался только один единственный.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_26">
        <text>Хорошо, я помогу его найти. Давай сюда кулон.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_27">
        <text>Будь осторожен. Не хочу я ещё один крест рыть, рано тебе подыхать.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_3">
        <text>Ты почти всех моих старых друзей нашёл и помог собрать здесь.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_4">
        <text>Так ты и Ворон с одной группы что ли?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_5">
        <text>Верно подметил. Ну что ж, ничего не поделать, давай расскажу тебе эту историю. Было нас несколько человек, как отправились мы в Зону в 2009 году. Я, Саня Смирнов, Саня Шведский, Вован Анаконда, Дима Ворон, Стёпа Хруст, Лёха Скрябин и Дэн Фрактор. Было это давно, как мы кордон пересекли - ёмаё, ну и веселуха же тогда была! Помню, бежали от вояк так, что пятки сверкали. Ну так вот, поселились мы в деревне новичков, начали там всем помогать, чем могли. Набрали хорошую репутацию, стали нас среди сталкеров уважать. Мы прозвали свою бригаду %c[1,1,255,1]Ушедшими Душами%c[default]. Каждый имел какую-то свою особенность, которой дополнял наш достаточно большой отряд. Саня Смирнов был человеком, который и собрал нас всех вместе, мы его уважали как лидера. Швед был хорошим советником, во многом всем помогал и поддерживал. Лёха Чиж брал на себя грязную работу, когда нужно было защитить кого-то, или наоборот - напасть, он был в первых рядах. Ворон с детства увлекался автомеханикой, как сейчас помню - мог из металлолома самопал сварганить. Поэтому половина ремонта была на нём, а половина - на Анаконде, эксперте по сборке брони и скрытности. Как он там говорил? «Счастье любит тишину» вроде бы..\nУ меня, наверное, была самая бесполезная роль в отряде - "душа компании", как меня они называли. Говорили, что благодарны за мою способность поддержать и помочь в трудную минуту.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_6">
        <text>Думаю, они не ошиблись.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_7">
        <text>Да ладно тебе.. Хотя знаешь, скорее всего они так говорили потому что у меня не нашлось конкретной специализации в группе - вот я и помогал во всём понемногу. Да и с чувством юмора у меня никогда проблем не было, хе!\nА вот Фрактор был нашим особенным участником. Он хорошо разбирался в чертежах и был гениальным стратегом. По его планам всегда всё удавалось, потому что человеком он был на голову умнее половины всех нас вместе взятых. В общем, все были особенные и по началу хотели добиться одного - выжить в месте, полном загадок и тайн. Но, как ты понимаешь, ничто не вечно...\nПомню этот день как вчерашний - 9 января 2010-го был громом среди ясного неба. Как на кордоне нам делать стало нечего, решили мы углубиться в Зону. Да только вот каждый в итоге свою линию гнул, и хотел своё - кто на болота, кто на свалку, кто в тёмную лощину, и главное - никто особо никого не слушал. Все как с цепи сорвались, даже, признаю, я тоже был из тех, кто не мог дойти до общего знаменателя. Было очень обидно, когда видел, что группа ребят, с которыми ты прошёл через огонь и воду, в итоге так отвратительно распадалась. Но в то же время мне не хотелось, чтобы об моё мнение вытирали ноги.\nТолько Смирнов и Швед пытались как-то всё сгладить, но ничего не вышло по итогу.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_8">
        <text>Чем же всё закончилось?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_gone_soul_dialog_end_9">
        <text>А тем, что мы рассорились окончательно, наговорили друг другу обидных слов, и разошлись каждый своей дорожкой - Швед ушёл на болота, искать помощь и тех, кому она была нужна. Саня Смирнов ушёл на свалку, по той же причине. Я - в тёмную долину, где вступил в Свободу. Ворон и Хруст ушли в наёмники, но каждый под разным командованием, чтобы не пересекаться. Анаконда начал ухлёстывать за бабами, а Чиж ушёл в Долг. Что случилось с Фрактором, где он и жив ли вообще - никто не знает. А так ведь всё хорошо начиналось...</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_0">
        <text>Что можешь рассказать про здешних людей?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_1">
        <text>Ну, уродов у нас тут нет. Кроме меня, конечно-же.\nА если серьёзно, то большинство тут только ради денег. Хруст - хороший парень, в основном руководствующийся помощью другим людям. Анаконда тоже неплохой человек, хоть у нас и было с ним некоторое недопонимание. Но всё же, из всех здесь - только я и профессор Джекил всерьёз заинтересованы исследованием Зоны.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_10">
        <text>Понятно.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_11">
        <text>Знаешь, ему повезло, что он нашел меня и Анаконду. За несколько месяцев нахождения здесь, я немало ему помог. Как минимум, я расставил эти грёбанные сканеры, которые вычисляют наличие артефактов в аномальных полях, и теперь ему не приходится посылать на верную смерть других контрактников, чтобы найти артефакты, которых возможно и не будет в этих аномальных зонах. Теперь-то он всё там видит.\nА задача Анаконды - искать бронежилеты в состоянии, пригодном для ремонта, починка этих бронежилетов и продажа их профессору. За это он получает лучшие деньги, которые ему бы могли в Зоне предоставить за продажу бронекостюмов.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_12">
        <text>Значит, он и мою броню сможет починить?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_13">
        <text>Не думаю, что ему это будет интересно, я всё-таки его уже сколько лет знаю. Ну да в прицнипе можешь ему показать эту броню, может что и получится. Но тогда и деньги предоставить не забудь. Представь, сколько времени может уйти на починку бронежилета - это очень тщательная работа. В свободное время от заданий это делать как-то вообще не вариант, поэтому цена будет достойная.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_2">
        <text>Ты же из Свободы. Я слышал, у вас с учёными не лучшие отношения.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_3">
        <text>Ну как сказать. В интересах Свободы изучать Зону и стараться сделать её пригодной для проживания всем людям. Но не забывай, что большинство по своей крови - анархисты, и презирают современную власть в лице кучки человек, которые доят города и страны. А теперь вспомним, с кем сотрудничают официальные учёные? Правильно - с военными. На кого работают военные? Правильно - на власть. Вот и вся суть вражды. Ну и плюс - учёные любят сотрудничать с Долгом, у которого в целях - уничтожить Зону. Так что вот так.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_4">
        <text>И всё же ты не объяснил, почему ты с учёными.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_5">
        <text>Всё очень просто - Джекила не интересует сотрудничество с властью и другими учёными, работающими на власть. Он считает, что если данные, которые он нарыл за эти года, попадут не в те руки, то Зоне придёт конец. Он так же, как и Свобода, считает, что Зона должна быть открытой для других, и её нужно изучать, а не уничтожать или как-то останавливать. Мне понравилось, как он возится с этими артефактами, вот я и решил ему помочь. Всё равно от этого будет больше толку, чем от бесполезных войн с долговцами, наёмниками, ренегатами или кем-то ещё.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_6">
        <text>И как к этому отнеслись другие свободовцы?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_7">
        <text>А как они могли отнестись к тому, что один из участников группировки - ушёл помогать учёным? Никто особо в подробности не вдавался, я теперь для большинства отступник. Поскольку я числюсь в группировке, меня не атакуют, но и не относятся особо как к другу. Но в этом есть и плюс - чем меньше человек знает о существовании этого места, тем меньше у всех проблем.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_8">
        <text>Как профессор вообще узнал об этом месте?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_info_dialog_9">
        <text>Тут работал его покойный родственник. Он, как и сам профессор, был фанатиком, помешанным на изучении паранормальных вещей. Видимо, гены так передались.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_profkil_dialog_0">
        <text>Слышал про ситуацию с Килориком и профессором?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_profkil_dialog_1">
        <text>Слышал. Вот, что я тебе скажу: не думай, что Джекил - плохой человек. Да, может он порой и добивается своих целей хитрыми путями, но совесть у него есть. Хочется тебе или нет, но на контракт ты согласился, и подписался. И он мог бы с лёгкостью пригрозить тебе потерей репутации среди сталкеров за отказ от выполнения контракта. Но вместо этого, он по-человечески принял твоё желание отказаться. Хоть таких сталкеров, как ты, и хрен найдёшь, но он считает, что достоинство каждой личности всегда должно быть на первом плане.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_sgs_reuniting_0">
        <text>Спасибо тебе, Сектор. Человеческое спасибо. Не знаю, будет ли этого тебе достаточно, но заслуживаешь ты намного больше.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_sgs_reuniting_1">
        <text>И тебе спасибо.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_0">
        <text>Сектор-р, я слышал, ты пока освободился от дел?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_1">
        <text>Возможно, а что?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_2">
        <text>Не хошь со мной выпить? Я т-те гарантирую, ты как попробуешь - ещё захоч-шь!..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_3">
        <text>Думаешь, я не знаю, как водка действует?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_4">
        <text>А это не просто водка! Это моя особая настойка, наконец-то готова. Думаю, после всего, чту мы с тобой пережили, выпить не помешает. Ну так что?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_5">
        <text>Одному бухать совсем не то, поэтому я, пожалуй, составлю тебе компанию.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_vodka_dialog_6">
        <text>Вот это по-нашему! Я в тебе не сомневался ни-ког-да! Вот, целая бутылка. Твоё здоровье!</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_0">
        <text>Я тут нашёл записку. Кажется, принадлежит тебе.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_1">
        <text>А ну давай посмотрю.. Так... Чёрт, значит всё-таки плохо я её запрятал..</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_10">
        <text>Я так понимаю, дальше расспрашивать тебя насчёт неё будет бестактно?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_11">
        <text>А что, интересно стало? Честно, даже если бы я тебе это рассказал, тебе бы только стыдно было. Ты лучше радуйся, что не на моём месте.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_12">
        <text>Да пошли эти бабы знаешь куда? Они ничего не решают в жизни, главное - здравый смысл.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_13">
        <text>Вот это правильно! Вот это по-нашему! Предлагаю выпить, за то, чтобы никто не помешал нам всегда мыслить рационально! Держи, Сектор. Только вот настоялась.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_14">
        <text>Ой не, ты конечно извини, но я после недавнего случая с тобой пить не хочу - боюсь последствий.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_15">
        <text>Да ладно тебе! Ты всё-таки возьми бутылку. В ней полезные вещества, считай это экстренной помощью. Пей, когда считаешь нужным.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_2">
        <text>Значит, ты замешан в нападении тех сталкеров на вертолёт?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_3">
        <text>Может у меня и не самая лучшая в Зоне репутация, но тебя бы обманывать я не стал. Даже если бы я знал, что вертолёт не военный, а мерковский, я бы в любом случае не открыл огонь, ведь я всегда предполагаю, что там мог бы быть Ворон.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_4">
        <text>И всё же, ты эту записку оставил там не просто так.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_5">
        <text>Ну.. Скажем так, у меня не самые лучшие отношения с синдикатом конкретно этих наёмников, особенно с той девочкой. Честно говоря, если бы я знал, что она будет там лететь, я бы не мешал никому сбивать этот вертолёт. Рассорить нас с Анакондой - это самое мерзкое, что можно было бы сделать на этой планете.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_6">
        <text>Бабы рассорить могут кого угодно, я бы за такое не убивал.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_7">
        <text>Сектор, ты за кого меня принимаешь? Чтобы я - убил её? Ненавидеть - да, презирать - да, относиться как к мусору - да, но чтобы убивать... Мне будет стыдно профессору в глаза смотреть после такого. Как никак, жестокое обращение с животными.</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_8">
        <text>Ты сейчас серьёзно?</text>
    </string>
    <string id="for_infernis_women_dialog_9">
        <text>Конечно нет, ха ха ха! Шучу я, настроение у меня поднялось после разговора. Кстати, странно от наёмника, пусть даже бывшего, слышать фразу "я бы не убивал". Похоже, всё больше ты в человека превращаешься. А насчёт той бабы - она в полудохлом состоянии валялась без сознания. Ну я её решил стимуляторами накормить, вот у неё и отказала нервная система. Пульс вернётся через часа три-четыре после моих фокусов, а в себя придёт через пять-шесть. Я, к сожалению, ей жизнь спас таким методом - от болевого шока не откинет копыта. Ну, если конечно её до этого не найдут собаки по запаху крови - тут, как говорится, мои полномочия всё.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_0">
        <text>Давно не виделись, Килорик!</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_1">
        <text>Сектор? Вот уж да, не ожидал тебя здесь увидеть. Значит всё-таки решил прийти за наградой?</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_2">
        <text>Да. Но вместо награды, я получил ненужный мне контракт.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_3">
        <text>А, это на него похоже. Он не любит выдавать вещи или деньги каждому пришедшему сюда, даже если они и помогали его же научным сотрудникам. Вместо этого он предлагает людям контракты на огромную сумму денег и не только. Может, я смогу тебя переубедить в том, что контракт будет лучше какой-либо другой награды?\nЕсли между нами, то там не только деньги... Практически каждый человек, согласившийся выполнять контракт исследователя, при дальнейшей работе получает в награду предметы лабораторного производства, которые не получают участники других видов контрактов. Я выполняю контракты уже второй год, и посмотри, что за броню выдали мне. Это - лучшая защита, как в Зоне, так и во всём мире. Помимо системы замкнутого дыхания, в ней включены так же лучшая защита от аномалий и очень высокий уровень защиты от пуль и взрывов. И, как ты понимаешь, такой брони больше нету нигде. Так что я бы тебе советовал не ссориться с Джекилом, тебе и так повезло больше, чем кому-либо.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_4">
        <text>В любой момент со мной может связаться напарник, которому понадобится помощь в истреблении человека, который уничтожил все наши отряды. У меня нет времени вообще выполнять какие-либо задания учёных.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_5">
        <text>Хм.. Вот как?</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_6">
        <text>И раз уже на то пошло, он предложил мне контракт, когда я у него попросил информацию насчёт этого человека. А когда сказал за награду за помощь тебе - отмахнулся этим же контрактом.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_7">
        <text>Вот это уже некрасиво. Он должен был либо предложить контракт в качестве награды за помощь, либо же за информацию. Честно говоря, я согласен с тем, что ты заслуживаешь большего, чем возможность умереть в аномальных зонах или от клыков ротанов. По-нормальному, ты должен был получить один из научных костюмов, но видимо, профессор не врал, когда говорил, что их сейчас серьёзная нехватка. Ну это было моей ошибкой - говорить ему насчёт тебя. Вот, возьми. Это моя награда за первый контракт - расписка, благодаря которой я мог бесплатно приобрести у профессора один из научных костюмов на свой выбор. Я ей так и не воспользовался, а вот тебе бы это не помешало, смотря на то, что на тебе сейчас надето.</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_help_0">
        <text>Какой комбинезон посоветуешь взять, если опираться на уровень защиты?</text>
    </string>
    <string id="for_kilorik_professor_dialog_help_1">
        <text>Самый слабый - это сталкерский "СЕВА", поскольку все остальные научные костюмы по сути являются его модификациями. Самые сильные костюмы - у группировок "Монолит" и "Чистое Небо". \n А если говорить про костюмы экологов, то у них есть четыре уровня защиты - слабый (оранжевый), средний (зелёный), сильный (белый) и самый высокий (синий). \n Кстати, вместо костюма ты просто можешь попросить деньги за него, и получишь сумму за полную цену научного костюма. Но поскольку ты уже с профессором не в самых лучших отношениях, навряд ли он даст тебе деньги за самый дорогой костюм. А если захочешь взять костюм, и потом продать его - он и половину суммы за него не даст. Такая вот экономика.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_0">
        <text>Кажется, я немного перестарался...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_1">
        <text>Я понимаю, это глупый вопрос, но что ты, чёрт возьми, сделал?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_10">
        <text>Ладно, ты что-то нашёл в том тоннеле?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_11">
        <text>Там была аномальная зона, в которой я нашёл один единственный артефакт. Двери все были закрыты, переключателей нигде не было.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_12">
        <text>Понятно. В таком случае, мы спускаемся вниз.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_13">
        <text>Хорошо, но сначала я прикончу Шкира.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_14">
        <text>Пока не стоит.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_15">
        <text>Почему?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_16">
        <text>Я объясню, когда мы спустимся. У меня есть план. Не волнуйся, по возвращению он полностью твой. Но сейчас от него будет польза.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_17">
        <text>Как скажешь. В любом случае, с тобой сейчас спорить нет смысла. Спускаемся.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_2">
        <text>Люк действительно не поддавался, поэтому я решил прикрепить к нему гранату. И похоже, он всё-таки отлетел.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_3">
        <text>Тебя хоть взрывом не задело?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_4">
        <text>В интерпретированном состоянии разрушающие человеческий организм химические атаки на меня не действуют.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_5">
        <text>..Чего?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_6">
        <text>Тьху ты, я хотел сказать, что пока я в обличии монстра, мне плевать на взрывы и воздействия аномалий.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_7">
        <text>А этот графитовый стержень чё тут разлёгся?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_8">
        <text>А вот как раз его и задело взрывом. Он убежать не успел - ногу подвернул. А разговоров-то сколько было, насчёт брони своей!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_end_9">
        <text>От него и на контрактах особо толку не было.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_0">
        <text>Похоже, сработала моя электромеханика. Двери в центральную комнату открылись. И как учёные раньше до такого не додумались...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_1">
        <text>Действительно.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_2">
        <text>Но та дверь всё ещё закрыта. Ладно, пока исследуем эту комнату, авось что-нибудь интересное найдём в плане документов. А ещё меня заинтересовал вот этот люк.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_3">
        <text>Хорошо, исследуем это место.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_0">
        <text>Ну как, Сектор, нашёл что-нибудь?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_1">
        <text>Из того, что поможет нам выбраться - ничего. Ещё я попробовал поднять люк, но его будто припаяли - отодвинуть никак.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_2">
        <text>Интересно выходит. Слушай Сектор, возле этой комнаты и двери, которая по словам Шкира ведёт на выход, был ещё какой-то тоннель. Ты его осматривал?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_3">
        <text>Как сказать.. Не полностью.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_4">
        <text>Возможно, там тоже есть что-то интересное. Как насчёт разделиться? Пойди посмотри, что там, а я пока попробую решить вопрос с люком.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_5">
        <text>Он же не поднимается.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_6">
        <text>Это у тебя он не поднимается. А моим методом может что и выйдет.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_1_last_dialog_end_7">
        <text>Ну тогда удачи.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_0">
        <text>Красиво тут.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_1">
        <text>Особенно эти кровососы в банках. Самое красивое, что я видел в этом мире.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_10">
        <text>Ага. Эта часть так и кишит тоннелями. Тогда я беру те, что по бокам, а на тебе центральная комната, и всё, к чему будет она будет вести.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_11">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_2">
        <text>Хе, чувство юмора у тебя есть. Ладно, пока мы здесь, я объясню тебе, почему я попросил пока не убивать мудака. На самом деле, у меня есть уверенность, что он знает запасной способ выбраться из лаборатории.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_3">
        <text>И с чего ты это взял?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_4">
        <text>Да не был бы он так уверен в своих словах и действиявх, если бы понимал, что обречён тут навечно остаться. Поэтому пока он валялся, я прицепил к нему трекер; у меня ещё со времён Свободы остались. По этому трекеру мы сможем определять его нахождение. Если вдруг он начнёт вставать и куда-то пойдёт - я это увижу. Если он уничтожит датчик - сигнал пропадёт и мы вернёмся за ним.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_5">
        <text>То есть, ты таким образом хочешь выманить из него информацию о выходе, если таковая имеется?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_6">
        <text>Можно и так сказать. Пусть он хоть чем-то нам поможет, пока у нас одна и та же цель.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_7">
        <text>Неплохой план. А я уже подумал, что ты с ним заодно.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_8">
        <text>Я что, настолько похож на идиота? Не, я конечно может похож, но это ведь не значит, что я идиот. И хоть я действительно в какой-то мере идиот, но не настолько, чтобы становиться на сторону таких, как он.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_9">
        <text>Ладно, проехали. У нас сейчас полно работы - второй этаж лаборатории нам нужно обследовать.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_0">
        <text>Ну что, откопал что-нибудь?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_1">
        <text>Там был ещё один новый артефакт. А ещё я нашёл документы, в которых говорится, что эти артефакты можно задействовать в этой же лаборатории.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_10">
        <text>Вот именно. Так что отправляйся. Я пока сопровожу тебя, на всякий пожарный.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_11">
        <text>Тогда идём.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_2">
        <text>Да ну?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_3">
        <text>Сам же документ относится к перечню экспериментов, которые проводил некий профессор Джекил-Старший.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_4">
        <text>Что ты сказал? Джекил-Старший? Неужто батя нашего профессора замешан в том, что тут происходило?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_5">
        <text>Вполне возможно.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_6">
        <text>Как выберемся, обязательно покажем ему это. Для нас с тобой это пустяк, а для него - дело всей жизни.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_7">
        <text>Ну нам хотя бы для начала выбраться нужно. Ты что-то разыскал?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_8">
        <text>Тут так же, как и в верхнем тоннеле, есть запертые двери и аномалии. А вот есть ли тут артефакт, я проверить не могу - детектор я либо забыл, либо потерял где-то. Так что это дело тоже на тебе, Сектор. Скорее всего и в последнем тоннеле артефакт есть. И, как ты сказал, если мы найдём все четыре, то, возможно, выберемся отсюда. Ну а если нет...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_artefacts_dialog_end_9">
        <text>По крайней мере, это всё равно лучше, чем ничего.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_0">
        <text>Поместил все артефакты, после чего каждая из камер начала выпускать эффекты от этих самых артефактов. Похоже, несмотря на заброшенность лаборатории, некоторые приборы в них до сих пор работают.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_1">
        <text>И никто не знает, когда тут что-то проводилось последний раз.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_2">
        <text>Так вот, как профессор получал энергию через эти капсулы? Да, действительно достойно.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_dialog_3">
        <text>Главное, чтобы это помогло нам вы...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_0">
        <text>Ну наконец-то про меня кто-то вспомнил!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_1">
        <text>Инфернис, так ты тоже здесь?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_2">
        <text>Да, мы сюда, кажется, в одно время попали. Так что ты помнишь, братан?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_3">
        <text>Я помню.. Как мы выпили с тобой в бункере. Хорошенько так.. Чёрт, опять голова раскалывается!..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_4">
        <text>Так так, продолжай, выпили и дальше что?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_5">
        <text>Дальше кусками помню.. Пошли мы куда-то, ты говорил, что место хорошее знаешь. Потом мы уже в каком-то коридоре, и ты кричишь, что от чего-то спасёшь меня. Ещё там вроде слышно было кровососов.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_6">
        <text>Чёрт, я из этого помню только кровососов, и тоже обрывками.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_7">
        <text>Вот так попали. И чё делать теперь будем?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_8">
        <text>А, вот что ещё вспомнил! Короче, в этой же лаборатории, только не в коридоре, а в комнате, просыпаюсь я, лёжа на полу, голый и без сил. И тут на меня начинает садиться.. Самка кровососа! Я не сразу допёр, что она со мной хотела сделать, но в итоге..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_9">
        <text>Какой ужас... Я бы даже сказал, пиз..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_0">
        <text>Вот именно. Ладно, я от темы отошёл. Честно говоря, Сектор, я уже от этих кровососов устал. В подземельях агропромовских - кровососы, в лесу на «Забытых Краях» - кровососы, даже в этой лаборатории чёртовы кровососы!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_1">
        <text>Какое-то у тебя везение на них. Или что-то их к тебе притягивает.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_2">
        <text>Чёрт... Это.. А-аах, мля...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_3">
        <text>Что такое, Инфернис?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_4">
        <text>Я, кажется.. Сектор, сейчас не пугаться.. Мы сейчас отсюда выберем..ся..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_first_dialog_end_5">
        <text>В каком смысле?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_0">
        <text>... \n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Это, блять, что такое было?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_1">
        <text>Инфернис? Ты как себя чувствуешь?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_2">
        <text>Лучше некуда. Не думал, что придётся показывать это людям, да ещё и оставлять их после этого в живых.\n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Ты серьёзно мог нас всё это время освободить?\n%c[255,238,153,26]Инфернис\n%c[default]Не совсем. Я не контролирую подобную трансформацию своего тела, но почему-то после слов Сектора я почувствовал, что превращение началось.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_3">
        <text>Ладно, плевать. Главное - что мы сейчас свободны, и можем искать выход.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_4">
        <text>Уверен? А у меня тут появился вопрос к Шкиру. Тебе не доверяю ни я, ни Сектор. Как ты считаешь, у нас есть хоть какая-то причина оставлять тебя в живых?\n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Как минимум, вы чисто физически не сможете это сделать, поскольку моя броня покрыта энергией артефакта, тем самым я защищён от пуль, взрывов и любых других ранений. Если вы выполняли задания Джекила, вы знаете, о чём я.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_5">
        <text>Допустим.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_6">
        <text>%c[255,238,153,26]Инфернис\n%c[default]...\n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Ну и плюс, у меня нет сейчас никакого оружия. Поэтому я не смогу в крысу кого-то из вас пристрелить даже если бы у меня был такой умысел.\n%c[255,238,153,26]Инфернис\n%c[default]Хорошо, тогда мы выберемся отсюда втроём. А потом уже решим все свои вопросы.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_7">
        <text>Тихо всем. Я опять что-то слышу...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_0">
        <text>Так, двери, ведущие в центральную комнату и вот эта.\n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Эта дверь и ведёт в лабораторию!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_1">
        <text>Её можно как-то открыть?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_2">
        <text>Насколько мне известно, подобные двери открываются с помощью переключателей, находящихся неподалёку.\n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Нет, эта дверь открывается лишь снаружи.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_3">
        <text>Как тогда эта дверь закрылась?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_4">
        <text>Либо её заклинило, либо Шкир чего-то не договаривает.\n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Хотя бы ты не будь идиотом. Я тоже выбраться хочу, какой мне смысл сейчас вас обманывать?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_5">
        <text>Может тогда я с Ситхом свяжусь? Отправлю ему свои координаты, заодно узнаем, где мы. Он откроет дверь снаружи и тогда тебе точно крышка, Шкир.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_6">
        <text>...\n%c[255,1,255,255]Шкир\n%c[default]Только ты не забывай, что я хер клал на твои попытки меня убить, или ты забыл, что я сказал про свою броню? Её ни пули, ни ножи не берут.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_shkir_dialog_end_7">
        <text>С этим мы ещё успеем разобраться. Оружия у тебя нет, так что сейчас всё будет.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_0">
        <text>Ты как, Сектор? Живой хоть?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_1">
        <text>Мать твою.. Как меня сейчас шандарахнуло.. Я ещё не пришёл в себя после похмелья...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_2">
        <text>Чёрт, я вообще забыл, что мы с тобой..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_3">
        <text>Меня сейчас вырвет..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_4">
        <text>Так, спокойно, Сектор! Только не здесь и не сейчас! Я сейчас всё сам сделаю. В электрике я не особо, но всё-же...</text>
    </string>
    <string id="for_lab_infernis_stage_dialog_5">
        <text>Что ты хочешь сделать?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_0">
        <text>Очнулся уже, паскуда?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_1">
        <text>Этот голос..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_10">
        <text>Так Ситх тоже выжил? Надо же, за хорошую новость я тебя оставлю в живых, когда мы выберемся отсюда. Естественно, если мы вообще выберемся..</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_11">
        <text>У тебя и с чувством юмора проблемы, или ты всерьёз думаешь, что сможешь мне что-то сделать?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_12">
        <text>Поскольку мы оба привязаны к этим крестам, видимо, нам пока придётся поработать в команде. Попытайся вспомнить, как ты сюда попал.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_13">
        <text>Я.. Я помню, как мы с Инфернисом.. Стоп, а где Инфернис?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_2">
        <text>Никогда не думал, что увижу тебя снова, выживший наёмник.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_3">
        <text>Шкир? Это ты?!!</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_4">
        <text>Шкир, это я. Чего ты раскричался, Сектор? Мы в любом случае отсюда уже скорее всего не выберемся. Ты хоть что-то помнишь, как сюда попал?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_5">
        <text>Это ТЫ как сюда попал, мразь?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_6">
        <text>Даже если бы я помнил - всё равно бы не рассказал это кому-то вроде тебя. Ты ведь до сих пор в Зоне, чтобы убить меня?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_7">
        <text>Тупее этого вопроса только гвозди, которые вбили тебе в руки. Ты уничтожил группы Альфа и Гамма, из-за тебя погибли Кейн и Фобос, а так же ты подверг наш последний контракт провалу. Не в моих правилах отпускать предателя, который к тому же тратил моё время и чуть не убил меня.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_8">
        <text>Ну, я до сих пор удивлён, что ты не подох, со своей-то эмоциональностью, моралист ты наш.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_9">
        <text>А ты думал, тебя безнаказанным отпустим? Мы с Ситхом повесим твоё дохлое тело над мостом в Рыжем Лесу, где ты и прикончил Гамму.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_end_0">
        <text>Слышь, анархист, а ты уверен, что нам интересно слушать, чё там у тебя было с кровососами?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_first_dialog_end_1">
        <text>Заткнулся бы лучше, Шкир. Он хоть чё-то вспомнить пытается, в отличии от тебя.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_0">
        <text>Ну что, схавал? Не суждено тебе связаться с Ситхом, слишком мы глубоко. Или уже сдох поди где-нибудь.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_1">
        <text>Закрой хлебало.</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_2">
        <text>А то что?\n%c[255,238,153,26]Инфернис\n%c[default]Так, народ, минуточку внимания! Я тут нащупал в электронном шкафчике некоторые провода, которые почему-то отвисают от кабелей. Если их правильно расставить, может у нас что и выйдет и сезам откроется. А теперь вопрос ко всем здесь присутствующим и не мёртвым: кто учился на электрика и может исправить эту проблему?</text>
    </string>
    <string id="for_lab_shkir_infernis_dialog_end_3">
        <text>Я более-менее разбираюсь в этом. Так что могу попробовать.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_0">
        <text>Мне нужны советы насчёт текущего задания.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_1">
        <text>Внимательно Вас слушаю. Что именно Вы хотите узнать?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_10">
        <text>В лесу на юго-восток от бункера. Не знаю, где точно он находится, но сам лес состоит из двух маленьких берегов, разделённых болотом.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_11">
        <text>Ооо, это хороший вопрос. "Глаз Дракона" - огненный артефакт, поэтому его поиски могут занять особые затруднения. Когда Вы добирались до этого места, скорее всего заметили огненную комету, пролетающую слева. Так вот, в том месте находится архианомалия "Пентаграмма", с огненными аномалиями, летающей кометой и мутантами, которые за счёт долгого пребывания там, обрели сильные защитные свойства.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_12">
        <text>Я не могу однозначно ответить на этот вопрос. За сопровождение по относительно небольшой местности, но при этом кишащей опасностями на каждом шагу, проводники или обычные сталкеры взяли бы немалую сумму. С другой же стороны, опасностью кишит вся ЧЗО, но не каждый будет брать по 5000 гривен за сопровождение или помощь. Думаю, цена будет средней, в районе 800-1200 грн. Но одно могу сказать точно - если захотите нанять группу сталкеров, то скорее всего придётся платить сразу за всех.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_13">
        <text>Чего мне стоит ожидать от того места?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_14">
        <text>Горы? Что меня там ждёт?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_15">
        <text>К чему мне готовиться в том лесу?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_16">
        <text>Что за мутанты?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_17">
        <text>Не уверен, что могу сказать точно, но один из наших учёных замечал некоторые новые разновидности артефактов в других местах. Но там они появляются гораздо реже, чем в этих местах.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_18">
        <text>Зомбированные сталкеры. При виде Вас скорее всего начнут стрелять. Вам в принципе необязательно с ними сражаться; по крайней мере, не со всеми - достаточно просто найти такое место, где Вас не заметят, и прокрасться в места предположительных появлений артефактов. Если кто-то на Вас нападёт, при тихом убийстве есть шанс, что пара зомбированных - это все тревоги. Но вот зона пси-излучения - это другой вопрос. Я бы настоятельно порекомендовал подготовиться к походу туда, и запастись соответствующими стимуляторами пси-защиты.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_19">
        <text>На удивление, в последнее время сталкеры не замечали там никаких признаков мутантов. Единственная значимая угроза - гравитационные аномалии. Их нельзя временно деактивировать при помощи болтов, поэтому будьте осторожны. Попадётесь в одну из них - будет очень сложно собирать Вас по частям.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_2">
        <text>Где мне искать "Гелий"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_20">
        <text>Водные мутанты. Иногда они выходят на сушу, но большую часть времени проводят внутри химических болот. Они ещё мало исследованы, поэтому их части тела так же мне бы очень не помешали. Но это так, к слову.\nМы называем этих моснтров "ротанами", передвигаются достаточно бысто, их сложно заметить в траве, поэтому будьте осторожны. Сам лес небольшой, так что Вы скорее всего в нём не заблудитесь.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_21">
        <text>Снорки. Думаю, Вам приходилось иметь сними дело, они достаточно распространены в Зоне Отчуждения. Но это - необычные снорки. Как я уже сказал, за счёт долгого пребывания в огненных аномальных зонах, они уже привыкли к температуре, их кожа затвердела до непробиваемости. Поэтому убить их будет несколько сложнее, чем обычных. Так же стоит отметить, что один из моих главных контрактников фиксировал нахождение в "Пентаграмме" ещё более необычного монстра. По повадкам он похож на снорка, но вот внешность у него.. Ещё более уродливая, чем у других. И что самое страшное - мы ещё не зафиксировали у него никаких свойств. Будьте предельно осторожны, когда наткнётесь на него. Возможно, лучшим в данной ситуации будет убежать, пока он не отвлечётся, и продолжить поиски артефакта.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_22">
        <text>Спасибо, на этом всё.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_3">
        <text>Где мне искать "Василиск"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_4">
        <text>Где мне искать "Монолит"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_5">
        <text>Где мне искать "Глаз Дракона"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_6">
        <text>Сколько я могу предложить сталкерам, чтобы не остаться в минусе после выполнения задания?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_7">
        <text>Мне обязательно искать артефакты здесь?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_8">
        <text>"Гелий" - электростатический артефакт, поэтому примерное место его нахождения - зона электрических аномалий, что подтверждают приборы. В Вашем случае, это заброшенное здание на северо-запад от входа в бункер. Обычно, электростатичные артефакты появляются именно там.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_artefacts_guide_dialog_9">
        <text>На первый взгляд, я подумал, что он, как и Гелий - электростатичный артефакт. Но на моё удивление, сейчас я зафиксировал его местоположение в гравитационной аномальной зоне. Это - горы на северо-восток от бункера.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_0">
        <text>Что дальше по контракту? И когда он, к слову, подойдёт к концу?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_1">
        <text>Осталось не так много. Но теперь Ваши задания станут по-настоящему сложными. Вам нужно быть очень внимательным, чтобы банально выжить.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_10">
        <text>Тогда я отправляюсь прямо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_2">
        <text>Ближе к делу.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_3">
        <text>Дело в том, что в лесу, который находится недалеко от нашего бункера, помимо водных монстров, обитает ещё один. Его ещё никто не засёк, однако ротаны на такие нападения как минимум, физически не способны. Тело, попавшее в лапы этого мутанта, обретает сильные порезы на уровне шеи.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_4">
        <text>Кровососы что ли?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_5">
        <text>Так Вы уже слышали про этих монстров?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_6">
        <text>Сталкеры про них рассказывали, я и предположил.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_7">
        <text>Да.. Это кровососы. Но проблема в том, что в лесу их выследить практически невозможно, и в то же время нельзя выманить на открытый огонь охраны бункера - они просто не вылезают за пределы леса. Более того - Вы первый человек, который вышел из того леса живым, с тех пор, как монстра там засекли.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_8">
        <text>И ты из-за этого решил, что у меня будет больше шансов его найти и убить?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_9">
        <text>Мне очень нравится Ваша черта понимать меня с полуслова. Ваше задание - выследить и убить тех монстров, которые не позволяют нам продолжать исследования аномальной зоны внутри леса. Поскольку это чрезвычайно важное задание, провал которого недопустим, я так же отправлю с Вами ещё троих - можете считать их временными напарниками.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_0">
        <text>Профессор...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_1">
        <text>Что случилось? Вы задыхаетесь, что там произошло?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_2">
        <text>Я еле унёс оттуда ноги. Кровосос убил всех...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_3">
        <text>Что?.. Как это могло случиться?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_4">
        <text>Один из сталкеров пошёл в качестве приманки, через секунды его уже разорвало на части. Кровосос всё время скрывался, поэтому никто не мог его выследить и попасть. Я не успел оглянуться - как все лежали. Мне еле удалось сбежать.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_5">
        <text>Видимо, я допустил огромную ошибку. Вместо того, чтобы смотреть на уровень квалификации сталкеров, я раздал каждому по бронежилету и надеялся, что этого хватит. Но, как оказалось, опыт ничем не заменить. Мне жаль, что всё так вышло... Отдохните пока. Мне нужно обдумать, что делать дальше. Попробуйте выспаться, это поможет Вам сбить стресс от пережитого.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_0">
        <text>Мы с Инфернисом прикончили этого кровососа.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_1">
        <text>Что Вы сказали? Тот кровосос, который совсем недавно убил троих сталкеров, сейчас уже убит?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_2">
        <text>Вот его щупальца. Чёрные, не такие, как у остальных кровососов. Инфернис помог мне с ним справиться и может подтвердить мои слова.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_3">
        <text>Невероятно! Вы действительно вдвоём справились? Я очень удивлён Вашему везению и силе воли. Я действительно не ошибся, когда дал Вам обоим эти контракты.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_4">
        <text>Что там насчёт награды?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_bloodsucker_dialog_end_end_5">
        <text>Помните Ваше первое задание по поиску четырёх артефактов? Мне удалось провести с ними пару экспериментов, в связи с чем они обрели совершенно иную внешность, однако их показатели остались такими же, как и до экспериментов. Возьмите, это Ваша первая "особая" награда за выполнение моего контракта.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_drunk_dialog_0">
        <text>Профессор, где мы с Инфернисом были эти три часа?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_drunk_dialog_1">
        <text>Три часа? Уважаемые, вас двоих три дня не было! И как вы добрались до комнаты бункера, если я не услышал, как вы вошли?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_0">
        <text>Приветствую.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_1">
        <text>Что Вас сюда привело, уважаемый? У Вас весьма уставший вид.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_10">
        <text>И в мыслях не было, профессор..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_11">
        <text>Я считаю, что любая необходимая информация не должна передаваться даром. Поэтому, кроме как принять мои условия, другого выбора у Вас нет. Ну или же можете попытаться найти его сами, но тогда зачем Вы проделывали такой длинный путь? Уверен, Вы устали в дороге.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_12">
        <text>Это ещё мягко сказано..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_13">
        <text>К тому же, помимо информации, Вы получите достойное вознаграждение за успешное проведение всех необходимых исследований. Думаю, деньги никому не помешают.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_14">
        <text>Умеешь уговаривать, профессор. Ладно, контракт так контракт.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_15">
        <text>Отличное решение! Сейчас я идентифицирую данные с Вашего КПК, и заключим сделку. Так, минуточку... Всё готово. Первое задание будет не столь сложным, но суть Вы поймёте со временем. Скажите, когда будете готовы, и я посвящу Вас в детали. А пока можете отдохнуть - совсем неподалёку есть комната со свободной кроватью. Так же Вы можете осмотреть местность вокруг, ведь скорее всего, Вы тут не бывали ранее. Это достаточно опасные места, но наши люди справляются. Всего хорошего.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_2">
        <text>Мне нужна от тебя кое-какая информация, профессор. Я слышал, что ты можешь знать кое-что про некоторых сталкеров. И я слышал, что деньги тебе не нужны.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_3">
        <text>Это верно подмечено, в деньгах я не нуждаюсь. Не могли бы Вы конкретизировать, что именно за информация Вам нужна?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_4">
        <text>Возможно, у вас на базе, или недалеко от неё, ошивались сталкеры - в комбинезонах, которые никто никогда не видел. Похожи на комбинезоны группировки "Долг", но коричневые, с опознавательными знаками бандитов. Так же есть комбинезоны, похожие на камуфляжные сталкерские, но при этом серые и тоже со знаками бандитов. Во главе у них была крыса мезоморфного телосложения, со шрамом на лысой голове. Мне вдаваться в подробности, зачем мне нужно их найти?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_5">
        <text>Не стоит - я прекрасно понимаю, что это Ваше личное с ними дело. Да, такие сталкеры были у нас недавно, Вы очень точно описали каждого, поэтому ошибки быть не может. Предлагаю Вам сделку: мы заключим небольшой контракт, Вы выполните его, получите хорошее вознаграждение и узнаете, куда они отправились.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_6">
        <text>Контракт?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_7">
        <text>Да, контракт. Несколько заданий, связанных с исследованиями артефактов. Он несложный - если Вы опытный сталкер, сможете справиться примерно за неделю.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_8">
        <text>Какие к чёрту исследования? Ты не понимаешь - у меня нет на это времени. Мне УЖЕ нужно найти его, он в любой момент может покинуть Зону, и я его упущу!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_9">
        <text>Попрошу Вас успокоиться, уважаемый. Исхода из того, что слышала охрана бункера, покидать Чернобыльскую Зону Отчуждения в ближайший месяц он не планирует. Поэтому время у Вас есть - и на необходимые в данный момент исследования, и на его поиски, когда Вы, естественно, узнаете, куда он направился.\nПоскольку я Вас ещё никогда не встречал, заранее хочу предупредить - если Вы захотите угрожать мне, то помните, что и в бункере, и за его пределами - есть люди, которые.. Скажем так, не одобрят этих действий.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_0">
        <text>Я готов к контракту. Что за первое задание?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_1">
        <text>По правде говоря, я Вас обманул, когда сказал, что задание будет уж очень простым. Дело в том, что в последнее время на наш бункер совершаются частые нападения со стороны мутантов и зомбированных сталкеров. Естественно, наши люди без особых проблем отбиваются, ведь уже привыкли, но тут проблема в другом. Эти мутанты начали заводиться совсем неподалёку от наших баз, из-за чего нападения не прекращаются. Но настоящая проблема - все эти мутанты находятся в тех местах, где раньше появлялись артефакты! Вы, надеюсь, знаете, что такое артефакты?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_10">
        <text>Ха-ха-ха-ха, нет, ну что Вы... Это уже сталкеры, их, скорее всего, уже интересует финансовый достаток.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_11">
        <text>Что ещё мне стоит знать?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_12">
        <text>После того, как Вы начнёте выполнение контракта, Вы получите защитный комплект исследователя - это лучшая защита от аномальных воздействий, чем любой сталкерский бронежилет. Единственный недостаток - он имеет слабую пулестойкость за счёт отсутствия каких-либо защитных пластин в нём. Так же помимо зачистки, Вы должны будете достать для меня пару образцов аномальной активности, которые будут видны модифицированным детектором, который Вы, естественно, так же получите.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_13">
        <text>О каких артефактах идёт речь?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_14">
        <text>Задолго до массового появления мутантов, один из контрактников разместил в каждой аномальной зоне по сканеру, благодаря чему я могу видеть наличие артефактов, и даже что это за артефакты. И на огромное везение, это именно те самые, что мне сейчас особенно нужны! Это новые образования, которые практически нигде не появлялись с момента самого первого нахождения каких-либо останков аномальной активности. Это не те артефакты, что уже какой год появляются в аномалиях, и практически изучены, хоть и на очень слабом уровне. Эти - новые. В их изучении я особенно заинтересован. Когда Вы будете готовы к выполнению задания, я передам Вам костюм, а так же изображения.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_15">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_16">
        <text>Отлично! Вот Ваш комбинезон и снимки. Не забывайте, что главная цель Вашего задания - не сражаться с монстрами, а найти нужные артефакты. Надеюсь, Вы вернётесь живым и с результатами.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_17">
        <text>Мне ещё надо подготовиться.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_18">
        <text>Хорошо. Как будете готовы - скажете, а я пока подготовлю костюм и наброски.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_2">
        <text>Приходилось слышать.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_2_0">
        <text>Я готов. Давай сюда снимки.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_2_1">
        <text>Я как раз всё подготовил. Вот, возьмите. Надеюсь, у Вас всё получится и я увижу результат. Помните: я не заставляю отправляться выполнять задания моментально, но помните, что в Ваших же интересах поскорее выполнить контракт. И позвольте дать совет: несмотря на любую спешку, не забывайте про бдительность. Главная цель Вашего задания - найти нужные артефакты.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3">
        <text>Не совсем.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_0">
        <text>Вот, кажется все артефакты найдены. Потому что второй раз я туда не полезу.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_1">
        <text>Удивительно, Вы принесли все нужные артефакты! Можете не волноваться, второй раз Вы точно туда не отправитесь, по крайней мере, только по своему желанию. Думаю, сейчас Вам необходимо обследование, вдруг Вы ранены, или что-либо ещё.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_2">
        <text>Обследование?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_3">
        <text>Нашим научным сотрудникам полагается беплатное лечение от травм и возможных видов излучения, включая радиоактивное. Поэтому не двигайтесь, сейчас я проведу анализ...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_4">
        <text>[Далее...]</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_3_5">
        <text>Вот, всё готово. Теперь Вы в полном порядке. Как будете готовы к следующему заданию - сообщите.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_4">
        <text>Вот. И сейчас эти артефакты находятся под некой "охраной" монстров. Я не могу отправить исследователей к аномальным зонам, ведь в них поселились монстры - и в то же время я не могу отправить туда бойцов, ведь они попросту не приспособлены к аномальной активности. А если отправить всех - безопасность бункера окажется под угрозой!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_5">
        <text>Артефакты - это особые тела, зачастую небольших размеров, появляющиеся в зонах повышенной аномальной активности. Одна из их особенностей - они обладают определёнными свойствами, влияющими на организм: иногда - целебными, иногда: вредными, иногда - и то, и другое.. Однако, у этих артефактов есть и масса других свойств - я лично считаю, что они - прорыв в науке! Но чтобы не засорять Ваш мозг лишней и ненужной Вам информацией, достаточно знать лишь то, что артефакты - это главный объект моих исследований и изучений.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_6">
        <text>Я понял.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_7">
        <text>И ты решил туда отправить меня одного?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_8">
        <text>Формально - да. Но не забывайте, что никто Вам не мешает взять себе кого-нибудь в напарники. Поспрашивайте вокруг бункера, но не забывайте, что навряд ли кто-то согласится за бесплатно.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_dialog_end_9">
        <text>Что, их тоже "деньги не интересуют"? Заставят меня ещё 10 контрактов подписать?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_0">
        <text>Странная система контрактов у тебя, честно говоря.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_1">
        <text>Мне это много кто говорит. Обычно под контрактом подразумевают выполнение одного большого и сложного задания, с большой финансовой наградой. У меня же всё разделено либо на временной интервал, либо на несколько более лёгких заданий. Вы, кстати, вовремя пришли.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_2">
        <text>Да? Что уже произошло?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_3">
        <text>Мне как раз удалось разобраться в инструкции одной из барокамер, которую вы с Хрустом искали для меня. Оказывается, всё совершенно иначе, нежели с той, что создана для работы с бронежилетами.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_4">
        <text>Ближе к делу, профессор.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_5">
        <text>Если вкладывать минимальную информативность в суть, то для важнейшего на данный момент исследования мне нужно несколько образцов оружия разных видов - лёгкое, среднее, тяжёлое, включая дробовики и снайперские винтовки. Сейчас у меня нет ни одного из данных видов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_6">
        <text>Значит, мне для тебя нужно найти по одному виду на каждую пушку?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_7">
        <text>Один из моих связных недавно нашёл схрон, в котором уже есть все нужные виды. Вам остаётся лишь добраться до места и достать оружие. Связной согласился встретиться с человеком, которого я пришлю, и проведёт его к сейфу.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_8">
        <text>Ну, по крайней мере это не очередная стрельба с монстрами. Давай координаты точки, где мы должны встретиться.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_0">
        <text>Связной мёртв. У него только КПК, где почти вся информация зашифрована.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_1">
        <text>В последнее время всё чаще моих людей пропадает. Я начинаю подозревать, что в этом кто-то замешан. Но, чёрт возьми, кому это будет нужно?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_2">
        <text>На теле были как порезы, так и раны от выстрелов. И что-то мне подсказывает, что мутанты пришли уже к мёртвому сталкеру.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_3">
        <text>Вполне возможно. В любом случае, отдайте мне КПК связного. Мои люди попытаются его взломать, после чего мы можем узнать местонахождение сейфа. Во всяком случае, после этого у Вас останется последнее задание.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_4">
        <text>После него ты мне расскажешь, куда направился Шкир?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_first_weapon_dialog_end_5">
        <text>Вы совершенно правы. А сейчас можете отдохнуть, я свяжусь с Вами, когда всё закончу.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_0">
        <text>Как ты, цел тут хоть?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_1">
        <text>Я старался держать спокойствие, однако я волновался за сталкеров, которые остались снаружи.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_10">
        <text>Испаряться? При выстреле из оружия?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_11">
        <text>Скорее всего, это значит, что энергия разных артефактов резонирует между собой, а значит, для снятия защиты, Вам необязательно попадать прямиком в Вашу цель - достаточно чтобы испарившийся заряд находился неподалёку от неё - и энергия начнёт исчезать не только из оружия, но и из находящихся неподалёку аномальных образований - и его брони в том числе.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_12">
        <text>Полезная информация, возьму на заметку. Ну, теперь дава..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_13">
        <text>Однако у меня есть ещё одна просьба к Вам.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_14">
        <text>Начинается...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_15">
        <text>Простите, может я многое от Вас прошу. Но это сейчас даже важнее любых моих исследований. Поскольку под угрозой безопасность всего объекта Y-13!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_16">
        <text>Ого, даже "важнее исследований"? Ну раз уже ты мне это говоришь, значит что-то серьёзное.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_17">
        <text>Вы слышали про то, как эти монстры атаковали объект?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_18">
        <text>Инфернис рассказывал. Говорил, что идти начали со стороны холмов неподалёку отсюда.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_19">
        <text>Я хочу попросить Вас отправиться к тем холмам и проверить, что именно это было. Сталкеры неоднократно ходили по той локации и ничего не находили. Мутанты не могли просто появиться из ниоткуда, если там будет какая-то зацепка - сообщите мне, или убейте тех, кто там остался.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_2">
        <text>Так чего не вышел, не помог?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_20">
        <text>Я посмотрю, что там. Но сначала отдай мне винтовку.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_21">
        <text>Держите. И учтите, что после внедрения аномальной силы, оружие имеет ограниченный боезапас. Возможности достать ещё аккумуляторов у меня нет, поэтому экономьте каждый заряд и старайтесь не промахиваться.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_3">
        <text>К сожалению, я не обладаю даже минимальными навыками выживания в горячих точках и владения хотя бы какими-то видами огнестрела. Для меня это было бы самоубийством, к тому же..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_4">
        <text>К тому же что?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_5">
        <text>Мой эксперимент по модифицировании оружия, путём использования энергии артефактов удался. Наконец-то у меня это вышло. Я смог изменить оружие, усилив его пробивную мощь. Единственное, что меня волнует - подобных винтовок я никогда ранее не видел. И поэтому я не знаю, попадётся ли мне такой экземпляр в большем количестве.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_6">
        <text>Зачем тебе ещё больше?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_7">
        <text>Если говорить прямо, то изначально моей целью в этой сфере было создание специального оружия, которым бы оснащались мои подопечные для более успешного выполнения контрактов. Но выходит так, что улучшаться может далеко не каждый вид вооружения, я бы даже сказал - практически ничего. И поэтому сам смысл улучшений ставится под сомнение, если в конечном итоге такое оружие будет всего в одном, или если повезёт, двух экземплярах.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_8">
        <text>Даже не знаю, что бы ответить.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_9">
        <text>Кстати, Сектор. Уверен, Вас заинтересует факт, что когда я тестировал это оружие, находясь неподалёку от нашего склада артефактов, то при выстреле заметил, что каждый из них начал постепенно "испаряться".</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_0">
        <text>Угадай с трёх раз, кого я нашёл на тех холмах?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_1">
        <text>Я слышал очень громкие звуки выстрелов из аномального оружия. Выходит, там был монстр?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_2">
        <text>Не просто монстр! Это был гигант, примерно в три раза превосходящий тех, кто нападал на ваш бункер.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_3">
        <text>Чтобы настолько огромный монстр... Существовал в Чернобыльской Зоне Отчуждения? Мне страшно представить, что с ним происходило во время мутаций, и где он был...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_4">
        <text>Кстати, ты был прав - единственное, что его взяло - это твоя пушка.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_5">
        <text>Должно быть, энергия аномалии гибридного артефакта очень сильно повлияла на пробивную мощь данной винтовки. Знаете, Сектор, хочу сказать Вам огромное спасибо за Вашу помощь мне на протяжении всего этого времени. Возьмите это в качестве полноценной награды за контракт и неоднократную помощь вне его. Думаю, этого будет достаточно. Не знаю, увидимся мы ещё с Вами, или нет, но знайте, что здесь Вам всегда рады.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_gauss_dialog_end_6">
        <text>Спасибо. Удачи, профессор.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_0">
        <text>Расскажи про это место.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_1">
        <text>Что именно Вы хотите узнать?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_10">
        <text>Это одна из моих разработок - новый источник света, в виде энергии активированных артефактов. Помещая их в специальные капсулы, они активируются и далее их можно использовать практически с любой адекватной целью - например, замена электроэнергии. Естественно, артефакты после такого отмирают и теряют свои свойства, но у них большое количество энергии, поэтому когда они потеряют свою силу, я просто их заменю.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_2">
        <text>Чем вы тут занимаетесь?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_3">
        <text>Почему это место называется «Забытые Края»?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_4">
        <text>Сколько людей знают об этом месте?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_5">
        <text>Что за странный свет в этом бункере?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_6">
        <text>Спасибо, на этом всё.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_7">
        <text>Ещё много лет назад, мой отец работал здесь, занимаясь исследованиями появившихся аномалий, после случившегося на Чернобыльской атомной электростанции. Это место было засекреченной лабораторией, однако по каким-то причинам, спустя десятки лет оно осталось пустым. Я лишь хочу продолжить его работу, которой он посвятил всего себя. Но в этот раз - не для власти, которая так обошлась с ним, что даже семья ничего не знает о том, где он; а для себя, ведь в первую очередь создатель должен владеть всем, что создал.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_8">
        <text>Это сталкеры его так называют. На самом деле у этого места есть научное название - «Объект Y-13». Видимо, это звучит не в стиле сталкеров, вот они и решили ему своё имя дать.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_info_dialog_9">
        <text>Без пропавших ещё давно научных сотрудников, около 20 человек. В бункере и около него сейчас меньше людей, некоторые сталкеры не вернулись живыми после выполнения заданий, некоторые - пока что не вернулись. Мы не разглашаем об этом месте, поскольку большое количество знающих сталкеров может повести за собой риск утечки информации и, как итог, проблемы с властью. Технически мои научные исследования не являются легальными, ведь у меня нет разрешения на исследования в этом месте.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_0">
        <text>Я от Килорика. Я помогал ему на Агропроме с исследованием новых артефактов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_1">
        <text>Да, Килорик говорил, что Ваша помощь была очень кстати. Именно поэтому я и предложил Вам этот контракт. Вы поможете нам, получите нужную информацию и заодно заработаете денег.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_2">
        <text>Чего? Так не пойдёт. Я не за контрактом сюда приходил, у меня нет времени туда-сюда бегать. Ты ведь это понял, когда я сказал, что ищу группу сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_3">
        <text>Вы хоть понимаете, что говорите? Далеко не каждый человек в ЧЗО может получить этот контракт! У нас половина рабочих занимается охраной бункера, и только Инфернис и Килорик - исследованиями. Вы хоть понимаете важность этого контракта?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_4">
        <text>Меня это не волнует. Не нужно было меня в это втягивать.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_dialog_5">
        <text>Как хотите. Во всяком случае, если Вам нужна информация - выполните контракт до конца.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_0">
        <text>Тут Килорик просил передать. Говорит, что лучше пусть у меня его расписка останется, в качестве награды за помощь на Агропроме.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_1">
        <text>Что?..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_10">
        <text>Оранжевый костюм экологов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_11">
        <text>Зелёный костюм экологов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_12">
        <text>Белый костюм экологов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_13">
        <text>Вот этот, в углу который. Синий костюм экологов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_14">
        <text>Я хочу получить деньги за комбинезон.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_15">
        <text>Вот, берите. Надеюсь, мы в рассчёте?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_16">
        <text>Заметили, всё-таки? Вот, забирайте. Думаю, теперь мы в рассчёте.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_17">
        <text>Хорошо. Вот полная сумма за сталкерский научный костюм. Надеюсь, мы в рассчёте?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_2">
        <text>Ещё он сказал, что она теперь моя. Вот, держи. Я хочу взять один из комбинезонов.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_3">
        <text>Раз уж даже Килорик.. Давайте сюда. Я верну ему эту расписку. И простите за мои слова. Какой комбинезон Вы желаете?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_4">
        <text>Научный сталкерский "СЕВА".</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_5">
        <text>Долговский научный.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_6">
        <text>Научный Свободы.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_7">
        <text>Научный группировки Наёмников.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_8">
        <text>Научный Монолита.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_kilorik_reward_dialog_9">
        <text>Чистонебовский научный.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_0">
        <text>Что дальше по моему контракту, профессор?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_1">
        <text>Тогда без лишних слов - к делу. Дело в том, что в одном из тех мест, где Вы побывали, так же по словам очевидцев находятся необходимые мне документы. Одна из самых сложных составляющих этого задания - понять, что именно Вам нужно найти.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_10">
        <text>Хорошо. Я выдвигаюсь.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_11">
        <text>Вот, возьмите. Это Вам пригодится при обследовании мест. Это значительно снизит воздействие пси-воздействия на психику, и облегчит поиски. Ваш напарник уже ждёт Вас у входа в бункер. Будьте осторожны. Главная причина, по которой я передал Вам напарника - я заинтересован в жизнеобеспечении моих сотрудников.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_2">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_3">
        <text>За несколько дней до Вашего прихода мне удалось запустить в действие специальное утройство, позволяющее наделить энергию артефакта в бронекостюм! И этот комбинезон смог обрести невероятный уровень защиты, который на данный момент ничем не пробить. И вот совсем недавно мои сотрудники достали мне такое же устройство - внешняя разница только в цвете. Камера для брони была синего цвета, а эта новая - красного. И, как бы это прискорбно не звучало, мне не удалось определить, для чего она пригодна. Я пытался повторить эксперимент с бронежилетом, но в результате бронекостюм просто уничтожился. Очевидно, что если синяя камера была создана для брони, значит красная - для оружия, подумаете Вы. Мы тоже так подумали, попробовав поместить туда оружие, но результат был таким же. Пистолет, винтовка, дробовик, разряженные - ничего не менялось, оружие просто не становилось пригодным для использования. А на месте ткани в бронежилетах образовывался лишь пепел. И тут два варианта - либо проблема в том, что это устройство предназначено для чего-то другого...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_4">
        <text>Либо..?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_5">
        <text>Либо я банально делаю что-то неправильно. Видите-ли, когда мне доставили камеру для изменения брони, к ней так же прилагалась инструкция по использованию. И есть вероятность, что несмотря на схожую внешность обоих устройств, функционируют и настраиваются они по-разному. Проблема лишь в том, что ко второму устройству у меня нет инструкции, поэтому я не знаю, как работать с ним. В тех документах, что мне принесли, есть информация, связанная конкретно с синей камерой, что отчётливо говорится в самом названии. Про красную там ни слова, а это может означать, что для её функционирования прилагается уже другая инструкция.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_6">
        <text>И я так понимаю, моя задача - их найти.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_7">
        <text>Именно! Есть очень высокая вероятность, что они находятся там же, где и находилась сама камера, ведь синяя камера с документацией по ней, находилась в том же месте - заброшенном здании на северо-запад от входа в бункер. В этот раз у Вас будет напарник, который уже понял суть задания. Вы можете выстроить свою стратегию, как добраться до места, как разделиться, и как искать. Но помните, что ваша работа - найти там хоть что-то, связанное с этим устройством.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_8">
        <text>Что именно мне нужно найти? Название документа примерное есть? Не думаю, что у меня там будет время перечитывать каждую найденную бумажку.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_9">
        <text>Документация, которая у меня сейчас есть, имеет заголовок "Инструкция по использованию барокамеры CYAN-4DM". То есть, ключевое слово - "барокамеры". Видимо, это их научное название.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_0">
        <text>Я вернулся. Документы при мне. Повезло тебе, и даже больше, чем нам с Хрустом.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_1">
        <text>Что произошло? На Вас лица нет, Уважаемый..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_10">
        <text>Вот, всё готово. Теперь Вы в полном порядке. Как будете готовы к следующему заданию - сообщите.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_2">
        <text>Хруст погиб.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_3">
        <text>Не может быть.. Значит, всё-таки он не вернулся оттуда живым? Жаль, правда очень жаль. Мне стоило подготовить вас двоих намного тщательнее.. Хруст был... Очень хорошим человеком.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_4">
        <text>Не сомневаюсь. Ладно, вернёмся к документам. Вот то, что тебе нужно.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_5">
        <text>А ты удивлён? Отправил нас двоих на верную смерть - мы на выходе встретили контролёра, для которого эти психические пытки - лучшее, чтобы взять нас под контроль. У меня до сих пор, сука, плывут мозги от того, что я пережил..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_6">
        <text>Постойте-постойте, какой контролёр? Я даже понятия не имел о том, что там помимо зомбированных и неких "фантомов", про которые рассказывали сталкеры, обитает кто-то ещё. Я правда не знал, что так выйдет. Если бы я знал, я бы снарядил Вас куда лучше. Я ведь тоже заинтересован в том, чтобы получить результаты, сближая риск потери людей к минимуму.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_7">
        <text>Ладно, чёрт с этим. Документы я добыл, вот - как раз те, которые тебе нужны.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_8">
        <text>Документы у Вас? Это отличные новости! Я сейчас же начну изучение, а Вы пока подойдите сюда. Мне нужно обследовать Вас.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_nikson_dialog_end_9">
        <text>[Далее...]</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_0">
        <text>Профессор, я тут в лаборитории одной был...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_1">
        <text>И в какой же?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_10">
        <text>Да, и ещё. Вот документ, который я нашёл в лаборатории. Не знаю, пригодится тебе, или нет.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_11">
        <text>Это же.. Это же документация по исследованиям моего отца...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_12">
        <text>А, значит всё-таки пригодилась.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_13">
        <text>Вы не представляете, как сильно Вы мне помогли. Я всю жизнь хотел узнать, чем действительно занималась моя семья, и какие исследования удалось провести за прошлое время. Уверен, мне это очень пригодится в будущем. Итак, что Вы хотите за этот документ?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_14">
        <text>Информацию. Что за херня была надета на Шкире?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_15">
        <text>Если Вы имеете ввиду светящийся бирюзовый экзоскелет, то я сейчас всё объясню. Одним из заданий сталкера по кличке Шкир было раздобыть голубую барокамеру, про которую я уже рассказывал. Принцип её действия в том, что энергия помещённого артефакта переносится вовнутрь ткани или особых металлов, из которой может быть сделана броня. Таким образом броня получает силу артефакта, которая превращается в свою очередь в непробиваемость. Непробиваемость, которой обладают сами аномальные образования, и как итог - в иммунитет от физических, химических и радиационных повреждений.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_16">
        <text>У этой брони есть хоть какое-то слабое место?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_17">
        <text>Лишь в теории, есть вероятность, что уничтожить подобную энергию, можно энергией другого артефакта.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_18">
        <text>Что это значит?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_19">
        <text>Это значит, что для разрушения такой брони, вполне может подойти оружие с внедрённой энергией артефакта, которым владеет и сам жилет. Таким образом он может "разрядиться", и бронежилет придёт в негодность. Однако, для создания такого оружия, по всей видимости нужен какой-то неизвестный образец. За время, пока Вы были в лаборатории, я перепробовал множество оружия - пистолеты, ружья, винтовки, пулемёты, заряженные, разряженные, но ничего не сработало.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_2">
        <text>За эти три дня, что мы с Инфернисом отсутствовали, мне удалось много где побывать. В документах я узнал, что, возможно, она имеет индекс "Y-13".</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_20">
        <text>У Инферниса были гранаты, которые взрывались разрядками аномалий.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_21">
        <text>Гранаты? А вот их я ещё не пробовал модифицировать. Понятия не имею, где Инфернис взял гранаты с энергией аномалий, но вполне вероятно, что с ними всё может сработать. Ещё раз спасибо Вам за помощь. Как только я проведу исследования и соответствующие тесты, я обязательно свяжусь с Вами и сообщу о результатах.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_3">
        <text>Вы.. Попали в лабораторию "Y-13"?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_4">
        <text>Тебе что-нибудь о ней известно?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_5">
        <text>Ну... Увы, только то, что она находится под данным научным комплексом. Так же то, что к ней ведёт одна из дверей моего бункера. То, что в ней очень давно работал мой отец... И то, что сейчас она кишит кровососами.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_6">
        <text>Я был в этой лаборатории. И с кровососами разобрался. А так же нашёл там Шкира, информацию о котором хотел у тебя выпросить. Ничего не хочешь мне сказать?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_7">
        <text>Две недели назад, я отправил его с группой, по контракту на зачистку этой лаборатории - чтобы потом там можно было найти какую-либо информацию об исследованиях моего отца. Однако с тех пор, как я его туда отправил, от него не было ни слуху, ни духу. Как я и предпологал, он не смог оттуда выбраться. Кровососов было слишком много, поэтому мне и пришлось нанимать их как чистильщиков.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_8">
        <text>Не знаю, чем они там занимались, но Шкира я нашёл привязанным к деревянному кресту. Из его группы никто не выжил, а всех кровососов в итоге вынесли мы с Инфернисом.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_9">
        <text>Я благодарен Вам обоим за это. Поскольку Вы уже узнали нужную информацию за контракт, а взамен решили вопросы с лабораторией, я Вас от него освобождаю. Будем считать, что Вы выполнили его полностью.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_0">
        <text>Профессор, а я к тебе с новостями.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_1">
        <text>Вы как раз кстати! Я собирался отправить Вам сообщение насчёт результата моих экспериментов. А что случилось у Вас? Вы нуждаетесь в обследовании?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_10">
        <text>Опять хочешь мощь артефакта в оружие внедрить?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_11">
        <text>Конечно, здравый смысл мне подсказывает, что лучше бы было сейчас остановиться на том, что мы имеем, поскольку ещё не факт, что подобный образец мне когда-нибудь попадётся..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_12">
        <text>Вот именно.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_13">
        <text>..Но вот моё чудовищное желание проверить собственную гипотезу, принуждает меня к безрассудным действиям!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_14">
        <text>Чёрт...</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_15">
        <text>Поэтому я сию минуту приступаю к исследованиям и проверкам!</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_16">
        <text>Ладно, чёрт с этим. Главное - чтобы я смог уничтожить этим броню Шкира. И что ты там говорил про результаты исследований?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_17">
        <text>Точно! Мне успешно удалось усилить гранаты, поместив их в камеры для оружия и аномальных образований. И теперь у меня в наличии есть "аномальные гранаты", использующие энергию артефактов в качестве взрывов! Они имеют чудовищную силу, поэтому и высокую цену. Если захотите купить, будьте предельно осторожны в использовании.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_2">
        <text>Это подождёт. Я принёс тебе винтовку, которую ты скорее всего ещё никогда не видел. Можешь посмотреть на неё и как-нибудь узнать, что она собой представляет?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_3">
        <text>Надо же, какой интересный образец. Вы поступили разумно, передав это оружие мне. Многие люди бы, на Вашем месте, просто оставили винтовку себе - и в итоге сломали бы себе зубы, конечно-же в переносном смысле.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_4">
        <text>Ближе к делу, профессор. Что это за оружие?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_5">
        <text>К сожалению, я не могу дать точную характеристику предмету, подобному этому, лишь взглянув на него. На это потребуется некоторое время и некоторые исследования.. И Вы можете ускорить этот процесс, рассказав о нём всё, что сами знаете.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_6">
        <text>Из него стреляли, и сбили вертолёт одним единственным выстрелом.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_7">
        <text>Целый вертолёт? Должно быть, оружие особенное. У простых калибров нет способности с одного выстрела уничтожать вертолёты, а на гранатомёт данная винтовка никак не похожа. Тогда, вполне вероятно, что это.. Электростатическое ружьё?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_8">
        <text>Я тоже так предположил. К тому же, магазин от этой пушки похож на аккумулятор.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_note_dialog_end_9">
        <text>Точно! Тогда моя теория только подтверждается - мы имеем дело с оружием, использующим электроэнергию в качестве огневой мощи! Но вот как создателю сего творения удалось произвести подобный аккумулятор? ..Неужели он использовал энергию артефакта?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_0">
        <text>Ты уже закончил исследование?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_1">
        <text>Ну что Вы, я только начинаю.. Я уже всё подготовил к синтезу энергии. Признаюсь честно, мне страшно совершить неудачу. Поэтому я попрошу меня не отвлекать.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_2">
        <text>Это будет долго создаваться?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_3">
        <text>Попытки внедрить силу артефакта в обычное стрелковое оружие занимали от часа до двух, когда я попытался сделать то же самое с гранатами - процесс значительно продлился. Поэтому я не могу сказать точно.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_4">
        <text>Перед тем, как начнёшь, можешь кое-что для меня сделать?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_5">
        <text>Конечно! Вы много с чем помогли мне, поэтому я Вам не откажу.</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_6">
        <text>Как мне попасть в лабораторию Y-13?</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_7">
        <text>Но Вы же.. Хорошо, если без лишних вопросов - вход в неё находится в этом же бункере. Дверь справа от меня ведёт к этой лаборатории. Только вот для входа понадобится ключ-карта, а точнее - пароль от данной карты. Запоминайте внимательно, код для входа в подземелье - %c[50,255,50,50]6686.%c[default]\n Однако после входа, Вас будет ждать ещё одна дверь, переключатель к которой будет находиться уже слева от неё. Для него понадобится уже другой код, сейчас посмотрю точные цифры... %c[50,255,50,50]13072021.%c[default] После ввода, дверь должна открыться и Вы сможете продолжить исследования, или для чего Вам туда нужно..</text>
    </string>
    <string id="for_professor_y13_dialog_8">
        <text>Я понял, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_0">
        <text>Как себя чувствуешь?</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_1">
        <text>Пойдёт. Ноги к счастью не сломаны, но ходить нормально смогу не скоро.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_2">
        <text>Где сейчас Инфернис? Он вроде был с тобой.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_first_dialog_3">
        <text>Да, он ведь меня сюда и привёл. Сказал, что ему нужно в какое-то заброшенное здание неподалёку.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_0">
        <text>Твой отряд мёртв.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_1">
        <text>Мёртв?! Все трое?!</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_10">
        <text>Ну, мы с тобой сами этим занимались.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_11">
        <text>Так не мы такие - жизнь такая. В чём виноваты люди, которые просто выполняют свою работу?</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_12">
        <text>Тоже верно.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_13">
        <text>Кстати, если не знал, я починкой механики всякой занимаюсь. Если с пушкой что-нибудь станет - говори, я отремонтирую, улучшу. Надо же тебя как-то отблагодарить за помощь.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_2">
        <text>Да.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_3">
        <text>Не может быть.. Они ведь.. Они не могли умереть...</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_4">
        <text>Я понимаю, что ты чувствуешь. Вы тоже наёмники?</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_5">
        <text>"Тоже"? Хочешь сказать, что ты из наших? Но я тебя ни разу не видел.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_6">
        <text>Я был в отряде под командованием Шкира.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_7">
        <text>Вот оно что? Я слышал, что он предал четыре отряда, которыми и руководил. Перестрелял всех с какими-то безымянными, и скрылся.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_8">
        <text>Я сейчас занимаюсь тем, что ищу его.</text>
    </string>
    <string id="for_raven_squad_dialog_9">
        <text>Козлина он, вот что я тебе скажу. Я всё время думал и думаю о своих товарищах, царствие им небесное.. А он - сам всех перестрелял. Чьих-то детей, чьих-то отцов..</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_0">
        <text>Выдвигаемся?</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_1">
        <text>Я подниму своих. Хотел бы я сказать, чтобы ты не мешался под ногами, но сейчас не тот случай - чем больше людей, тем лучше.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_2">
        <text>"Не мешался"? Смотри, чтобы не вышло, что я единственный выберусь оттуда.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_3">
        <text>Это ты сейчас угрозу бросить пытался? Не забывай, я твой временный напарник, да и нас к тому же больше. У кого ещё шансы выбраться оттуда будут.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_4">
        <text>Угрозы нам кидать будет кровосос, который в том болоте обитает.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_5">
        <text>Какой-то бессмысленный разговор. Ладно, пора отправляться.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_bs_dialog_6">
        <text>Да, вперёд.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_0">
        <text>Мне нужна помощь в выполнении своего контракта. Составишь компанию?</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_1">
        <text>А чего не составить-то? Тем более со мной ещё два человека, поможем чем сможем. Только с тебя причитается по 1500 на каждого человека.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_2">
        <text>Деньги при мне. Держи сразу за всех.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_3">
        <text>Вот и отлично. Можешь считать, что это задание мы - твоё оружие и броня. Исследуй всё, что тебе нужно.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_4">
        <text>У меня сейчас нет с собой таких денег.</text>
    </string>
    <string id="for_stalkers_help_dialog_5">
        <text>Странно, на первый взгляд вроде в достатке. Появятся деньги - приходи, поможем.</text>
    </string>
    <string id="for_trader_start_music_dialog_0">
        <text>Можешь включить радио?</text>
    </string>
    <string id="for_trader_start_music_dialog_1">
        <text>Хорошо, сейчас включу.</text>
    </string>
    <string id="for_trader_stop_music_dialog_0">
        <text>Можешь выключить радио?</text>
    </string>
    <string id="for_trader_stop_music_dialog_1">
        <text>Хорошо, сейчас выключу.</text>
    </string>
</string_table>
