<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

<!--===========================================================
< Если ты это читаешь, то ты, млять, поц. Понял?
<	22.02.2021
<===========================================================-->

	<string id="shkir_first_task_1">
		<text>Первая разведка: Найти отряд "Альфа"</text>
	</string>
	<string id="shkir_first_task_2">
		<text>Ну и задания. Пройди туда-сюда, два метра от стоянки. Шкир чё, издевается надо мной? С другой стороны, вот так быстро может и пройти контракт.</text>
	</string>
	<string id="shkir_first_task_3">
		<text>Первая разведка: Вернуться к Шкиру</text>
	</string>
	<string id="shkir_first_task_4">
		<text>Может я и ошибся. Лучше уже весь контракт так пробегать, чем закончить как отряд Лешего. Всё, что мне остаётся - рассказать об этом Шкиру.</text>
	</string>

	<string id="sith_go_1">
		<text>Свидетель: Найти Ситха</text>
	</string>
	<string id="sith_go_2">
		<text>Возможно, Ситх что-то знает, он говорил про дом в лесу, в котором сейчас засели сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="sith_go_3_sith_go_5">
		<text>Свидетель: Уничтожить лагерь, допросить пленного</text>
	</string>
	<string id="sith_go_4_sith_go_6">
		<text>Мне надо вместе с отрядом Ситха уничтожить сталкерский лагерь, одного оставить в плен для допроса. Возможно его не придётся мучать. Если он сам расколется, он облегчит жизнь себе.</text>
	</string>
	<string id="sith_go_7">
		<text>Свидетель: Поговорить с Ситхом</text>
	</string>
	<string id="sith_go_8">
		<text>Не думаю, что убийство этого сталкера будет правильным, как минимум, с логической точки зрения. Он ещё может пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="sith_go_9">
		<text>Свидетель: Поговорить со Шкиром</text>
	</string>
	<string id="sith_go_10">
		<text>Остаётся только доложить Шкиру ситуацию.</text>
	</string>

	<string id="shahta_1">
		<text>Обстоятельства: Найти заброшенную шахту</text>
	</string>
	<string id="shahta_2">
		<text>Эта мразь скоро вынудит меня просверлить ему свинцовую дыру в своём лысом рыле. "Ню-ню-ню, у меня связи, не трогай меня!"</text>
	</string>
	<string id="dolg_1">
		<text>Обстоятельства: Выбить долговцев с точки</text>
	</string>
	<string id="dolg_2">
		<text>Нужно будет предъявить Шкиру по ситуации, что из-за его эгоизма погибли Кейн и Фобос.</text>
	</string>
	<string id="monolith_1">
		<text>Обстоятельства: Уничтожить монолитовцев</text>
	</string>
	<string id="sith_go_final">
		<text>Обстоятельства: Поговорить с Ситхом</text>
	</string>
	<string id="sith_go_final_d">
		<text>Перекинусь парой слов с пострадавшим.</text>
	</string>

	<string id="leshiy_giant_1">
		<text>Группа "Альфа": Найти и уничтожить монстра</text>
	</string>
	<string id="leshiy_giant_2">
		<text>Чё-то мне подсказывает, что Леший просто держит меня за дебила. Какие к чёрту огромные монстры? За пару лет контрактов в Зоне, я ещё не слышал про монстра, способного в одиночку положить троих вооружённых до зубов наёмников, и остаться в живых. Разве что эти трое разделись перед вылазкой, и в оружие запихнули вату.</text>
	</string>
	<string id="leshiy_giant_3">
		<text>Группа "Альфа": Вернуться к Лешему</text>
	</string>
	<string id="leshiy_giant_4">
		<text>Млять, я забираю свои слова назад! Я такого ещё не видел никогда в жизни, и боюсь представить, что оно сотворило с теми беднягами. Как бы там ни было, я выжил и ребята отмщены.</text>
	</string>



	<string id="sith_return_bridge_quest_1">
		<text>Возвращение: Добраться до базы Наёмников</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_2">
		<text>Нужно предупредить наёмников о том, что Шкир предал группу и сейчас скрывается в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_3">
		<text>Возвращение: Поговорить с Ситхом</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_4">
		<text>Похоже, Шкир предугадал наши с Ситхом действия и позаботился о том, чтобы остальные отряды не смогли нам помочь...</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_5">
		<text>Возвращение: Дождаться, пока мост опустится</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_6">
		<text>Судя по всему, Шкир направился в Лиманск. Есть ещё несколько вариантов, но первым делом нужно будет прочистить именно этот город.</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_7">
		<text>Возвращение: Узнать у Ситха, что случилось</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_8">
		<text>Что-то пошло не так. Мост сломался?</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_9">
		<text>Возвращение: Найти способ пересечь реку</text>
	</string>
	<string id="sith_return_bridge_quest_10">
		<text>Как же мне пересечь реку? Надо что-нибудь придумать. Может, попробовать перелезть через эти провода?</text>
	</string>
	
	
	<string id="anaconda_first_dialog_1_1">
		<text>Спаситель: Поговорить с бандитом</text>
	</string>
	<string id="anaconda_first_dialog_2_2">
		<text>Не знаю, что это за бандит, но похоже, что мы с Ситхом обязаны ему жизнью. Надо разузнать, кто это такой.</text>
	</string>
	<string id="anaconda_first_dialog_3_3">
		<text>Спаситель: Перейти в Лиманск</text>
	</string>
	<string id="anaconda_first_dialog_4_4">
		<text>И так уже слишком много времени ушло на это всё. Пора уже продолжить поиски.</text>
	</string>
	
	<string id="hospital_come">
		<text>Поиски: Добраться до Госпиталя</text>
	</string>

	<string id="sektor_find_serial_1">
		<text>Дежавю: Найти Ситха</text>
	</string>
	<string id="sektor_find_serial_2">
		<text>Дежавю: Найти Инферниса</text>
	</string>
	<string id="sektor_find_serial_3">
		<text>Дежавю: Найти потерянный отряд наёмников</text>
	</string>
	<string id="sektor_find_serial_4">
		<text>Дежавю: Рассказать Ворону</text>
	</string>
	<string id="sektor_find_serial_5">
		<text>При подходящей ситуации, расскажу всё этому наёмнику. Интересно, они погибли из-за вертолёта, или кто-то ещё вмешался?</text>
	</string>
	<string id="sektor_find_serial">
		<text>Долговцы и наёмники из других отрядов в Рыжем Лесу, упавший вертолёт, Ситха нет, ещё и Инфернис тут ошивается. Да что вообще происходит, чёрт возьми?</text>
	</string>
	
	<string id="sektor_find_sith_treasure_1">
		<text>Тайный сигнал: Разыскать информацию в шахте</text>
	</string>
	<string id="sektor_find_sith_treasure_2">
		<text>Это не голова Ситха. Скорее всего, Ситх просто снял эту маску и надел её на чью-то голову, чтобы показать мне, что он был здесь. А значит, оставил и другую информацию о том, куда направился и почему связь не работает. Но поскольку тут были и дружки Шкира, вероятно и то, что это была их работа. Во всяком случае, нужно обчистить эту шахту.</text>
	</string>
	
	<string id="gauss_aes_relocate_1">
		<text>Неизвестное оружие: Отдать винтовку профессору</text>
	</string>
	<string id="gauss_aes_relocate_2">
		<text>Я ещё никогда не видел и понятия не имел про существование такого оружия. Но если из этой винтовки стрелял кто-то из группы Шкира, то шансов у меня нет. Уж если она способна одним выстрелом вертолёт сбить... Надо показать её профессору.</text>
	</string>
	
</string_table>