<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_ak74_trailer">
		<text>АКМ-74/2 «Трейлер»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>Уникальная модификация автомата АКМ-74/2 с особым окрасом. Неизвестно, кто был первоначальным владельцем, но известно, что большинство деталей были заменены на новейшие, не используемые странами СНГ. За счёт этого возрасла скорость полёта пули и соответственно пробивная способность.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gravi">
		<text>Гравитационная граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gravi_descr">
		<text>Особая граната, использующая энергию гравитационного артефакта.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_electra">
		<text>Электрическая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_electra_descr">
		<text>Особая граната, использующая энергию электростатического артефакта.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_chemi">
		<text>Химическая граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_chemi_descr">
		<text>Особая граната, использующая энергию кислотного артефакта.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_fire">
		<text>Огненная граната</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_fire_descr">
		<text>Особая граната, использующая энергию огненного артефакта.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_infernis">
		<text>«Аргумент Анархиста»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_infernis_descr">
		<text>Именной пистолет сталкера по кличке Инфернис. Практически все детали заменены на более новые. За счёт них был создан специальный магазин под 8 патронов калибра .45 ACP. Так же за счёт новых деталей была увеличена надёжность, однако вероятность осечки оружия в поломанном состоянии значительно выше, чем раньше. Но главное отличие пистолета от оригинального «P220» - за счёт замены пружин, была увеличена скорость полёта пули, что даже в какой-то степени увеличивает и дальность попадания, и даже урон по слабо защищённым противникам.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_infernis">
		<text>«Император»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_infernis_descr">
		<text>Именная винтовка сталкера по кличке Инфернис. Практически все детали заменены на более новые. За счёт новых деталей увеличены практически все составляющие винтовки. Имеет встроенный прицел и подствольный гранатомёт. Возможно крепление глушителя.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_forgotten">
		<text>«Le Deux»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_forgotten_descr">
		<text>Видоизменённая электромагнитная винтовка, созданная на основе "Ружья ЭМ1", имеющего неизвестные ранее характеристики. За счёт модификации путём внедрения в оружие энергии артефакта "Ядро", заряд имеет невероятно высокую силу, способен деформировать и пробить железо, никель и любые лёгкие металлы. Оружие не поддерживает ни один из видов ранее доступных аккумуляторов и не имеет своего калибра, ведь для создания начальной версии использовалась неизвестная профессору схема создания.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_forgotten">
		<text>Энергетические заряды</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_forgotten_short">
		<text>[undefined anomal ammo]</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_gauss_forgotten_descr">
		<text>Аккумулятор для видоизменённой энергетической винтовки, созданной на основе "Ружья ЭМ-1". Так же, как и оригинал, аккумулятор имеет возможность истощаться, но, к сожалению, не имеет возможности восполняться ввиду отсутствия соответствующей модифицированной машины. Сама же батарея была подвевргнута изменению прямо внутри оружия, поэтому не имеет копий.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_sektor">
		<text>ТРс-301 «Яд»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_sektor_descr">
		<text>Особая модификация уже модифицированной до этого линейки оружия. Трс-301 «Яд» за счёт изменения практически всех механизмов, обрёл новые характеристики, в связи с чем уменьшилась скорострельность оружия, однако кручение пули увеличилось практически в полтора раза. Винтовка имеет более вместительный магазин, встроенный глушитель а так же новый окрас ствола и самого магазина.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_nikson">
		<text>АКМ-74/2У «Угроза»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_nikson_descr">
		<text>Специальная модификация автомата АКМ-74/2У, предназначенная для элитных подразделений штурмовых отрядов наёмников. Как она оказалась у сталкера по кличке Хруст - неизвестно. Однако известно, что ему удалось дополнительно улучшить её характеристики, присоединив увеличенный магазин на 45 патронов, и добавив возможность крепления глушителя.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo-5.56x45-poison">
		<text>Патроны 5.56x45 «Отрава»</text>
	</string>
	<string id="st_ammo-5.56x45-poison_s">
		<text>5.56x45 «Отрава»</text>
	</string>
	<string id="st_ammo-5.56x45-poison_descr">
		<text>Бронебойные патроны 5.56x45, пропитанные специальной отравой. Главная особенность яда - трансмутация лейкоцитов с последующим их вымиранием. Яд способен вызвать лейкемию, а в большом количестве приводит к моментальной смерти.</text>
	</string>
</string_table>
