<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<string id="strelok_find_name">
		<text>Контракт: Найти группу Стрелка</text>
	</string>
	<string id="strelok_find_desc">
		<text>Главная цель наших отрядов - найти и ликвидировать некую группу Стрелка. До сих пор понять не могу, зачем человеку нужно было нанимать несколько отрядов ради пары-тройки проходимцев, которых и собаки бродячие могут стаей загрызть.</text>
	</string>
	
	<string id="shkir_find_name">
		<text>Мститель: Найти Шкира</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc">
		<text>После всего, что произошло, нет смысла продолжать искать Стрелка. А вот Шкир должен ответить мне за многое.</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_2">
		<text>Мститель: Выбраться в Рыжий Лес</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc_2">
		<text>Шкир не просто сбежал из лаборатории - каким-то образом он смог найти Ситха. Сейчас его жизнь в руках этого подонка, поэтому медлить мне нельзя!</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_3">
		<text>Мститель: Догнать Шкира</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc_3">
		<text>Я нашёл Шкира, теперь нужно не дать ему уйти. Эта мразь мне за всё ответит.</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_4">
		<text>Мститель: Уничтожить Шкира</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_name_5">
		<text>Мститель: Узнать у Шкира, где находится Ситх</text>
	</string>
	<string id="shkir_find_desc_6">
		<text>Наконец-то эта тварь валяется у моих ног. Но не стоит забывать, что мне ещё Ситха нужно вызволить. Перед убийством надо всё выяснить у него.</text>
	</string>
	
	<string id="sith_last_quest_name">
		<text>Последняя битва: Освободить Ситха</text>
	</string>
	<string id="sith_last_quest_desc">
		<text>Где Ситх - я теперь знаю. Скорее всего, он сейчас охраняется группой Шкира. Придётся сразиться. Скорее всего, в последний раз...</text>
	</string>
	
	<string id="gone_soul_1">
		<text>Ушедшая Душа: Убить Шкира</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_2">
		<text>Ну что же, нужное я узнал. Теперь пора закончить начатое.</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_3">
		<text>Ушедшая Душа: Осмотреть Шкира</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_4">
		<text>Где Ситх - я теперь знаю. Скорее всего, он сейчас охраняется группой Шкира. Перед тем, как пойду туда - надо осмотреть тело этого... Я даже не знаю, как его назвать, после всего..</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_5">
		<text>Ушедшая Душа: Освобдить Ситха</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_6">
		<text>В КПК Шкира подтверждение его же слов. И.. какой-то артефакт? Признаю, он красив, но в чём заключается его особенность? Этот артефакт был у Шкира, значит мне он тоже может пригодиться.</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_7">
		<text>%c[1,1,255,1]Ушедшая Душа: Познать свою судьбу</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_8">
		<text>%c[1,1,255,1]...</text>
	</string>
	
</string_table>