<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется учеными для изготовления ряда лекарств, самым распространенным из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание ученых. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутации увеличенный глаз плоти приобрел ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти ученым для исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы, и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если ученым удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание ученых. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка в отличие от человеческой содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_rotan_meat">
		<text>Филе ротана</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_meat_description">
		<text>Мясо водных мутантов, встречающиеся только на «Забытых Краях», имеют на удивление очень полезные свойства, среди которых особо выделяется рост мышечных тканей. На основе такого мяса могли бы выйти отличные витамины, но, увы, этот вид мутантов ещё недостаточно изучен для точных выводов.</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_caviar">
		<text>Икра ротана</text>
	</string>
	<string id="mutant_rotan_caviar_description">
		<text>Самки ротанов, как и их незаражённые предшественники, откладывают икру. Однако мутация повлияла и на половую железу монстров - откладываемая икра пропитана сильными ферментами, положительно влияющими на нервную систему. Именно из этой икры создаются уникальные антидепрессанты, распространённые среди сталкеров на «Забытых Краях». Такой полезный материал лучше сохранить в какую-нибудь прочную банку, чтобы не вытек.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_black_jaw">
		<text>Щупальца чёрного кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_black_jaw_description">
		<text>У этого кровососа, по сравнению с его ровесниками, более острые и твёрдые тёмные щупальца. Убить его значительно сложнее, чем остальных.</text>
	</string>
	
	<string id="boar_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы отрезать копыта кабана.</text>
	</string>
	<string id="krovosos_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы отрезать щупальца кровососа.</text>
	</string>
	<string id="dog_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы отрезать хвост собаки.</text>
	</string>
	<string id="psevdodog_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы отрезать хвост псевдособаки.</text>
	</string>
	<string id="flesh_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы отрезать глаз плоти.</text>
	</string>
	<string id="snork_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы отрезать стопы снорка.</text>
	</string>
	<string id="monstr_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы отрезать часть монстра.</text>
	</string>
	<string id="phantom_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$), чтобы осмотреть фантома.</text>
	</string>
	<string id="stronglaw_character_use">
		<text>Нажмите ($$ACTION_USE$$) чтобы осмотреть тело кровососа.</text>
	</string>
	
</string_table>
