<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="anaconda_first_dialog_end_0">
        <text>Ну наконец-то выбрались! Никогда в жизни больше не попру сюда в одиночку. Теперь мы в рассчёте с тобой - пойду своей дорогой.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_0">
        <text>Кто здесь?!</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_1">
        <text>Я ищу одного сталкера. Его кличка - Фрактор.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_2">
        <text>Чего?! Так ты тоже по мою душу пришёл?! Оставьте меня в покое, чёртовы убийцы!</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_3">
        <text>Погоди, ты и есть Фрактор? Я не желаю тебя зла, выслушай меня.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_0">
        <text>Не подходи ко мне, падаль монолитовская! Оставь меня в покое!</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_1">
        <text>Я не собираюсь тебя убивать. И я не монолитовец.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_10">
        <text>Кто меня ждёт?! Ты меня обмануть хочешь?! Ты всё-таки из монолитовцев?! Не трогай меня! Я не хочу снова слышать этот голос!!</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_11">
        <text>Какой голос? У тебя крыша совсем поехала, монолитовец? Я тебе ещё раз говорю - искал я тебя по просьбе Инферниса.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_12">
        <text>Как ты вообще узнал про Инферниса и нашу старую группу?</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_13">
        <text>Вот, взгляни. Не твоё случайно?</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_14">
        <text>Это же... Это же мой кулон.. Но ведь...</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_15">
        <text>Теперь веришь мне?</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_16">
        <text>Как ты.. Где ты тогда был..</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_17">
        <text>Инфернис говорил, что все амулеты он ещё в январе 2010-го решил сохранить до последней встречи. Его он тоже попросил вернуть тебе, если, конечно, найду.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_18">
        <text>Как же я всё плохо помню.. Мозги плывут.. Надо подниматься...</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_19">
        <text>Давай, я помогу тебе подняться. Пойдёшь за мной, я доведу тебя до базы.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_2">
        <text>Кто ты такой?! Откуда ты знаешь моё имя?!</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_20">
        <text>Успокойся. Я не буду насильно тебя никуда тащить. Повторюсь - Инфернис попросил меня найти тебя.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_3">
        <text>Закрой пасть. Сейчас твоя жизнь в моих руках, и выстрелю ли я - зависит от твоих ответов.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_4">
        <text>Как же меня угораздило.. И что же тебе нужно от меня?</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_5">
        <text>Меня к тебе послал Инфернис. Я его друг.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_6">
        <text>Чёрт.. Как давно я не слышал этого имени... Откуда ты знаешь его?</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_7">
        <text>Он просил найти тебя. Он рассказал мне историю про Ушедших Душ, и про то, что ты уже давно пропал без вести.</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_8">
        <text>Я тебя никогда и нигде не видел.. Хотя.. Я уже никого, кроме монолитовцев, столько времени не видел...</text>
    </string>
    <string id="lim_fraktor_first_dialog_end_9">
        <text>Пойдём со мной. За некоторую дистанцию отсюда есть база, где тебя все ждут.</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_0">
        <text>Сталкеры? Каким ветром вас сюда занесло?</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_1">
        <text>У меня к тебе тот же вопрос.</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_2">
        <text>Я отстал от своего отряда, когда мы прорывались в Госпиталь. Теперь не знаю, что делать. ПДА сломан, карта не работает.</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_3">
        <text>Госпиталь? Так это недалеко отсюда, мы бы могли тебя провести.</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_4">
        <text>Это было бы неплохо. Что ты хочешь за это?</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_5">
        <text>Я ищу одного наёмника. Возможно, он с отрядом некоторых сталкеров в неизвестных бронежилетах, которые раньше ни у кого не были. Ты их видел?</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_6">
        <text>Да. Проведи меня до Госпиталя, а я скажу, куда они ушли.</text>
    </string>
    <string id="shved_first_dialog_7">
        <text>Мы с Анакондой туда отправляемся. Не отставай.</text>
    </string>
</string_table>
