<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<string_table>

	<string id="for_kilorik_find_1">
		<text>Законы учёных: Добраться до «Забытых Краёв»</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_find_2">
		<text>За помощь Килорику, он отправил мне в КПК данные о некой базе учёных, где меня и будет ждать награда за помощь. Возможно, люди там что-то смогут рассказать про Шкира.</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_find_3">
		<text>Законы учёных: Поговорить с профессором</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_find_4">
		<text>Я наконец-то сюда добрался. Если Килорик не солгал, мне полагается награда.</text>
	</string>
	
	<string id="shved_forgotten_way_1">
		<text>«Забытые Края»: Добраться до местности</text>
	</string>
	<string id="shved_forgotten_way_2">
		<text>Швед скинул координаты места, про которое, судя по всему, и говорил Анаконда. Тут и может скрываться Шкир.</text>
	</string>
	
	<string id="for_first_coming_1">
		<text>«Забытые Края»: Найти информацию о Шкире</text>
	</string>
	<string id="for_first_coming_2">
		<text>«Забытые Края»: Поговорить с профессором</text>
	</string>
	<string id="for_first_coming_3">
		<text>Профессор знает, где скрывалась эта паскуда. И, как сказал охранник бункера, деньги его не интересуют. Что же тогда?</text>
	</string>
	
	<string id="for_artefacts_find_1">
		<text>Новый контракт: Найти заказанные артефакты</text>
	</string>
	<string id="for_artefacts_find_2">
		<text>Никогда ещё не приходилось работать с учёными. Но этот тип мне нравится: умеет не совать свой нос в чужие дела.</text>
	</string>
	<string id="for_artefacts_find_3">
		<text>Новый контракт: Вернуться к профессору</text>
	</string>
	<string id="for_artefacts_find_4">
		<text>Чёрт возьми, я никогда ещё не занимался этой дрянью. Надеюсь, я нашёл эти артефакты, потому что по рисункам всё равно ни черта не понятно!</text>
	</string>
	
	<string id="for_kilorik_receive_1">
		<text>Законы учёных: Поговорить с Килориком</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_receive_2">
		<text>Профессор меня, кажется, надуть хочет. Я его считал хорошим человеком, но тогда бы он не поступил так по-скотски. Я на контракт не напрашивался, к тому же он им должен расплачиваться только за информацию про Шкира. А за помощь Килорику я что полулчу? Нужно у последнего поинтересоваться, как быть.</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_receive_3">
		<text>Законы учёных: Вернуться к профессору</text>
	</string>
	<string id="for_kilorik_receive_4">
		<text>Ну и ситуация. Килорик готов отдать мне награду за свой контракт, лишь чтобы всё было справедливо по отношению ко мне? Такие люди более, чем заслуживают уважения.</text>
	</string>
	
	<string id="for_hrust_quest_1">
		<text>Вопрос психики: Поговорить с напарником</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_2">
		<text>Хорошо, что мне нашли напарника на это задание. Чувствую я, что этот контракт я в одиночку не выдержу.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_3">
		<text>Вопрос психики: Уничтожить фантомов</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_4">
		<text>Зона не перестаёт меня удивлять, честно говоря. С каждым разом какая-то новая херня, которую по стечению обстоятельств нужно уничтожить именно мне. Ладно, главное - чтобы мой напарник выжил. Иначе я не смогу заняться поисками в одиночку, это будет долго и сложно.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_5">
		<text>Вопрос психики: Обыскать здание</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_6">
		<text>Здание не такое большое, поэтому попробую найти что-то внутри. В двери, которые я не могу открыть, ломиться смысла не вижу. Осмотрю комнаты и вернусь, профессор один хрен не говорил, что приносить результаты обязательно.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_7">
		<text>Вопрос психики: Продолжить поиски</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_8">
		<text>Какие-то документы.. И судя по заголовку, это именно то, что нужно. Какая удача! Думаю, можно возвращаться. Хотя кто его знает, может в этом здании ещё где-то что-то спрятано, или Джекилу в голову взбредёт отправить меня сюда третий раз за ещё какой-то ерундой. Снова лезть сюда я не хочу, поэтому лучше поищу что-то ещё.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_9">
		<text>Вопрос психики: Поговорить с Хрустом</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_10">
		<text>Ну что же, здание я осмотрел, документы нашёл. Думаю, теперь можно возвращаться.</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_11">
		<text>Вопрос психики: Уничтожить источник сильного пси-влияния</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_12">
		<text>Сука, что это такое?!! Какого чёрта я это чувствую?!! Мать твою, надо что-то делать!</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_13">
		<text>Вопрос психики: Вернуться к профессору</text>
	</string>
	<string id="for_hrust_quest_14">
		<text>Господи, о чём я только думал, соглашаясь на этот чёртов контракт?! Если эта скотина ещё раз меня туда отправит, я прострелю ему башку к чёртовой матери!</text>
	</string>
	
	<string id="for_bloodsucker_quest_1">
		<text>Обитатель: Поговорить с лидером группы</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_2">
		<text>С каждым разом задания становятся всё хуже и хуже. Скоро меня заставят всю эту местность в округе расчистить от мутантов, вытащить оттуда все артефакты, и напоследок стриптиз станцевать. Тьху млять!</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_3">
		<text>Обитатель: Отправиться в лес</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_4">
		<text>Очень мне не нравится этот тип. Если вдруг я буду ранен, он меня скорее добьёт, чем поможет. Хоть они и обязались прикрывать меня, но мне лучше будет надеяться на себя. Впрочем, как и всегда.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_5">
		<text>Обитатель: Обсудить план с группой</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_6">
		<text>Так, вот мы и в лесу. Теперь нужно обсудить, как кровососа искать. Его и убить-то задача не из лёгких, а тут ещё и не знаешь, с чего начать.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_7">
		<text>Обитатель: Выследить кровососа</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_8">
		<text>Мои догадки подтвердились - эта скотина сразу собралась меня сплавить на приманку. Вот теперь пусть сам и отдувается. Однако, план я придумал неплохой.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_9">
		<text>Обитатель: Бежать из леса</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_10">
		<text>Если я сейчас же не вернусь в бункер, эта тварь и меня прикончит с остальными. Чёрт, как я теперь усну, после всего, что произошло?</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_11">
		<text>Лекарство от страха: Поговорить с Инфернисом</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_12">
		<text>Он прав во всём. Если меня какой-то кровосос остановил, то что говорить про Шкира?</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_13">
		<text>Лекарство от страха: Отправиться в лес и выследить кровососа</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_14">
		<text>Лекарство от страха: Уничтожить кровососа</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_15">
		<text>Вот он и попался! Теперь он не сможет так тщательно скрываться в лесу, у нас есть шанс его убить.</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_16">
		<text>Обитатель: Вернуться к профессору</text>
	</string>
	<string id="for_bloodsucker_quest_17">
		<text>Вот эти щупальца будут доказательством тому, что мы с Инфернисом убили кровососа, и я выполнил это задание.</text>
	</string>
	
	<string id="for_professor_find_weapons_1">
		<text>Прогулка: Найти связного</text>
	</string>
	<string id="for_professor_find_weapons_2">
		<text>Никогда бы не подумал, что буду скучать по бесполезным заданиям сбегать туда-сюда. После всего, что я пережил за эти дни, прогулка на контракте станет для меня отдыхом.</text>
	</string>
	<string id="for_professor_find_weapons_3">
		<text>Прогулка: Отдать КПК профессору</text>
	</string>
	<string id="for_professor_find_weapons_4">
		<text>И этот мёртв. У меня хоть одно задание пройдёт гладко, без потерь? У связного есть ПДА, хоть какой-то источник информации, может пригодиться профессору.</text>
	</string>
	
	<string id="for_drunk_quest_1">
		<text>Похмелье: Выяснить, что произошло</text>
	</string>
	<string id="for_drunk_quest_2">
		<text>Я за всё это время уже не могу понять, что происходит; не понимаю, что - правда, и что - сон. Может, мне просто это всё приснилось? Но тогда почему в моём рюкзаке полно вещей с той лаборатории?</text>
	</string>
	<string id="for_drunk_quest_3">
		<text>Похмелье: Рассказать Инфернису</text>
	</string>
	<string id="for_drunk_quest_4">
		<text>Так мы всё-таки были в лаборатории? Да что, чёрт возьми, тут происходит?</text>
	</string>
	
	<string id="for_sith_first_message_1">
		<text>Решение вопросов: Связаться с Ситхом</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_2">
		<text>Шкир сейчас в лаборатории, а это значит, что я могу связаться с Ситхом, сообщить ему новости и вместе с ним наконец совершить нашу месть.</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_3">
		<text>Решение вопросов: Найти Ситха</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_4">
		<text>Так связи не было не из-за лаборатории? Скорее всего с Ситхом что-то произошло, мне срочно нужно найти его!</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_5">
		<text>Решение вопросов: Проследить за вертолётом</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_6">
		<text>В этом вертолёте может быть группа Шкира, соответственно упускать его из виду, тем более, когда Ситх не отвечает - очевидно глупое решение. К тому же, судя по всему он направляется в сторону Рыжего леса, где мы и разминулись.</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_7">
		<text>Решение вопросов: Найти уцелевших</text>
	</string>
	<string id="for_sith_first_message_8">
		<text>Вертолёт упал? Одной проблемой меньше, однако долговец говорит, что кто-то выпал оттуда в районе заправки. Надо узнать, кто это был.</text>
	</string>
	
	<string id="gone_soul_reunite_1">
		<text>Потерянная судьба: Найти Фрактора</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_reunite_2">
		<text>Интересная история вышла. Придётся мне по округе походить, поискать его. Всё равно Шкир пока сидит под шконкой в Y-13, чего бы и не прогуляться. Хотя я сомневаюсь, что найду его..</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_reunite_3">
		<text>Потерянная судьба: Довести Фрактора до «Забытых Краёв»</text>
	</string>
	<string id="gone_soul_reunite_4">
		<text>Не знаю, то ли повезло мне, то ли Инфернис был прав, но я его друга таки нашёл.</text>
	</string>
	
	<string id="for_shkir_find_1">
		<text>Навестить "знакомого": Вернуться в Y-13</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_2">
		<text>Ситх сейчас на складах, дел у меня нет. Пойду проверю, как там Шкир поживает, выбрался ли он из подземелья? Куда там, наверное в люк прыгнул и насмерть убился.</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_3">
		<text>Навестить "знакомого": Найти Шкира</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_4">
		<text>Ага, значит всё-таки куда-то он ушёл. Если бы он вышел через основную дверь, то Джекил и остальные бы увидели его. Значит, надо искать.</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_5">
		<text>Навестить "знакомого": Выбраться из Y-13</text>
	</string>
	<string id="for_shkir_find_6">
		<text>Топор? Так он тоже искал Шкира? Судя по тому, что он тут лежит, это дело рук этого ушлёпка. А значит - ему удалось сбежать! Я должен выбраться из лаборатории и предупредить Ситха, пока не стало слишком поздно. Я помню про рацию, но проверка тоже не помешает - если Ситх её починил, то сейчас я этого не узнаю, связь глушит подземка.</text>
	</string>
	
	<string id="for_giants_raid_squad_kill_1">
		<text>Битва на «Забытых Краях»: Отбить атаку монстров</text>
	</string>
	<string id="for_giants_raid_squad_kill_2">
		<text>Стоило мне на пару часов убраться в лабораторию, как к бункеру попёрли мутанты! Надо действовать быстро, где там пулемёт?</text>
	</string>
	
	<string id="for_gauss_testing_1">
		<text>«Le Deux»: Найти источник появления монстров</text>
	</string>
	<string id="for_gauss_testing_2">
		<text>Ладно, всё равно мне скоро уходить отсюда, и скорее всего, навсегда. Помогу профессору напоследок.</text>
	</string>
	<string id="for_gauss_testing_3">
		<text>«Le Deux»: Вернуться к Джекилу</text>
	</string>
	<string id="for_gauss_testing_4">
		<text>Однако, эта штука нереально мощная! Чувствую, с его силой я не только Шкиру смогу отомстить. Теперь я понимаю такую заинтересованность Джекила в артефактах, и не удивлён, что с её помощью смогли сбить вертолёт.</text>
	</string>
	
</string_table>