<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="mre">
<text>Сухой паёк (Не открытый, 3 порции)</text>
</string>
<string id="mre2">
<text>Сухой паёк (осталось 2 порции)</text>
</string>
<string id="mre3">
<text>Сухой паёк (осталась 1 порция)</text>
</string>
<string id="mre_descr">
<text>Сухой паёк, готовый к употреблению (известный, как MRE) является автономным, индивидуальным рационом питания вооруженных сил Соединенных Штатов в полевых условиях, при проведении боевых операций или при других сложных условиях, когда нет поблизости источников нормальной пищи. Один сухой паёк может быть использован один раз. Посуда для сухих пайков разработана так, что бы противостоять сложным и тяжелым условиям эксплуатации и защитить содержимое от внешнего воздействия окружающей среды. Одна упаковка содержит: первое блюдо и целый ряд других продуктов питания. Хотя всё это можно употреблять холодным, но в каждую пачку входит Беспламенный Нагреватель (устройство водоактивируемой экзотермической реакции, которая излучает тепло), который помогает разогреть пищу, что делает её намного вкуснее.</text>
</string>
<string id="water_drink">
<text>Газированная вода (350 мл)</text>
</string>
<string id="water_drink_descr">
<text>Газированная вода для утоления жажды сталкера. Немного взбодрит и придаст сил при сильной усталости.</text>
</string>
<string id="caffeine">
<text>Таблетки кофеина  (10 таблеток)</text>
</string>
<string id="caffeine2">
<text>Таблетки кофеина  (осталось 8 таблеток)</text>
</string>
<string id="caffeine3">
<text>Таблетки кофеина  (осталось 6 таблеток)</text>
</string>
<string id="caffeine4">
<text>Таблетки кофеина  (осталось 4 таблетки)</text>
</string>
<string id="caffeine5">
<text>Таблетки кофеина  (осталось 2 таблетки)</text>
</string>
<string id="caffeine_descr">
<text>Кофеин и бензонат натрия, которые заставляют работать нервную систему с максимально возможной эффективностью. В значительной степени снижают сонливость.</text>
</string>
<string id="beans">
<text>Тушеная фасоль</text>
</string>
<string id="beans_descr">
<text>Консервированные испеченные бобы, завезенные с Запада. Фасоль, тушеная в томатном соусе поможет вернуть приятные воспоминания для многих сталкеров.</text>
</string>
<string id="chili">
<text>Бобы «Чили»</text>
</string>
<string id="chili_descr">
<text>Консервированные бобы Чили, завезенные с Запада. Весьма популярны в качестве дополнительных ингредиентов во многих блюдах, приготовляемых на территории Зоны Отчуждения.</text>
</string>
<string id="tomato">
<text>Консервированные томаты</text>
</string>
<string id="tomato_descr">
<text>Консервированные, нарезанные кубиками помидоры, ввозимые на территорию Зоны на регулярной основе. Судя по сроку годности на дне банки - всё ещё свежие.</text>
</string>
<string id="corn">
<text>Консервированная кукуруза</text>
</string>
<string id="corn_descr">
<text>Консервированная кукуруза импортированная из-за Кордона. Можно есть прямо в таком виде из банки, но многие сталкеры добавляют его в свои суповые варева в качестве ингредиента.</text>
</string>
<string id="condensed_milk">
<text>Сгущёное молоко</text>
</string>
<string id="condensed_milk_descr">
<text>Сгущённое молоко с сахаром, в гражданскую войну входившие в сухпаёк североамериканской армии, достигло несравнимой популярности в странах постсоветского пространства, став одним из основных продуктов. Законсервированное в жестяных банках, оно может хранится десятилетиями, оставаясь вкусным и питательным.</text>
</string>
<string id="sardines">
<text>Сардины в масле</text>
</string>
<string id="sardines_descr">
<text>Обычные консервированные сардины. Содержащийся в рыбе фосфор необходим человеческому организму, поэтому периодически стоит разнообразить свой рацион этими консервированными сардинами.</text>
</string>
<string id="tuna">
<text>Консервированный тунец</text>
</string>
<string id="tuna_descr">
<text>Консервированный тунец.... ёпт, описание влом придумывать..</text>
</string>
<string id="crackers">
<text>Армейские галеты (6 галет)</text>
</string>
<string id="crackers_1">
<text>Армейские галеты (3 галеты)</text>
</string>
<string id="crackers_descr">
<text>Довольно питательные самые обыкновенные армейские галеты. Входят в состав армейских сухпайков.</text>
</string>
<string id="canned_beef">
<text>Тушёнка</text>
</string>
<string id="canned_beef_descr">
<text>Консервированная тушёная говядина, в обиходе известная как тушёнка, может хранится годами, что позволяет ей конкурировать со сгущёнкой в важности для снабжения пищей военных и туристов..</text>
</string>
<string id="sprat">
<text>Килька в томате</text>
</string>
<string id="sprat_descr">
<text>В Зоне этого продукта немало, цена небольшая, но зато вкусно.</text>
</string>
<string id="sprats">
<text>Шпроты</text>
</string>
<string id="sprats_descr">
<text>Несмотря на небольшую цену, шпроты очень вкусные.</text>
</string>
<string id="squash_caviar">
<text>Кабачковая икра</text>
</string>
<string id="squash_caviar_descr">
<text>Банка кабачковой икры, маленькое овощное сокровище, которое сочетается почти с любой едой и содержит впечатляющий набор витаминов и минералов.</text>
</string>
<string id="green_pea">
<text>Зелёный горошек</text>
</string>
<string id="green_pea_descr">
<text>Банка зелёного горошка, богатого витаминами и селеном.</text>
</string>
<string id="juice">
<text>Ананасовый сок</text>
</string>
<string id="juice_descr">
<text>Пакет ананасового сока, входит в состав армейских сухпайков.</text>
</string>
<string id="mineral_water">
<text>Бутылка воды (1 литр)</text>
</string>
<string id="mineral_water2">
<text>Бутылка воды (0.65 литра)</text>
</string>
<string id="mineral_water3">
<text>Бутылка воды (0.3 литра)</text>
</string>
<string id="mineral_water_descr">
<text>Минерализированная вода из украинских минеральных источников. Углеводородная с добавлением кальция.</text>
</string>
<string id="bottle_tea">
<text>Чай Бороды (1 литр)</text>
</string>
<string id="bottle_tea2">
<text>Чай Бороды (0,65 литра)</text>
</string>
<string id="bottle_tea3">
<text>Чай Бороды (0,35 литра)</text>
</string>
<string id="bottle_tea_descr">
<text>Популярный среди сталкеров горячий чай Бороды, настоянный на съедобных сушеных грибах в кипяченой воде (поговаривают, что не радиоактивной) с добавлением сахара. Сталкеры, которые могут позволить покупать данный напиток, часто берут его с собой в длительные ходки по Зоне. Это довольно хороший и относительно здоровый способ оставаться на ногах, когда устанешь или когда пережидаешь холодные тёмные ночи.</text>
</string>








</string_table>
